メモ：
【第○話】＊＊＊＊　星
星は、次のように対応しています。
人物に対するエロ描写あり・・・★
人物に対するエロ描写なし・・・☆

\chapter{変態女医の診察研究録}
\section{【第一話】涼子の受難　★}
【第一話】涼子の受難　★

◇如月 涼子（28）
水無月クリニックに勤める看護婦。主な担当は内科・産婦人科。
実際は、他の科の診察や処置の際にも動員されること多し。
純真で親しみやすいことから、患者さんにも人気で、水無月先生からも可愛がられている。
不規則な生活もあり、不健康な日々を送っている。

◇水無月 恭子（42）
水無月クリニックの院長であり、内科・産婦人科・肛門科・泌尿器科の診断を行うエキスパート。
開業して以来、患者の診察は全て彼女の仕事である。
いつも凛としていて、看護婦からの信頼も厚い。
医師として、人の身体の病や怪我を治すことに全く苦労を惜しまないことは言うまでもないが、
人の身体に対する執着も異常というレベルに達している。要するに、ド変態である。



四日前―
最後にお通じがあったのは確かそのくらいだわ。
元々便秘になりやすい体質だったから気をつけていたのに…
内科の看護婦として自分の体調管理すらままならないなんて。
院長にバレたら…治療と称して…何されるかわからないわ。
この前なんて…

「涼子ちゃん、最近生理がちゃんと来てないみたいだけど？」
水無月院長はスタッフ体調管理と表紙に記されたノートを見ながら嬉しそうに見つめてくる。
水無月院長は変態だ。それも、かなりの。
「…大丈夫です。今月はちょっと遅いだけです…たぶん」
「あら、そう？今日終わったら診てあげるからね」
診察と称して…あんなことやこんなこと…されちゃうかも…
「大丈夫ですっ！遠慮します！」
「あらあら、そんなに怯えなくて良いのよぅ。別に痛いことはしないわよ。けど、気持ち良いことはするかもね〜ふふ」
もうすっかりその気になっている院長。こうなると手が付けられない。あまり逆らわない方が良いし、一応診てもらうのも悪くないし…
「…わかりました。よろしくお願いします。」
これが、大きな間違いだった。

「失礼します」
診察室のドアを開けると、水無月院長が待っていた。そして、机の上には既にいくつかの器具が用意されていた。
「今日最後のお客さんね。そこに座って」
普段の水無月院長と違い、先生はすっかり“女医モード”だった。いつもの変態さんは見あたらないので、少し安心した。
「まずは問診といきたいとこだけど、横になってもらいながら聞くわね。」
そう言いながらベッドの方を指さした。
私も完全に患者さんモードになり、素直にベッドに横たわった。
水無月先生は、私のお腹の子宮の辺りや腰のリンパ節を優しく触り、異常がないか調べている。
「最近変わったことはない？少し遅いだけなら良いんだけど。心配だからね」
言いながら、そっと私のブラを外し、胸の張りまで調べ始めた。
「…（汗の処理してないからちょっと恥ずかしい）」
「？　どうしたの」
「あっいえ…あの…変わったことは特にありません。…そういえば、最近少し寝不足気味だったかもしれません」
ここ数日、お昼の某有名番組で子宮頸癌予防の特集をやったせいか、診察希望者が増えていた。
「そうねぇ。最近定時で終われてないからね…。痩せたりしてない？」
言いながら、水無月先生は私のわき腹のあたりから、乳房の下側へすりあげるように手をすべらせてきた。
「ひゃっ」
くすぐったくて、声が出てしまった。
「ふふ、くすぐったかった？痩せてはいないみたいね」
先生はお腹のあたりを軽く押したりしている。
「…どうせ痩せてないですよー」
「あらそう？太ってもいないんだから、いいじゃない。」
先生は身体を触診するのを止め、机の上の器具類を見やった。私はなんとなく、嫌な予感がした…
「あ、あの、今日は早く帰ってゆっくり休みます。」
「まだ診察は終わってないわよ。」
水無月先生の目が少し厳しくなる。
「看護婦が医師の診察を信じられなくてどうするの？勝手なこと言わないの。」
そうだった…今は変態さんじゃなくて女医モードだったのね…私、なんて失礼な真似を…
「はい。すみませんでした。診察をお願いします。」
「わかればよろしい。それじゃあ、膣鏡で中見せてもらうわね。」
でも、やっぱり恥ずかしかった。
「…はい」
先生はいつになく爛々としながら膣鏡に潤滑ゼリーを塗っている。
「下、脱いでくれる？」
医療行為なので恥ずかしいとは思わないけど、自分の上司に言われるとなんだか変な気分になる。
脱ぎ終わると、準備ができたらしく
「それじゃあ中の方を診てあげるわね。ついでだから子宮頸癌の検査もしましょうね。」
と言い、私の膣口に膣鏡を近づけていく。
陰部のあたりにも潤滑ゼリーを塗られ、冷たい金属の器具が侵入してくる。
何とも言えない感覚。
先生に身を委ねてしまいたくなる不思議な感覚。
「…はぁ…ん…」
自然と息がこぼれてしまった。先生に聞こえてしまっただろうか。少し恥ずかしい。
膣鏡は意外にもすんなり入ったが、この後器具を広げるという作業が待っている
「今全部入ったから、広げるわね。痛かったら言ってね。」
「はい」
先生は膣鏡を広げるためのネジをゆっくり回していく。
膣が内側から広がっていくのがわかる。
「…はぁ…」
何だがお腹のあたりがジュン…とした。
「はい、OKよ。涼子ちゃんの子宮口まで丸見えよ♪」
羞恥心からか、身体のいろいろな部分から汗が吹き出すような感覚がした。
「もうっ変なこと言わないでください！」
「ふふ…わかってるわよ。…中は大丈夫みたいね。」
少しずつ膣鏡の角度を変えながら観察し、最後に子宮口が見える位置に膣鏡は固定された。
「次は頸癌の検査するわね。わかってると思うけど、子宮口の組織を採取するから、少し痛いわよ」
「はいっわかってますっ」
頭ではわかっているが、実際に自分がやられるとなるとやはり動揺する。
「ほら、そんなに力を入れないの。」
先生は検査キットのパッケージから綿棒のような道具を取り出した。
普段はその作業を横から見ているだけだが、今は自分が見上げる形でそれを見ている。
そういえば、高校生の子が受けてたときはシーツを握りしめて涙目になってたっけ…
「それじゃあ検査するわね」
どうやら検査キットの用意が終わったらしい。
「ハっ！はい」
返事をするつもりが、声が裏返ってしまった。
「あらあら、そんなに身構えたらダメよ。楽になるおまじないをしてあげようね♪」
「おまじない？ですか？」
先生は指に潤滑ゼリーを付けるなり、膣口より上にある、女性の弱点に優しく触れてきた。
「ひゃんっ」
おもわず身体が動いてしまうが、先生の愛撫は続く。
「ちょっと、どこ触って…ひゃああ」
摘まれたり、弾かれたり、自分で触るのとは別次元の快感が身体を駆け抜けていく。
「どう？少しはリラックスしたかしら？」
陰核から指を離しながら顔をのぞきこんでくる。
「はぁ…はぁ…セクハラですよ！こんなやり方ありませんよ！？患者さんに訴えられますよ！」
息が乱れていてうまくしゃべれなかったが、なんとか言い切った。
「あら、こう見えても人気なのよ？テクニシャンって褒められてるわよ」
「そういう問題じゃなくてですね！」
私の抗議など聞いていないようなふりをしながら、先生は検査キットの綿棒もどきを手に取った。
「わかってるわよ。冗談の通じる患者さんだけにしてるわ。あなたにこんなことしたのは、…個人的な好意からだけどね…うふふ」
「っ！」
何か不穏な台詞が聞こえたが、そうこうしてる間に先生は私の子宮口に綿棒もどきをあてがっている
「それじゃあ採取するわ」
ぐりぐりと綿棒もどきが回され、身体の奥に鈍い痛みのような感覚が走る。
「…っ！」
明らかに不快だが、痛気持ち良いような感じもする。足ツボマッサージ的な。
「はい。おしまい。結果が出るまでしばらくかかるわ」
膣鏡をゆっくりと抜き取られると、さっきの“おまじない”のせいか、膣口から愛液が滴った。

―さっきの告白めいたものは何だったのだろう。
わからないまま淡々と愛液の付いた股を拭かれて（ちょっと恥ずかしかった）、服を着た。先生はいつも通りだったが、私は先生の変態さをあらためて痛感し、心の奥にひっかかるモヤモヤを残したまま診察は終了した。


\section{【第二話】香奈の受難　★}
【第二話】香奈の受難　★


◇青海 香奈（17）
水無月クリニックに来院した女子高生。理科や数学が好きで、高校では理数科に所属。
大学は生物・医学に関連した学部に入りたいと思っている。人には言えない趣味がある。

あんなことされた後だったから、下手に診察される口実を作りたくなかった。水無月先生の変態さの底がわからないから、便秘みたいにエロ話に繋がりようがない症状でも相談し辛かった。

「青海さんどうぞ」
ドアが開いて入ってきたのは高校生くらいの小柄な女子だった。
「失礼します。」
何となく弱々しくて、目は優しい感じ。先生がいたずらしたくなるタイプだ。
「今日が初めてね。問診表がちゃんと書かれてないけど、どうしたの？」
確かに、事前に記入することになっている問診表は、空白が目立つ。
名前は、青海 香奈。
「…実は、便秘で…あの…」
恥ずかしそうに俯きながら何とか言葉をしぼりだす女子高生。
「便秘なのね…香奈ちゃんは、いつからなの？」
さりげなく名前で呼びながら、症状を尋ねる先生。侮りがたし。
「一週間前なんです。」
「！」
「結構ひどいわね。見た感じお腹も辛そうだし、ちょっと今日はお浣腸して帰ってもらおうかしらね…」
私よりひどいとは…しかも高校生にお浣腸なんて。確かに、事は急を要するわね。
「ち、違うんです」
香奈ちゃんが少し恥ずかしそうに話し出した。
「今朝、出たんですけど、拭いたら、血が付いてて…」
なるほど、そういうことですか。うら若き乙女が切れ痔とはね…
私も限りなくその運命に近づいてる気がするけど、今は考えないでおこう。
「そうなのね。よく話してくれたわね。それじゃあ、お尻を見せてもらおうかしら。」
水無月先生はあくまで淡々と指示を出す。
ただ、今日はお浣腸の出番はなさそうね。
しかし、水無月先生は私にだけ聞こえる声で
「涼子さん、お浣腸の準備をお願い。それから、河原さん呼んできてくれる？」
私は頭に？を浮かべながらも、逆らうわけにもいかないのでお浣腸の準備をした。
河原さんは、肛門科担当の看護婦さん。肛門の検査のお手伝いだろう。
青海さんは問診票が不明瞭だったので内科で受診してきたのだった。

処置室に一式を揃えて診察室に戻ると、香奈ちゃんが下着を脱いでお尻だけ見える格好で横たわっていた。
「それじゃあ、お尻の様子を診ましょうね」
使い捨てのラテックス手袋をはめ、潤滑ゼリーをつけて触診を始めた。
肛門に指が触れた途端、香奈ちゃんの身体はぴくんと反応した
「大丈夫。ゆっくりするからね。涼子さん、手をにぎってあげて」
香奈ちゃんは女子高生だったが、一見すると中学生かと思うほど幼く、弱々しかった。肌も白く、にぎった手の手首は華奢な感じがした。水無月先生は肛門鏡を巧みに用いて香奈ちゃんの肛門内を観察している。ときおり河原さんに指示を出して、ライトや器具を操っている。
当の香奈ちゃんといえば、目をつぶったまま、ぴくんぴくんと反応している。心なしか頬が染まっている気がする。
「少し切れた痕があるわね。軟膏を塗ってあげましょうね。お薬にも同じものを出しますから、恥ずかしがらずにちゃんと塗るのよ」
軟膏を塗る手つきが何となくいやらしかったが、見なかったふりをした。
一通り処置が終わると、河原さんが香奈ちゃんにお薬の塗り方の指導をしてあげていた。

「そうね、結構ひどい便秘だったみたいだから、腸内で出血してる可能性もあります。一応内視鏡検査をしましょうね。」
水無月先生は香奈ちゃんを優しく撫でながら言った。
「…はい。」
香奈ちゃんの顔が少し青ざめている。
「大丈夫よ。出血はおそらく肛門からだわ。万が一を想定して、ということよ」
心配しないでいいから、と香奈ちゃんの手を握っている先生。
「この紙に書いてある通り、明日のお昼以降ご飯は食べないようにね。明後日の朝こっちに来てもらって検査をするわ。できれば、ご両親にも同席してもらいたいわ。都合は大丈夫？」
「…はい。問題ありません。お父さんは仕事で無理かもしれませんが、お母さんに伝えます。ありがとうございました。」
不安げなまま、香奈ちゃんは帰っていった。


\section{【第三話】肛門検査される涼子　★}
【第三話】肛門検査される涼子　★


診察が終わって、水無月先生に処置室に呼び出される。
「さっきの子、かなり遊んでるわね」
女子高生の性の乱れといえば産婦人科医的には悩みの種。
性病、望まない妊娠、嫌になるくらいその手の患者さんはいた。けど…
「あのおとなしそうな子がですか…？男好きで遊んでるようには見えませんでしたけど」
水無月先生は微笑みながらも呆れた顔で言った。
「遊んでるってのは、お尻のことよ。あの子、お尻でマスターベーションしてるわよ。」
「お、お尻でですか？」
私が狼狽えていると河原さんが話に入ってきた。
「塗り薬の塗り方を教えてあげましたけど、私が見ても一目瞭然でしたよ」
でしょう！と先生は得意気になる。
「かなりの熟練者ね」
「今回も傷跡もそれが原因でしょうか。もしそうなら、エスカレートしないよう指導してあげないと」
河原さんが神妙な面持ちで呟く。
「いや。今回のは本当に便秘だと思うわ。あれだけの熟練者はそんな無茶はしないわ。本当に便秘で硬い便が溜まっちゃったんでしょうね。」
お尻でマスターベーション？しかも熟練者？未知の世界に私は何だか眩暈がした。
マスターベーションはたまにするが、お尻でしたことなんて無かった。
「でも、指導してあげるってのは良い案ね。あの年頃だと、身体に対する知識も少ないでしょうし。
明後日の内視鏡検査の後で、特別に便秘にならないマッサージ方法を教えてあげようかしら。」
何それ！私にも教えてほしい！でも、先生のことだからちょっと怪しいわね。
気になるから、明後日の検査にはお手伝いさんとして同席しちゃおう。
「ふふふ…先生は本当に大好きですね。アレ。」
エロティックに微笑む河原さん。やっぱり変態なマッサージなのかな。
でも、便秘に効くんなら少しくらい変態でも耐えられるかしら。
「もちろんよ。するのも、されるのも、好きよ。そういえば、涼子さん、あなたも便秘なんですって？」
え？え？いきなり！？
「え？どうしてそれを！」
「見てればわかるわよ。少しお腹も張ってるみたいだし、さっきの女子高生の診察のときもいつになく真剣だったしね」
勝ち誇ったように言う水無月先生の眼はメラメラ、もといムラムラしていた。
「わ、私はそんな重症じゃないんで、そそそんな、大丈夫ですよ…」
明らかに動揺していたが、何とか逃げに出てみた。
先生に捕まるかと思いきや、河原さんが冷たい口調で牽制してくる。
「つまり、あなたは自然に排便されるのを待って、あの子みたいにお尻の穴が切れちゃって私や先生に優しくねっとり触診されてその上大腸内視鏡で腸の隅々までじっくり観察されたいのかしら？」
ここにも変態がいた。いや、本当に心配してくれているのか。
「…わかりました。ねっとりとかじっくりは勘弁してください。確かに、お腹が辛くなってきたんで、治療…お願いします。便秘が重症化してお休みってわけにもいきませんしね…」
獲物を捕まえた目で、逃がさんとばかりに腕をつかんでくる水無月先生
「お浣腸は何リットルがいい？」
さっそくお浣腸ですか。というか注入量に選択肢があるんですか。
「あの、普通の、一般的な量でお願いします。普通の治療で用いられる、一般的な用量ですよ？」
何か過激なことをされそうだったので、普通の と何度も釘を刺しておいた。少し不安だったが、
もう逃げられないとわかっていたし、実際お腹は辛かったので正直に処置室のベッドに横たわった。
「もう、涼子さんったら、遠慮しなくていいのよ？少なくとも2リットルくらい入れないと入れた気がしないわよね？」
河原さんに同意を求める先生。
「まあ、確かにそのくらい入れるとお腹がいっぱいでたまらなく良いですけどね。でも初心者にその量は辛いですよ」
この二人の変態レベルは想像以上だった。
「でも、お腹を空にするくらいじゃ、便秘は解消しないわよね。涼子ちゃんだったら、特製の器具を使って、便秘に良く効く腸内マッサージしてあげるわよ♪」
「香奈ちゃんならともかく、お尻初心者の涼子さんにアレをですか？！」
相変わらず、河原さんとだけは通じ合う水無月先生。
「やっぱり、ちょっときついかしらね。あなたにこの前したときも、
収拾がつかなくなったもんね。まずはお浣腸だけにしましょうか。」
少し赤くなって俯く河原さん。ちょっとかわいい。
もちろん私は便秘解消マッサージに興味はあったが、何やら変態上級者でさえ持て余してしまうほどのものらしい。むしろそれってどんなマッサージ？少し怖くなった。
「あの、普通の治療でお願いしますっ！普通の趣味の人間ですのでっ」
顔を見合わせる二人だったが、少し微笑んで、
「わかったわ。今回は普通の治療で許してあげるわ。でも本当に便秘で辛くなったら言いなさい。癖になるくらい良く効きますからね。それじゃあ、河原さん、お浣腸の準備お願いね。」
「わかりました。」
「はーい涼子ちゃーん、ベッドに横になりましょーねー」
何だか子供扱いされながらも私はベッドに横になった。
次に便秘になったら餌食にされそうだ。すごく効くマッサージに少し興味もあったが、今は怖さが上回っていた。
「お浣腸の前にすこし触診をするわね。いきなり変なことはしないから、安心しなさい。」
当たり前ですよ先生ったら。私は触診しやすいように、左側臥位（左側を下にして横になる）になった。
「そういえば聞いてなかったけど、どのくらいお通じがなかったの？」
「四日です」
「あらあら。結構重症ね。少し念入りにしないとね」
念入り という言葉に不安を覚えるが、さすがに処置中に悪ふざけはしないはず…。
先生は、ラテックス手袋をしながら、器具に潤滑ゼリーを塗っている。
先生の手元には、肛門鏡が見える。
結構しっかり診てくれるのね。こういうとき、やっぱり女医なんだなぁって思う。
「まずは、肛門鏡で涼子ちゃんの肛門かびっくりしちゃうといけないから、肛門のストレッチをしてあげるわね♪」
肛門のストレッチ？！何それ？今まで肛門鏡検査の現場には何度か立ち会ってきたけど、そんなのあったかしら？
「あらあら、そんな不安そうな顔をしないでいいのよ。これは可愛い可愛いうちの看護婦だからしてあげる特別な治療なのよ♪」
絶対に楽しんでる。眼がもうすでにおかしい。
「先生、お願いですから、普通の治療をお願いしますっ！」
先生は潤滑ゼリーを私の肛門に塗り、指を侵入させてきた。
「はぁ…」
思ったより変な感触ではない。でも、先生の指が動く度に、反射的に体がビクンとしてしまう。
先生の人差し指は、ぐりぐりを円を描いたり、出たり入ったりしている。
お尻でマスターベーションするってこんな感じなのかしら。
「二本入れるわね。大丈夫だからリラックスしてね。」
　ぬちゅ…
二本目が入ってくるのがわかった。動きはさっきの時と同じだけど、太くなった分だけ、異物感はさらに増している。お尻に何か入っている、という感覚が少しずつ恐怖のような感覚に変わりつつある。何となく、ゾクゾクする。
「…あの、先生、なんだか変な感じ」
先生の指が止まる。
「どんな感じなの？」
「なんだか、背筋がゾクゾクして…」
言った瞬間、誤解を与えてしまったかも、と思ったが遅かった。
「もう、涼子ちゃんたら、感じてるんなら声を出しても良いんだからね♪別に恥ずかしがることないのよ？肛門だって立派な性感帯なんですからね」
私は顔が真っ赤になってしまった。お尻で感じたつもりなんて無い。
「そんなつもりじゃないです、本当に、ゾクゾクして、不安な感じなんです！」
私の真剣さが通じたのか、先生は わかったわよ、という顔で、指を抜いてくれた。
「はいはい。お尻もほぐれて来た様だし、肛門鏡で中を診るわね（…本当に、素質あり、かもね。）」
先生が何か呟いた気がしたが、指を抜かれて安心したせいでよくわからなかった。

先生は肛門鏡を手に取って、ネジの具合を確認しながら、言い聞かせるように言った。
「触診した感じでは、痔とかも無さそうだったわ。一応、もう少し内側まで見せてもらうわよ」
冷たく、硬い金属質の器具が、肛門に触れる。少し怖い感じがしたが、先生は優しくゆっくり挿入してくれた。あっけないくらいスムーズに入ってきた。
以前、膣鏡で膣の中を診てもらったときのことを思い出した。
あの時は、“おまじない”なんてことしてくれたけど、今思えば、あれでリラックスさせて、気を楽にさせる作戦だったのかしら。そうすると、今回も“肛門のストレッチ”なんてこと言って、指を二本も入れてきたのも、同じなのかしら。先生もいろいろ考えてるのかな。
「じゃあ、少し広げるわね。力を入れないでね。」
私は、出来る限りリラックスした。
肛門鏡が広がりきった後は、肛門鏡を肛門に入れたままいろんな向きに回転させたり、角度を変えたりされて、中を観察された。肛門鏡を動かされる度に、お尻の穴が変な感じがしたけど、痛かったり不快な感じはなかった。
「…うん、健康な肛門ね。」
いつのまにか“女医モード”になっていた先生は言った。
「でも、肛門が健康でも、便秘じゃあ役割をまっとうできないわね。今回はお浣腸で済ますけど、きちんと普段の生活を見直しなさいね。」
「はい。もちろんです。」
「あっでも、どうしても便秘が治らなかったら、いつでも言いなさいね。特別にマッサージしてあげますからね。本当に良く効くわよ。少し訓練がいるけどね…ふふふ」
変態なのか、天使なのか。いや、両方か。肛門鏡を抜かれて、潤滑ゼリーでぬるぬるのお尻の穴を拭かれた。肛門や、直腸をじっくり見られたりするより、ぬるぬるのお尻の穴を「拭かれる」という行為がとても恥ずかしかった。


\section{【第四話】涼子の受難２　★}
【第四話】涼子の受難２　★

◇河原 詩織（30）
水無月クリニックで主に肛門科・泌尿器科の担当をする看護婦。しっかりした性格で、患者さんからは厳しいけど優しいと定評がある。涼子よりも少し先輩で、涼子にも良く頼られている。水無月先生とはいろんな面で仲が良い。

「水無月先生、浣腸の準備できました。」
河原さんが戻ってきた。いろいろな器具を抱えている。
「涼子ちゃんの場合、グリセリン少な目にして、長く我慢できるようにするわね。その代わり、量は多めにして、全部出し切っちゃいましょうね。」
いよいよお浣腸をされてしまう。ドキドキするし、早く出し切ってすっきりしたい。
「それじゃあ、200ml注入するわね。コップ一杯程度だから、怖がらなくて大丈夫よ」
注射器のようなもの（エネマシリンジという）の先端が私のお尻につるっと入り、先生がゆっくりを薬液を注入してくる。何とも言えない感覚がお尻の中に広がっていく。全部入りきったところで、じわじわと便意が襲ってくる。
「はい、3分くらい我慢してね。」
先生がガーゼでお尻を押さえてくれている。河原さんは優しくお腹を撫でてくれている。
「わかっていると思うけど、薬液が回らないと効果が出ませんからね。がんばって」
河原さんの撫で方はすごく的確で、お腹が楽に感じられる。先生もそれを見て取ったらしく、
「流石、腸を知り尽くしてる河原さんの撫で方は違うわね、うふふ」
「そんな、先生にはかないませんよ」
なんてやりとりをしている。不穏だ。そうこうしているうちに３分が過ぎ、先生の トイレにいっていいよ、に従い、私は処置室のすぐ横にあるトイレに向かった。
「涼子ちゃん、我慢の限界かもしれないけど、急に出そうとしてはダメよ。硬い便があると、肛門が傷付いちゃうからね。リラックスして、ゆっくりね。」
私は答える余裕もなく、座るや否やすぐに出してしまった。結構硬くて太いのが出た気がしたが、幸い拭いた紙には血は付いたりしていなかった。例のストレッチのおかげだろうか。

トイレを出ると、浣腸用の道具は片付いていて、変わりに長い金属筒のような器具が準備してあった。「一応だけど、硬い便で腸内が傷ついて無いか診てあげるわ。今すぐに内視鏡までは準備できないから、直腸鏡で見れる範囲で見るわね。」
肛門鏡は肛門周辺を見るための器具であったが、直腸鏡は、そのさらに奥、直腸からＳ字結腸の入り口まで観察することができる器具である。挿入部の長さは、25cmくらいある。
「…」
私が躊躇っていると、水無月先生に急かされる。
「どうしたの？ベッドに横になってちょうだい。」
直腸鏡検査の現場には何度も立ち会っているから、検査自体に不安も恐怖もない。躊躇う理由といえば、拭いた後とはいえ、排便をした直後の肛門を他人に晒すという行為がたまらなく恥ずかしかったからである。
「あ、あの、私、今うんちしたばっかりなので…ちょっと…」
水無月先生は確実に呆れており、少し怒ってもいる。
「あのね、大腸の検査を受ける患者さんはね、みんな下剤やお浣腸で腸を空っぽにしてから検査を受けるの。あなただってそのくらい知っているでしょう？今までに、恥ずかしいから検査やめてくださ〜いなんていう患者さんいたかしら？もしそんな患者さんがいたら、あなた許してあげるの？」
「そ、そうでした。そんなことは許されません…。すいませんでした。」
恥らう患者さんの気持ちを、身を持って体験できたのは、今後の看護婦人生の糧になるはずだ。そう言い聞かせて、ベッドに横になって、診察しやすいようにお尻を出した。
「せっかくだから、胸膝位になって。恥ずかしくないわよね？」
「胸膝位、ですか」
胸膝位とは、四つんばいになって、お尻を高く挙げる、とても恥ずかしい体位のことである。昔はこの体位で直腸鏡検査が行われていたが、患者の羞恥心や、身体の各部が辛い姿勢であることから、最近では左側臥位（左側を下にして横になる体位）が徐々に採用されてきている。
「子供みたいなこと言って、私を困らせたおしおきです。検査もしやすいしね。」
「ひどいです。おしおきだなんて…。」
それでも、水無月先生に怒られたばっかりだったから、逆らいにくかった。
「いい子ね。涼子ちゃんはお腹のくびれのラインが綺麗だから、お尻側から見ると、そそるわね」
「本当ですね。いたずらしたくなりますね」
水無月先生と河原さんがセクハラ発言を繰り広げている。
「もう、まじめにやってください！」
私は本当に恥ずかしかったが、これから直腸鏡検査をされることに関しては不思議と抵抗はなかった。

「はい、それじゃあ挿入するわね。肛門は十分弛緩してると思うけど、力まずリラックスしてね。」
硬くて冷たい金属が肛門にあたる。反射的にピクリとしてしまったが、
金属の筒はすぐに肛門へと侵入していった。
「…はー…」
何とも言えない異物感。呼吸が荒くなる。
「そうね。お口をあけると肛門に無理な力が入りにくくていいわ。」
10cmくらい挿入したところで、直腸が少しカーブしている。水無月先生はそのカーブを超えるために、直腸鏡の向きを少し変えてさらに挿入する。お尻の中で、柔らかい腸を無理やりかき分けて直腸鏡が通っていく感覚が、はっきりとわかる。苦しいという感覚が殆どだが、言葉に表しにくい快感のようなものもある。ヨガのスクールで、普段使ってない筋肉を伸ばしたような、痛気持ち良いような、何ともいえない快感である。
「あぁ…はぁん…」
思わず声が出てしまって、自分でもびっくりする。
「あらあら、涼子ちゃん、お尻に長い筒を挿入されるのは、声が出ちゃうくらい気持ち良い？」
「ち、ちがいます、何だか、ほっとしたような、開放感みたいな…えっと、達成感というか…」
言い終わらないうちに、河原さんがお臍のあたりを撫でてきた。
「これでそんなに気持ち良さそうにしてるなら、本当に素質ありね。お尻でマスターベーションする人っていうのは、あなたが今感じたみたいな、何とも言えない肛門や腸の快感を求めているものよ。恥ずかしいことは無いの。」
そんなこと言われても、お尻の検査で悩ましい声をあげてしまうのは、とてつもなく恥ずかしい。
「涼子ちゃん、直腸が少し短めみたいだから、Ｓ字結腸の入り口まで観察できそうね。すこし曲がりがきついから、痛かったらすぐに言ってね。」
すっかり“女医モード”になっている水無月先生が先生らしい言葉を発する。直腸が少し短い、という自分でも知らなかった自分の特徴をいきなり告げられて動揺もしたし、痛いかもしれない、という宣告にもびっくりした。
「は、はい。お願いしますっ！」
わけもわからずお願いしてしまった。曲がりはきついようで、先端をお腹の方に向かって倒して（反対に、先生が持っている側は尾てい骨側に寄る）、ある角度・位置でするっと入っていった。全部入った時点で、お腹の中が満たされている という何とも言えない感覚があった。それは苦痛でも不快でもなく、今まで感じたことの無いものだった。
「よし、全部入ったわね。それじゃあ、引き抜きながら、腸壁を見ていきますね。」
なんとなく、引き抜かれるのがもったい気がした。事実、お腹の奥まで直腸鏡が入った感覚は意外と心地良かったのだ。
「涼子ちゃん、今、引き抜かれるのもったいない、もっと入れたままがいい！って思わなかった？」
河原さんがエロティックににやけながら聞いてくる。
「そ、そんなこと…無いです。けど…す、少しは。」
言った後、とてつもない後悔に襲われた。嘘でも、「そんなことないです！早く抜いてください！」とか慌てればよかった。でも、先生の入れ方は優しくて丁寧だったから不快みたいに思わなかったし、事実、抜かれることがもったいないと思っていた。
「あらまあ、本当にお尻に目覚めちゃったのね。でも、検査だから抜かないわけにはいかないわ。今は我慢してね。」
女医モードの水無月先生に我慢してね、とか言われると、自分がとてつもない変態で、迷惑をかけているような気がした。
「ち、違います！。気持ち良いとか、そんなんじゃないです！」
叫ぶように抗議したが、水無月先生は別段何も気にすることなく検査を続けていた。
「わかっているわ。別にあなたのこと異常とか変態とか思ってないわよ。けど、あんまり騒いだり、暴れると、危ないからね。河原さんも、その辺にしないと後でおしおきよ？」
「はい、すいませんでした。少し度が過ぎました。でも、先生のおしおき、とっても興味があります…。」
河原さんはトロンとした眼で水無月先生を見つめている。この二人、やっぱり危ない仲なのね。お仲間にされてしまわないように、気をつけないと。
「それじゃ、直腸鏡を抜きながら中を見ていきますね。いろんな方向を観察するために、結構グリグリ動かしながら抜いていくけど、涼子ちゃんはあまりの快感に急にお尻を動かしたりしないように気をつけてね。」
「先生と一緒にしないでください！！」
否定はしてみたが、身悶えないでいる自信はなかった。一番奥に入ってる状態で結構グリグリされている。先生の顔は見えないが、ライトで中を照らしながら異変がないか見てくれているのだろう。少しずつ直腸鏡が引き抜かれていく。グリグリ、にゅるにゅる、直腸鏡の筒が動くたびに、お尻の穴はあっちにひっぱられ、こっちにひっぱられしている。痛くはないが、変な感じがする。5〜10cm引き抜かれたところでお尻の奥が「ぐりんっ！」と動く感じがした。
「…あぁっ…」
思わず声が漏れた。
「大丈夫？ 今、直腸の屈曲部から抜けたわ。少しびっくりさせちゃったかしら。ごめんね。」
快感とかではなく、反射的に声が出てしまった。
どうしよう。変態だって思われてるのかな。でも、二人ともかなりの変態だから、かわいいもんだくらいに思われてるのかな。でも、今まで直腸鏡でも膣鏡でも声出してる患者さんなんていなかったし、「この程度で声なんか出しちゃって、涼子ちゃんはとんでもない変態ね」とか思われてるかもしれないし、でも、声が出たのは本当の本当に反射的だったし、でも、でも…
「はい、おしまいよ。」
いろいろ考えていたら、直腸鏡がちょうど肛門から引き抜かれた。検査は終わっていた。最期に、河原さんにぬるぬるの肛門を拭き取られた（やっぱり恥ずかしかった）。

「そうね、異常なし。全く健康な腸ね。
もちろん、検査していないＳ字結腸深部と下行結腸、横行結腸、上行結腸はわからないけど」
私が自分の口から発した「…あぁっ…」に悩んでいる間に、直腸鏡検査はほとんど終わっていた。
「せっかくだから、今度時間があるときに大腸内視鏡で盲腸まで見ましょうね。
小腸の検査もしてもいいわね。やっぱり、看護婦が便秘とかそういう体調不良になるようじゃ、うちのクリニックもまだまだってことだからね。できる限り、健康診断は増やしましょう。」
水無月先生ったらたまには良いことを言うのね。私も恥ずかしがったりせずに、しっかり検査を受けなきゃね。
「涼子ちゃん、検査はいつがいい？一回と言わず、何回でも見てあげるわよ？ね？いつにする？
あ、そうね、大腸の検査だけじゃなくて、乳がんの検査もしてあげるわよ。子宮の検診もね。それに…etc」
前言撤回。結局、先生は私の身体の検査がしたいだけなのね。
「もうっ！先生の変態っ！検査は他の病院で受けます！」
「あっ涼子ちゃん！そんなの許しませんからね〜！身体の隅々まで、私が診てあげますからね！」



\section{【第五話】マスターベーションの授業　★}
【第五話】マスターベーションの授業　★


◇水無月 裕美（25）
水無月クリニックに来ている実習生。院長の一人娘。実の娘ではなく、養女である。
一応担当は内科ということになっているが、
日々いろいろな科で雑用をさせられたり、見学をさせてもらっている。
明るい子で、元気はつらつ。看護婦の先輩たちに憧れている。

◇白川 玲（29）
水無月クリニックで主に事務・内科・肛門科の担当をする看護婦。
性格は、クールで素っ気無い態度を取ることが多いが、
彼女の意外な気遣いに助けられる人多し。基本的には会計や書類処理などを行っている。
ごくまれに人手が足りないときに処置室や診察室にかりだされる。

夕方7時。終業後は、その日のカルテの整理とか、検査器具の手入れ、次の日の予約の患者さんの準備とかで結構忙しい。言うまでも無く、一日働いた後なので、みんなヘトヘトである。…一人を除いて。
「河原先輩！肛門科の分のカルテの整理終わりました！倉庫の整理してきましょうか？」
「倉庫の整理は…昨日もやったからいいわ。白川さんの肩でも揉んでなさい」
「はーい」
元気な娘が一人いると、こっちもなんだか元気になるなぁ…私はもう若くないし…
という考え方が、すでに年寄りじみているのかしら。白川さんは書類の処理が終わったようで、
イスから立ち上がるなり、私の身体に触れないで、と言わんばかりにつんつんオーラを放っている。
あらあらと微笑みながら、水無月先生が裕美ちゃんの両手を捕まえる。
「白川さんは私がしっかりマッサージしてあげるから、
裕美ちゃんは涼子ちゃんの胸を揉んであげなさい。そうね、乳がん検診よ」
「涼子先輩の、おっぱいですか？院長命令とあらば！」
メラメラと燃えながら寄ってくる裕美ちゃん。ちょっと待って、眼が本気。
白川さんはというと、流石に院長には素直に従うようで、診察室のベッドに寝かされてマッサージされている。
きっと水無月先生はセクハラ目的ね。
「涼子先輩の乳がん検診をしまーす！えいっ」
急に後ろから抱きしめられる。いつの間にか裕美ちゃんに捕まっていた。
「ちょっと、やめなさいよー」
「やめませーんよー♪」
むにゅにゅ
「やん！ちょっと、やめてー！先輩命令よ！」
「これは院長命令でーす。」
もにゅもにゅ
「どう？涼子ちゃんのお乳は健康かしら？」
河原さんがニコニコしながらこっちを見ている。
揉みしだいていた裕美ちゃんの手が止まる。
「健康ですねぇ。けしからんほどの発育です。」
「もう、裕美ちゃんのいじわる」
こんな感じでじゃれ合いながら一日が終わる。水無月クリニックの平和な日常だ。
「ここのところ、裕美ちゃんががんばってくれるから、片付けが早く終わって助かるわね。」
「本当ね。二日も連続で倉庫の整理お願いしそうになったわ」
えへへと照れている裕美ちゃん。

「やだっ！先生！やめてください！ひゃんっ」
診察室のベッドから嬌声が聞こえる。水無月先生のマッサージがエスカレートしているらしい。
助けてあげないと…本当に、水無月先生は変態ね。
「ほらほら、ここも感じる場所なのよ？あなたくらいの歳でマスターベーションしたことないなんて、珍しいわね」
ちょっと、会話がヤバいんですけど。水無月先生、裕美ちゃんもいますよー。
「ねえねえ聞いて、白川さんったら、マスターベーションしたこと無いんですって」
本当なの？私も先生や河原さんを散々変態扱いしてるけど、この歳（28）で独身ともなると、
結構もてあましたりする。まあ、しない人は一生しないだろうし、別段驚かないけど。
「本当なの？白川さんって、すごいアブノーマルなのとか好きそうなのに！」
既にかなりアブノーマルな河原さんが言う「すごいアブノーマル」って何だろう。
「そ、そんな、私は、皆さんみたいな変態とは違うんです！」
その変態って、私も入ってるのかな。そりゃあ、膣鏡検査や直腸鏡検査で声が出ちゃったりしたけどさ。
「白川さん、性的な快感を欲したり、得ようとする行為は、別に罪深い行為ではないのよ。
それとも、何か特定の宗教を信仰していて、決まりでもあるの？」
水無月先生が少し神妙な面持ちで白川さんに尋ねる。
「…私は、別に宗教とかそういうのじゃないですけど、何となく…不潔な感じがして…」
「それなら、私や河原さんや、涼子ちゃんは不潔なの？」
咎めるわけでもなく、憤るわけでもない、母親が子に言い聞かせるように、水無月先生は呟いた。
「そ、そんなことは無いです。私の内面の問題なんです。」
何となく、踏み込んじゃいけない気がして、みんな黙り込んでしまった。
いつもは元気いっぱいで笑顔な裕美ちゃんも、今ばっかりは真剣な面持ちだ。
「…白川さん、せっかくだから、今日は少しお勉強しましょう。女性の身体の、ね。」
こんな深刻な場面で、それってすっごくいやらしく聞こえるんですけど。
「身体の、ですか？」
「そう。あなたには普段、会計とか事務の仕事を任せっきりにしてるけど、一人前の看護婦なんですからね。
生理現象とか、身体の仕組みとか、歪んだまま捉えてもらっていては困るのよ。」
さっきの、すっごくいやらしく聞こえるっていうのは訂正しないとね。水無月先生はちゃんと考えてるんだ。
「………わかりました。」
少し迷ったみたいだけど、白川さんも頷いた。
「それじゃあ、いきなりってのもあれだから、まずは見本をね」
「え」
「えっ」
その場にいたみんなが凍りついた。まさか、水無月先生が皆の前で生でオナニーを？！
白川さんが引いちゃうようなとてつもない変態でマニアックなこととかしちゃうの？
「河原さん、いいわね？」
「っ！…はい。」
本人がやるんじゃないのね。でも、今の「いいわね？」は何か少し含みがあったなぁ。
きっと普段も命令したりされたりの仲なんだろうなぁ。何ていやらしいの。
「良いかしら、詩織。 白川さんの横で四つんばいになって、あなたがいつもやってるようにしてね」
四つんばい、いつもやってるように、お尻マニアの河原さん。これは答えが決まってるわね。
水無月先生ったら、いきなりそんなマニアックなプレイを白川さんに見せちゃうなんて！
私だって最近知ったばかりなのに！
しかも、さり気なく名前呼び捨てにしてた！ちょっと生々しいよ！私もなんだか興奮してきちゃった！
「ちょっと恥ずかしいから、あんまり見ないでね。」
その場でスカートを脱ぎ、パンツだけになる河原さん。ベッドに上り、四つんばいになる。
白川さんはベッドに座ったまま硬直している。河原さんがおもむろにパンツをずらすと、
本来肛門がある場所に別のものが見えた。
「白川さん、河原さんはね、お尻でオナニーするのが大好きなの。肛門を広げるために、
たまにこれを入れて出勤してるのよ。今日はそれだってわかってたから、ちょうど良かったわ」
水無月先生は極めて冷静に白川さんに説明していた。まるで面接か何かしているような。
白川さんもそれにつられるように、動揺しつつも答えていた。
「ち、知識としては知っていました。そういうの入れて、抜けなくなった患者さんが来たこともありましたし、でも、まさか河原さんが…」
「みんな、軽蔑した？こんなの入れて出勤して。そう思ってくれてもいいのよ。でも、本当に好きなのよ…」
河原さんがしみじみと呟く。私は別に気にならなかった。河原さんがお尻好きなのはわかってたし、
実際、自分も肛門鏡や直腸鏡検査でそんなに気持ち悪くなかったし。
「け、軽蔑なんて…しません。初めて見てびっくりしましたけど…。」
裕美ちゃんはというと、口をあんぐり開けて、固まっている。小突いてみると、
「…すごいです。エッチな本で見たことがあります。河原さん、すごい」
エッチな本っていう表現が可愛いらしい。そしてあまり動じていない様子。
水無月先生は河原さんの肛門から出ているピンク色のリングを握ると、ゆっくりと出し入れを始めた。
ぬちゅ…
「…ぁん…あぁ…」
「詩織、気持ち良い？」
「…はぁ……は…い…」
いやらしい音が室内に響いている。河原さんの切なそうな喘ぎがときおり混じる。
河原さんの腰が、胸が、肩が、艶かしく動いている。まさに、全身で快感を表現しているように見える。
「…はぁ…あぁ……いい……お腹の中…気持ち良い……」
水無月先生は規則的にリングを入れたり出したりして、時折グリグリ回したりしている。
前に直腸鏡検査をされたときのことを思い出して、お臍の辺りがキュンっとなった。
最初は固まってドギマギしていた白川さんは、河原さんに釘付けになっている。
「どう？気持ち良さそうでしょ？普段の、みんなのお姉さんの河原さんから想像できる？
こんなに乱れて、快感に忠実になってるのよ。」
水無月先生の発言にハッとする。確かに、普段の河原さんからは想像できない乱れようだ。
突然、水無月先生がリングを操る手を止めた。
「はい、白川さん。今後はあなたがこれで、河原さんを気持ちよくしてあげなさい。」
急に律動を止められて河原さんは残念そうだったが、肩で大きく息をしており、余韻にひたっているようにも見える。
「え、私がですか？そんな、できません。」
「いい、ゆっくり出したり入れたりしてあげればそれでいいわ。
コツは、ゆっくり動かして焦らすことよ。早く動かしても気持ちよくないわよ。」
何だか、経験者は語るみたいな感じね。焦らすとかそういうのも、プライベートでの経験なんだろうなぁ。
まったく仲がよろしいことで！
「詩織、一旦どいてくれる。まず、白川さんに下になってもらうわ。」
「ど、どういうことですか？」
白川さんは全くわからないといった感じで水無月先生に聞く。
「あなたのマスターベーションのお勉強をするためよ。そのために、あなたが下に仰向けで寝て、
その上に詩織が覆いかぶさるの。いわゆる69の体勢よ。あなたは詩織のビーズを出し入れしてあげてね。
詩織は、白川さんの気持ちよいところをしっかり探してあげるのよ。二人とも、いいわね」
「私の、気持ちよいところ？」
「さっきマッサージしてあげたところよ」
「…！」
白川はさんは胸と股間を押さえて赤くなる。
「隠してもだめよ。まあ、流石にいきなり全裸じゃなくても良いわ。パンツの上からでも十分気持ち良いからね」
言うなり、水無月先生は手が塞がった白川さんをお姫様抱っこして診察用のベッドに寝かせた。
「別に、痛いことしようってわけじゃないのよ。そんなに身構えないの」
ベッドに乗せられた白川さんは、まさにまな板の上の鯉という感じで、
河原さんが覆いかぶさってきても固まったままだった。
「さあ、白川さん、詩織のお尻を気持ち良くしてあげて。」
「…はい」
白川さんは恐る恐るピンク色のリングに指を入れて、ひっぱってみた。
「…あぁん！…」
意外とするっと抜けたらしい。河原さんがたまらなそうに悲鳴をあげた。
「もう少しゆっくりしてあげて。割と腸の奥まで入っているからね。」
水無月先生がアドバイスすると、白川さんは はい、と頷きながら慎重に出し入れを始めた。
河原さんの息が荒くなっていく。気持ちよくなってきたみたい。
「詩織、白川さんの大事な場所、優しく可愛がってあげて」
河原さんの手が白川さんの無防備な部分に伸びる。河原さんの指が、触れるか触れないかの力で、
そっとパンツの中央をなぞった。
「ひゃ」
白川さんが軽い悲鳴を上げ、リングの動きが止まる。
「ほら、止めちゃ詩織がかわいそうでしょう。しっかり動かしてあげて。」
「は、はい」
リングの動きが再開される。相変わらず、河原さんは軽いタッチで白川さんの敏感な場所を撫でている。
ときおり、白川さんがビクンと反応している。
そうそう、触るか触らないかって意外と気持ち良いのよね。河原さんは されるのがスキ ってタイプなのかと思ったけど、そうでもないのね。もしかして、水無月先生と両方の楽しみ方をしてるのかしら？
河原さんと白川さんの二人は、良い雰囲気でお互いの気持ちよいところを刺激し合っている。

その頃、いつもは元気いっぱいの裕美ちゃんが、
なにやら「だめ」と呟いて座り込んでしまっている。
「何か、すごいエッチで、足がガクガクしちゃって…」
「あらあら、裕美ったらだらしないわね。」
水無月先生がしゃがみこんで裕美ちゃんの顔を覗き込む。
「お母さん…私、すごくエッチな気分なのに。どうしたらいいかわかんなくて…」
裕美ちゃんは少し恥ずかしそうに呟く。
「あなたも、オナニーなんかしたことないんでしょ。」
「そ、そんなことないもん」
強がって見せる裕美ちゃん。でも、ないもん ってまた可愛い。
「嘘おっしゃい。いつだったか、大学で男子がエッチな本みてたのーって嬉しそうに私に話してくれたじゃない。大学生にもなって、そんなこと嬉しそうに報告する娘がどこにいるのよ。中学生じゃあるまいし」
「そ、それは、河原さんみたいに、お尻で気持ちよくなる記事で、珍しかったから」
今思い出しました、という感じに言い訳をする裕美ちゃん。バレバレよ。
「あなたには、勉強とか礼儀作法とかは、いっぱい教えてあげたけど、こういうことについては、何もしてあげられなかったものね…」
何しんみりしてるんですか先生。横ですごいことになってますよ。
もう、白川さんパンツ脱がされて直接舐められてるし、河原さんのお尻から腕の長さくらい出てるコブ付きリングはすごい勢いで出し入れされてますよ！
「お母さん…」
「いいわ、私がここに座るから、あなたは私の膝の上にいらっしゃい。女性の身体について、特別に授業してあげるわ。」
こっちは母娘で良い感じになっちゃった。でも、なんだかイケナイ感じでドキドキする。
裕美ちゃんは、ちょこんと水無月先生の膝に座った。
「相変わらず、軽いのね。うらやましいわ。」
「お母さんみたいに大きいおっぱいが無いからだもん…」
「じゃあ、お母さんがいっぱい揉んであげるわね。そしたら大きくなるわよ」
「やだ、お母さんったら変態みたいなこと言ってる。これは授業なんだからね」
そうね、授業よね　などと言いながら、水無月先生は裕美ちゃんの胸を見やる。
そして、まさに早業という感じで巧みにボタンをはずし、ブラの隙間から小ぶりの裕美ちゃんの胸を撫でている。
指の動きからするに、乳首を摘んで引っ張っているみたい。裕美ちゃんが切なそうな声をあげている。
さらに、反対の手を使ってわき腹の辺りからすりあげるように乳房の下側を撫でている。
女性の感じる場所を知り尽くしている手の動きだ。私も前はくすぐったくて悲鳴をあげたっけ。
「お母さん、あたしも、白川さんみたいにして」
そのころ二人はというと、獣のごとく互いの局部を刺激し合っている。でも良く見ると、
白川さんが一方的に攻められているようだ。
「ふふ、それじゃあ、女の子の一番弱いところをじっくり教えてあげましょうね♪」
裕美ちゃんのおねだりに、先生は答えてあげるつもりらしい。先生の攻めってどんな感じなの？？？
私は興味津々で、二人の成り行きを見守っている。
先生は裕美ちゃんの乳首を触りながら、お腹を撫でていた反対の手を下腹部にまわした。
やはり、最初は下着の上から撫でるらしい。少し手を這わしたかと思うと、
すぐに陰核を探り当て、的確に刺激し始めた。この辺、変態女医の本領発揮って感じですね。
「…ひゃっ…やだ…」
裕美ちゃんの可愛い悲鳴があがる。初めてって感じがする。
「裕美、どんな感じ？お母さんの指、気持ち良い？」
「…何か、くすぐったいの…でも、お腹の奥がキュンってする…」
裕美ちゃんの息が不規則になっている。眼が虚ろで、右手は無意識のうちに水無月先生の白衣を握っている
「お母さん…少し、怖い」
「ふふ、最初は、そうかもしれないわ。でも、くすぐったくて気持ち良いでしょ？」
水無月先生は裕美ちゃんの胸を撫で回すのを止め、裕美ちゃんの手を握った。
「裕美、目をつぶってごらん、それで、お腹に集中してみて」
裕美ちゃんは言われる通りにしている。水無月先生は裕美ちゃんのパンツを少し下にずらし、
その中に手を入れて直接触り始めた。
「あぁっ！」
裕美ちゃんが嬌声をあげる。先生の手は裕美ちゃんのパンツの中でしっかりと動いている。
「…あぁん…あっ…はぁん…」
「裕美、目を開けちゃだめよ。感覚だけに集中するの、恥ずかしくないわ。どんどん声を出しなさい。」
水無月先生の攻め方は、本当に的確だと思った。見ているだけで濡れてくる。
変態さんの名は伊達じゃないってことね。私も、先生にだったら攻められても良いかも…。
先生の手は、常に動いているわけじゃない。ゆっくりになったり、早くなったり、
きっと、いろいろ計算されているんだと思う。
私は、パンツの中でどんな動きをしているのか気になってしょうがなかった。
裕美ちゃんは、肩で大きく息をしていて、すぐに絶頂に達するように見えた。
水無月先生もそれに気づいているらしく、耳元で裕美ちゃんに何やら囁きながら、
少し手を止めたり、大きく動かしたりしている。
「…はぁぁ…あぁぁ…っっ！」
裕美ちゃんの身体が、少し固まって、元に戻った。
「……あぁ…ぁぁ…」
裕美ちゃんは、少し涙目になっていた。
「お母さん…私…身体が、ふわっとした…」
「そう、よかったわね…。」
水無月先生はパンツから手を取り去り、裕美ちゃんのお腹のあたりを撫でていた。
「涼子ちゃん、ガーゼをとってきてくれる？」
そう言われて、私は、机にもたれながら、無意識に右手が股間に行っていたことに気づいた。
「ふふ、あなたも可愛がってあげようかしら？」
「あ、あの、ガーゼとってきます！」
「えへへ、涼子先輩ったら照れてる。本当は私みたいにして欲しいんでしょ。」
何故か、すごく照れてしまった。後ろから裕美ちゃんの元気な笑い声が聞こえてきた。

同じ頃、白川さんも河原さんによって絶頂に導かれていたようで、
ベッドの上で横になったま、眼が虚ろな感じになっていた。
河原さんはというと、すでに着替えており、さっきの乱れた姿は微塵もない。
「白川さん、どうだった？」
水無月先生が白川さんの頬を撫でながら聞く。
「…すごく、気持ちよかったです…でも、これってマスターベーションじゃないですよね…」
確かに、これは一人エッチではなく完全に二人エッチだった。
「そうね。今日のできごとを思い出しながら、一人で気持ちよくなってみなさい。これが最終課題よ。明日、成果を聞くわ。」
採点とかあるのだろうか。しかも期限が明日。
「…わかりました。今夜、やってみます…」
「ふふ、やりすぎて、明日起きられなくなって遅刻しないようにね♪」
こうして、白川さんはマスターベーションの仕方を学ぶのであった…。


\section{【第六話】予習・復習はしっかりと　★}
【第六話】予習・復習はしっかりと　★


それにしても、今日はすごかったな。
お尻に異物を入れて気持ちよくなってる河原さん。
河原さんに攻められてイかされた白川さん。
母親の水無月先生に快楽を教え込まれる裕美ちゃん。
考えると、気持ちよくなってないのは自分だけだった。
帰宅するなり、ベッドに横になり、抱き枕に股間を擦り付ける。
過激なシーンを思い起こして、一人で自分を気持ち良くする。
私も、河原さんにいっぱい攻められたい。水無月先生のすごいテクで気持ちよくなりたい。
ふと、思い立ったように、机の中からバイブを探し出す。
以前、水無月先生が私の家に来たときにわざと忘れていったものだ。
先生は、あげるから使いなさいなんて言ってたけど、恥ずかしくて使えなかった。
最初に使おうと思ったのは、先生に膣鏡検査された日の夜。
膣鏡が入ってきたときの感覚とか、検査で子宮口をグリグリされたときの感覚。
それらを思い出すと、何故か胸がざわざわして落ち着かなかったが、普通にクリオナニーで我慢した。
でも、今日は違う。あんな過激な光景を見た後で、興奮しっぱなしだった。
膣鏡検査の時には膣鏡に潤滑ゼリー（キシロカインゼリーという）を塗って膣鏡挿入された。
家にはそのような潤滑を助けるものは無いので、バイブで楽しむにしても、濡れてきてから入れるしかなかった。
“おまじない”と称して、クリトリスをいじられたことを思い出して、自分で刺激した。
私の体の、この弱いところを、先生に摘まれたり、弾かれたりすることを考えると、とても興奮して、
すぐに愛液が溢れてきた。
バイブ自体は知識として知っていた。正式には、バイブレーター。スイッチを入れると、振動する。
でも、先生がくれたものには、スイッチの他に調整用のつまみがいくつかあった。
とりあえず、ON/OFFと書かれたスイッチを入れてみる。手の中で弱く震え出した。
弱←→強と書かれたつまみは、一番左、つまり、一番弱い状態になっている。ためしに回してみると、
振動が強くなっていった。真ん中くらいでも結構振動している。何となく肩に当ててみると、結構良かった。
そういう使い方もありか。一番右まで回してみると、持ってるのも辛くなるくらい振動した。
少し怖くなったので、一番左の弱に戻した。これでも十分わかるくらい振動している。
もう1つのつまみはなんだろうか。とりあえず回してみると、何と、捻るように回りだした。
扇風機の首振りみたいな感じ。こんな動き方まであるんだ…入れたらどうなっちゃうんだろう。
すごい期待感で愛液が溢れて、足をつつーっと伝っていった。
もう1つボタンがあり、不規則と書かれている。押すと、振動が不規則になる。首振りもめちゃくちゃになる。扇風機にもこの首振りがあったら良いなぁ。
大体の機能は把握した。とりあえず、振動も首振りも切って、バイブをまず入れてみることにした。
この前の膣鏡よりも少し太くて、入りそうもなかったが、バイブ自体が柔らかい材質でできていて、
膣口がかなり濡れ濡れだったこともあり、すんなり挿入できた。一番奥まで入れると、思わず声が漏れた。
「…あん…」
私には少し太いらしい。けど、お腹が圧迫される異物感が心地よかった。
一度抜いて、再び入れてみた。奥まで押し込んでいく感覚がたまらない。
「はぁぁぁ…」
何度かピストンし、一番奥まで当たっている状態でスイッチを入れてみた。
弱めの振動がお腹に響いてくる。これはこれで心地よかった。でも、先生に子宮口をグリグリされたときの感覚とは少しちがった。これならどうか、と首振りの機能をＯＮにしてみる。
モーターの回転音とともに、ゆっくり膣内がかき回される。これが、本当に大当たりだった。
「んあぁぁぁ…」
我を忘れて悶えた。もっと振動を強くしようとつまみを徐々に回していく。
振動が強くなりすぎたのか、バイブが少し抜けてきた。奥の子宮口に当たっていた感覚が無くなる。
私はすぐに抱き枕を取って、バイブごと股間を擦り付けた。バイブの先端が奥まで届いて、
子宮口が刺激される。不規則に、身体の奥がこすられる感覚。
「はぁ…あぁぁ…」
私は狂ったように腰を抱き枕に擦り付ける。ふとした拍子に、振動のつまみが強まで回ってしまった。
「あっ…ぁあん…いやああぁ…」
全身が痙攣するような感覚に包まれる。強烈な振動で子宮を揺さぶられる。
同時に、子宮口をほじくり返すかような首振り運動。それらは、凄まじい快感となって襲いかかかる。
あまりにも快感が強いので、少し弱めようと思ったが、どうすることもできなくなっていた。
「あぁぁん…だめえぇぇ…」

気づくと、バイブは止まっていた。時計は夜中の３時を示していた。
ベッドのシーツがぐしょぐしょになっていた。愛液のせいかと思ったが、お漏らしをしてしまったらしい。
この歳でお漏らししちゃうなんて、という恥ずかしさがこみ上げてくる。
というより、バイブの調整がきかなくなってしまってあまりの快感に失神してしまったということに関する、恥ずかしさ、罪悪感のようなものもある。たぶん、バイブは電池が切れて止まったんだと思うけど、もし電池がもっと続いていたらと思うとゾっとする。とりあえず、止まったバイブを抜く。
愛液はまだ乾いておらず、するっと抜けた。抜けた後は、膣口がだらしなく開いたままになってしまっていた。どうしよう、このまま一生ゆるゆるになっちゃったら…。水無月先生になんて相談したらいいのかしら…。だらしなく口を開けた自分の性器なのになんとなくエッチな気分になる。もう一回したくなってしまったが、流石に自制した。
シーツを片付けて、朝の４時になった。今寝たら間違いなく出勤できずに遅刻してしまう。
　『…わかりました。今夜、やってみます…』
白川さんも、オナニーしたのかな。
河原さんに攻められている白川さんのことを思い出した。
そういえば、河原さんのお尻に入っていたのは何だったんだろう。
ピンク色のリングがついていて、入れたり出したりしていた。抜き出すと、数珠みたいなコブがあって、腕の長さくらい抜き出してもまだお尻に入っていた。河原さんはすごく気持ち良さそうだったけど、私がやっても気持ち良いのかしら。今度、こっそり聞いてみよっと。



\section{【第七話】ゆうべはおたのしみでしたね　☆}
【第七話】ゆうべはおたのしみでしたね　☆


「おはようございます。」
「おはよう。」
もちろん遅刻はしなかった。けど、いつもより早く眼が覚めたようなものだったので、
家も早めに出てきた。水無月クリニックに着いたときには、水無月先生しかいなかった。
「今日は早いのね。さては、昨夜しっかりオナニーして、ぐっすり眠れたかしらね」
「…ちがいます。朝から変なこと言わないでくださいよ。」
半分正解。恥ずかしくて言えやしないけど。
「わかった。昨夜オナニーしすぎて、眠れなかったのね」
「…ち、ちがいますっ」
結構当たっているので、動揺してしまった。
「あれれ？動揺してるわよ？」
「ど、動揺なんか！」
「でも、寝不足は間違いないわね。ちょっと顔色が良くないよ。」
顔色に出ていたか。やっぱり、身体に負担がかかっていたのかしら。
「えっと、実は…」

理由を説明すると、水無月先生はくすくすと笑いだした。
「もう、あなたはどこかのエロ漫画の登場人物みたいなことするのね。そんなアクシデントに遭った人初めてみたわ。うっかり強のスイッチが入っちゃって…なんて、漫画の世界だけだと思っていたわ。ふふ」
「でも、お漏らしまでしちゃったのね。きっと、かなり濡れていたでしょうし、汗もかいていたでしょうから、水分補給はしっかりね。」
「そ、そうですね。すいません…」
なんとなく、お漏らしを叱られた頃の気持ちを思い出した。とっても恥ずかしい、あの気持ち。
「今度寂しくなったら、私が攻めてあげるわよ？そうしたら、失神なんてさせないで、ずっと気持ち良いままでいさせてあげるわ♪今度のお休みあたり、お泊りにおいで♪」
なんて夢のような！と思ったが…お願いします！と素直になれなかった。
「え、遠慮します！」
「あら、そんなこと言って、どうせ同じ社員寮なんだから、いつでも押しかけてきていいわよ♪
そうそう、あなたにあげたバイブよりもっと良いやつもあるんだからね♪」
「そ、そうなんですか？」
食いついてしまった。
「ふふふ、でも、涼子ちゃん一人だと、また無茶しちゃうから、私が責任を持って指導してあげないとね♪もう、いつでも来なさい。詩織と一緒に可愛がってあげるわ♪」
「あ、あの、本当に遠慮します」
詩織さんと一緒？バイブは気になるけど、あんまり過激すぎるのもちょっと…
「だめよ、来なさい。でないと、詩織と二人で押しかけちゃうからね」
「えー！それはダメです！部屋散らかってるし、過激なのはダメです！」
ふふふと笑いながら、少し残念そうな水無月先生
「元気出たみたいね。まあ、そのうちエッチなの抜きでお泊り会でもしましょうね。」
なんとか、安全な場所で落ち着いた。押しかけられたりしたら、そのまま過激な世界に連れていかれそう。
それは、嫌じゃないんだけど、やっぱり、順を追っていきたい。
私だけ教えてもらって気持ちよくなるんじゃなくて、二人にも気持ちよくなって欲しい。
そのために、河原さんと仲良くなって、先生とももっと仲良くなって…

「おはようございます」
「河原さん。おはよう。」
あ、呼び捨てじゃないってことは、今はお仕事モードなのね。
「涼子ちゃん、おはよう」
「おはよう」
また今日が始まる。寝不足なのに、すっきりとした朝だった。


\section{【第八話】熟練者vs熟練者　★}
【第八話】熟練者vs熟練者　★

◇葉月 紫苑（23）
水無月クリニックに来院した美大の大学院生。絵を描くのが好き。
その美貌をいかして、ヌードモデルになったりすることが多い。結構過激な趣味がある。
水無月裕美は高校の先輩であり、当時は憧れていた。

白川さんも、裕美ちゃんも、遅刻はしなかった。
そういえば、裕美ちゃんの場合、水無月先生が家を出るときに起こしていくんだとか。

白川さんは、予想通り、朝から質問攻めにあっていた。
「白川さん、昨晩の課題を報告してもらおうかしら。」
「えっと、マスターベーションはしました。」
おおっ、とどよめきが走る。私も今日の朝一の患者さんの処置の準備をしながら、
聞き耳を立ててた。（倉庫に軟膏セットを取りに行くのは後回しね）
「どんな風にしたの？人生初のマスターベーションはどうだったの？」
河原さんも興味津々だ。
「えっと、河原さんに、してもらったみたいに、ク、クリトリスを触って…」
「いわゆるクリオナニーね。オーソドックスだけど、初心者にはおすすめね」
マスターベーション評論家みたいなのがいる。上級者にも指導できそうな貫禄だ。
「あ、あの、とっても、気持ちよかったんです。それで、私、河原さんがやってたみたいなのも、興味があるんです。その、今度、教えてもらえませんか？」
なんというチャレンジャー。あの二人について行きますというのね。私、追い越されちゃいそう。
「あらまあ、ついにお尻オナニー仲間が増えるのね。詩織、良かったわね」
河原さんは目を爛々と輝かせている。
「白川さん、今週末あたり、うちにおいでよ。いきなり私と同じのは無理だけど、いっぱい教えてあげるわよ。」
「はい、お願いします。」
こうして、お尻オナニーカップル？が成立したのだった。

「はーいそれでは本日の診察を開始しまーす。」
午前の診察が始まる。
最初の患者さんは、事前に予約が入っていた。
お股がかゆとかなんとか。女子大生らしい。
「またエッチのし過ぎで性病にでもかかったんでしょ」と先生は言っていた。
でも、予約してまで来院するのかな。
「葉月さーん。どうぞ」
診察室に入ってきたのは、長身の女子だった。
ロングの黒髪がとても綺麗で、顔もどこかハーフっぽかった。
先生はこの手のタイプの子はあまり好かない。もちろんだからといって診察に手を抜いたりはしないけど。
「葉月さん、座ってください。えっと、予約の電話をもらった段階では、お股がかゆいってことだったんだけど。もう少し詳しく教えてくれるかな？」
性病って、医者相手でも言い出しにくいものがある。予約で電話口じゃ、言いにくかったのかな。
「あの、実は…かゆいっていうのは嘘で、あの、本当にごめんなさい。」
あれ？どういうこと？
「葉月さん、言っていることがわからないわ。ちゃんと説明して。」
先生、ちょっと怖いです。
「あ、あの……あの…」
あーあーちょっと泣きそうだよ？
「…ボソッ（先生、もうちょっと優しく接しないと。見た目と違って、繊細みたいですよ！）」
「…ボソッ（そうみたいね。人は見かけによらないのね。）」
「葉月さん。身体に関することでしょうから、打ち明けるのは恥ずかしいかもしれないわ。
でも、私達ならきっと力になってあげられるわ。ゆっくりでいいから、話して頂戴。」
妊娠したが、堕胎なのか。あるいは産んだけど、もう捨てたとか。
そんなブラックなことばかり頭に浮かぶ。
ついに意を決して、葉月さんが口を開いた。
「…取れなくなっちゃったんです。…スプレー缶でオナニーしてたら、フタの方が奥に入ってしまって。自分で取ろうとしたんですけど、痛くて、取れなくなっちゃたんです。あと一週間もすると、たぶん生理がくるし、そしたら、どうなっちゃうんだろうって。怖くなって、相談したかったんですけど、恥ずかしくて、嘘をついてしまったんです。本当にごめんなさい。」
葉月さんは、一気にまくしたてるように言った。嘘をつきたくなる気持ちはわかる。
でも、予約なんてしてる暇あったら、急いできたら良いのに。
「…なるほど。わかりました。入ってからどのくらい？」
「３日前の夜、入ってしまって、一昨日と昨日は普通に過ごしていました。違和感はありましたけど…。」
「緊急を要するわね。そっちの奥のベッドに横になって、下着を脱いで、足をかけてね。」
先生が指差したのは出産のときに使う分娩台だった。足をかけるとお股が全て丸見えになるアレである。
「入ったのはどのくらいのサイズなの？」
ラテックスの手袋をつける先生。同時に、摘出に使えそうな器具一式を準備するよう私に指示する。
「えっと、ヘアスプレーなんです。太さは缶ジュースくらいです。」
え？太くない？
「…ちょっと恥ずかしいかもしれないけど、確認させてね。あなたは、おまんこに太いものを入れたりする、そういう趣味はある？そうじゃないと、そんな太いのは入らないわよね？」
葉月さんは、とても恥ずかしそうにしながら、はい、 と頷いた。
「わかったわ。あまり気にしないでいいわよ。そういう人、いっぱい知ってるから。それじゃあ、少しくらい太いものは入るわね？ちなみに、手を入れたことはある？もしそういう経験があるなら、手の小さいスタッフに手伝ってもらうわ。」
「フィストは、まだできません。でも、手の小さい人だったら、入るかもしれません…」
そういうプレイは、フィストっていうのか。勉強になった。でも、いつ役に立つのかしら。
「涼子ちゃん、裕美ちゃんを連れてきてくれる？うちだったら、たぶん、一番手が小さいわね。あと、簡単に説明をしてあげてね。葉月さんの状況について。」
裕美という単語に葉月さんが反応していた。まあ、あんまり大事にされても恥ずかしいよね。
でも、がまんしてね。

「先生、裕美ちゃん連れてきました。」
「お手伝いさせていただきます。」
裕美ちゃんはいつになく真剣だ。裕美ちゃんが葉月さんの方に寄ると、
「裕美先輩？！」
「紫苑ちゃん？！」
なんと、葉月さんと裕美ちゃんは知り合いだった。高校で、同じ部活に所属していたとか。
「モノが入って取れなくなったって、紫苑ちゃんなの？」
「…あ……やだ…先輩」
葉月さんは顔を手で覆って黙りこんでしまった。
「紫苑ちゃん、大丈夫だから。水無月先生は、私のお母さんで、凄腕の医者なのよ。安心して。」
裕美ちゃんが葉月さんを優しく抱きしめる。
「こんなバカみたいな姿、先輩に見せたくなかったんです。あたし、本当に昔から間抜けで…」
「本当に。昔からおっちょこちょいだったもんね。しっかりがんばって、ね？」
葉月さんを抱きしめてよしよしとする裕美ちゃん。意外と頼りになるのね。
「裕美のお友達ということなら、取り出せませんでした、じゃすまないわね。」
驚きの再開ショーは終わり、摘出作業が再開された。

「少し中を見せてもらうわね。」
先生は潤滑ゼリーを塗った膣鏡を慎重に挿入していく。途中まで入った段階でねじを回して広げていく。
「…あら、結構簡単広がるのね。サイズを変えるわね。誰か、内視鏡室から一番大きい膣鏡とってきてくれる？」
ドア付近にいた裕美ちゃんが小走りで部屋を出て行き、すぐに帰ってきた。
水無月先生は一度膣鏡を抜き、裕美ちゃんがもってきてくれた、うちで一番大きい膣鏡に潤滑ゼリーを塗って、それを再度挿入した。流石に大きいサイズなので、挿入していくときに葉月さんが少し呻き声をあげた。
それでも、葉月さんの膣はそれをすんなり受け入れ、膣鏡の先にはヘアスプレーのフタと思わしきものが見える。
「位置は…一番奥ね。これは結構がんばらないと難しいわね」
葉月さんは絶望的な表情をしている。
「…それに、すこし乾いてるわね。これだと膣壁を傷つけちゃうわね。かといって、キシロカインゼリーじゃあ少し塗りきれないわね…」
葉月さんは今にも泣き出しそうである。
「もう、そんな切ない顔しないの。裕美がついてるんですからね。」
それにしても。缶ジュースくらいの太いもの、よく入ったよね。腕くらいあるでしょ？でも、私がこの前バイブを入れたときも、少し太くても濡れてればすんなり入ったしね。
「膣壁が乾いてることについて、少しお願いがあるんだけど、聞いてくれる？」
「は、はい、なんですか？」
「膣口の側から潤滑剤を塗ったとしても、一番肝心なフタの側面や奥には濡れないわ。これでは摘出が難しいわ。そこで、あなたの陰核、そうつまり、クリトリスを少し刺激して、膣全体を濡らしてしまおうと思うの。でもこれはあなたの尊厳に関わる問題だから、無理矢理にはしないわ。あなたが了承するなら、そういうやり方もアリよ。どうかしら？」
「…お願いします。それで、構いません。あっ…でも、裕美先輩がいいです。」
「わかったわ。お友達なら、信頼できるものね。裕美、頼んだわよ？」
肝心の裕美ちゃんはというと、すごく顔を赤くして、え？え？ってなっていた。
「わ、わたし？」
「…ボソッ（裕美ちゃん、責任重大よ。前にあなたにしてあげたみたいに、手を握りながら、怖がらせないようにしてあげなさい。）」
葉月さんは、明らかに怖がっている。
「それじゃあ、紫苑ちゃん、私の手を握って。不快だったら、ぎゅってしてね。それじゃあ、いくわ」
すでに特大サイズの膣鏡で広げられている膣口の上方の、くりっとしたモノを、裕美ちゃんが優しく触る。
「…ん…」
葉月さんが少し呻く。眼をつぶっている。
「私達は外しているから、しばらくしたら教えてね」
水無月先生が私の手をとって処置室を出ようとする。
「あ、あの、いいんです。私、もう恥ずかしがったりしません。最後まで、いてください。」
意外と強い子なのね。でも、そうした方がいいかもしれない。何かあったときも、すぐ対応できるしね。裕美ちゃんの指は、優しく触れるという動きから、摘んだり、弾いたり、快楽を追求する動きに変わってきている。葉月さんも少しずつ息が乱れてきていて、時折たまらなくなって声を上げそうになっている。
「葉月さん。声が出そうなら、無理に抑えなくていいわ。変に力が入ると、辛いでしょう？気持ちよくして濡らそうとしているんだから、仕方のないことだわ。」
「は、はい。」
裕美ちゃんの愛撫が再開される。裕美ちゃんの小さい手から繰り出される愛撫は、繊細そうでいて、ちょこまかした印象を受ける。くすぐったそうだなぁ、というのが素直な印象。葉月さんの目がトロンとしてきている。裕美ちゃんのクリトリスへの愛撫がだいぶ効いてきているらしい。膣鏡の隙間からだいぶ愛液が溢れてきている。
「そろそろいいかしら。葉月さん、摘出の準備は整ったわ。裕美ちゃん、ありがとう」
「えへへ、後輩のためだもん」
裕美ちゃんは、葉月さんの愛液に濡れた指をぺろっと舐めた。
「紫苑ちゃん、こんな形だけど、再開できてよかった。」
「先輩…」
この二人の関係にただならぬものを感じる。
「お医者さん的な立場から言えば、衛生面から叱らないといけないけど、あなた達は特別仲が良いみたいだから大目に見るわ。」
妖しいムードを断ち切りつつ話を進める先生。
「摘出の方法として、二つ思いついたの。でも、両方とも葉月さんの尊厳に関わるやり方だから、少し確認させてね。」
また、尊厳に関わる ですか。要するにエッチな方法ってことでしょう。先生はこういう場面ではすごいアイデアマンになるのね。
「まず1つは、直腸の方からフタを膣口方向に押し出すというやり方。この方法だと、お尻に道具なり入れる必要があるわね。ときに、葉月さんはお尻のほうも拡張済みなの？」
「はい。お尻もおまんこと同じくらいのが入ります。」
不幸中の幸いとはこのことね。異物が入って取れなくなった患者さんは、みんなこうだったら摘出が楽なのに。
「２つ目は、葉月さんに絶頂に達してもらうことよ。絶頂に達すると、子宮が下がる運動が誘発されることがあるわ。これで、少しは取り出しやすくなるはずよ。」
なんか、どっちのやり方もすごい過激なのね。変態水無月ここに極まれりって感じね。
「両方で、お願いします。」
等と口走ったのは、葉月さん。度胸あるのね。私だったら、すごく迷うと思う。人前でイっちゃうなんてとても恥ずかしい。それも、初対面のお医者さんや看護婦さんの前で。
「良い子ね。そう言ってもらって助かるわ。」
そういうなり、机の棚から何やら取り出している。それは、カラーの解剖図がたくさん載った本だった。
「じゃあ、裕美、あなたは葉月さんのお尻に手を入れて、フタを膣口の方に押し出して頂戴。もちろん、ラテックスの手袋をつけてね。直腸と膣の位置関係はこんな感じよ。医学知識に関しては、私が徹底的にしこんだから、流石に頭に入っていると思うけど、お尻の穴が一般の場合より拡がるみたいだからね。頭を使いなさいよ。」
「は、はい。わかりましたけど、紫苑ちゃん、本当にお尻に手なんか入るの？」
「ええ、裕美先輩の細い手なら、きっと大丈夫です。」
「裕美ちゃん、いきなり入れると腸がびっくりしちゃうから、最初は少し慣らしてみなさい。葉月さんも、そうした方が良いわよね？」
「はい。裕美先輩、最初はゆっくり、お願いします。」
裕美ちゃんは潤滑ゼリーを多めにつけて、葉月さんのお尻に指先から挿入していった。
　ぬちゅ…
人差し指、中指、薬指が入る。少し窮屈そうだ。
「裕美ちゃん、すこしマッサージしてあげて。肛門を広げて、周囲の筋肉をほぐす感じで。」
水無月先生の指示が入る。私が肛門鏡をしたときも、水無月先生は肛門のストレッチをしてくれた。裕美ちゃんの指が動いて、肛門をいろんな形に変えている。既に特大の膣鏡で膣が十分に広がってるのに、さらに肛門を三本指で広げられてしまっても、葉月さんはほんの少し息を乱した程度で平静を保っている。
「葉月さん、どうせ後で絶頂に達してもらうんだから、あんまり我慢しないでいいわよ。ここにいる人間は、お尻で感じる人には慣れてるから」
「は、はい。」
人差し指、中指、薬指の三本に加えて、裕美ちゃんの小指も加えた四本が挿入されていく。もう四本でも全然余裕な感じだ。処置室内にぐちゅぐちゅといやらしい音が響き渡る。膣鏡で膣壁も丸見えなのに加えて、裕美ちゃんが四本指で肛門をストレッチする度に腸壁も見える。ある意味すごくグロテスクで、すごくエッチな光景だ。
「それじゃあ、手を全部入れてみるわね」
裕美ちゃんが意を決して葉月さんに宣言する。葉月さんは目をつぶったまま、頷く。目をつぶって、感覚を楽しんでいるのだろうか。たまらないといった表情だ。手のひらの途中までの四本が葉月さんの肛門に飲み込まれた。先生が膣鏡のねじを少しだけ緩める。少しできた隙間に、裕美ちゃんが親指も含めた手のひらの後半をねじ込んでいく。
「…あぁぁ…」
少し狭そうだが、ゆっくりと手のひらが飲み込まれていった。
「ふう。全部入った。でも、膣の方のフタは全然わかんないです。」
「裕美ちゃん、手首まで入ったから、一番太いところは超えたことになるわ。ゆっくりでいいから、手を動かして、直腸の側から膣の方を探ってみて。」
裕美ちゃんがゆっくりを手を捻ったり、外からは見えないけど、中で指を曲げたりしている。
「…あぁ…あっ…はぁぁぁ……あん…」
裕美ちゃんが手を動かす度に葉月さんがすごく悶えている。そんなに気持ち良さそうにしてると…私も、なんだか…。
「裕美ちゃん、急な動きは絶対だめよ。あと、直腸の側からフタの感触がわかったら、その奥は子宮があるはずよ。もっと奥まで手が入るようなら、子宮を押してフタが動くようにしてあげるのも良いわ」
言うなり、水無月先生は葉月さんのクリトリスを刺激し始めた。
「あっ…やっ…」
「思いのほか具合が良いみたいだから、このまま取っちゃいましょうね。そのためにも、すこし気持ちよくなってもらいますからね。」
葉月さんのクリトリスは、水無月先生に摘まれたり、引っ張られたり、弾かれたり、かなりの快楽を叩き込まれている。裕美ちゃんは、フタの位置がわからず、直腸内のいろんな位置を押したり、撫でたりしているようだ。ついに、フタをみつけたらしく、裕美ちゃんが小さく、あった と呟いた。その後、
「紫苑ちゃん、もう少し奥まで入れるわね。」
そういうなり、肘までずぶぶぶと挿入してしまった。
「あぁぁぁ…ひゃああぁ…」
「これで、紫苑ちゃんの子宮にも触れたわ。ふふ、紫苑ちゃんが誰にも触らせたことのない、女の子の身体の中の、一番大事な場所、今私が触れてるのよ？」
腸壁越しとはいえ、子宮を直接触られるってどんな感覚なんだろう。この前バイブで子宮口を刺激しただけでも、失神しちゃうくらい気持ちよかったのに。まったく、想像もつかないわ。
「あぁぁぁ……裕美先輩…もっと、もっと、激しく押し出して、早く、フタを取っちゃってください」
わかったわ、と外から見ていてもわかるくらい腕の動きが激しくなる。直腸の奥から子宮を刺激され、さらに、水無月先生にクリトリスを刺激される葉月さん。見てるこっちが濡れてくる。
「あっ…あぁん…いやああぁ…」
葉月さんの背筋がピンと伸びたかと思うと、そのまま力が抜けたようだ。エッチな行為なら、ここで一応はおしまいである。しかし、フタ摘出作戦の今は、むしろ、ここから本番である。葉月さん、がんばって！
「良いわね。子宮が降りてきてるわ。裕美ちゃん、そっちから押してみて？こっちまで届いたら、私も膣鏡を引き抜きながら指で引っ張るから！」
「はい。わかってます。紫苑ちゃん、もう少しだから、がんばってね！」
「はぁぁっ……ぁあっ！………っ！」
もうすでに絶頂に達している葉月さんに、さらなる快楽を送り続ける二人。子宮ではなく、フタを押すように直腸の別の位置から刺激を送る裕美ちゃん。しかし、さっきフタがあった場所にはすでに子宮が下りてきており、裕美ちゃんは気づかずに絶頂に達した子宮へと刺激を送り続けている。
「あぁあんっ！……お腹が…すごいっ！…おかしくなっちゃうっ！」
葉月さんは叫ぶように悶えながら、全身を強張らせている。一度絶頂に達して身体中が性感帯みたいになってる時に、子宮を直接刺激されてるんですもの。こんなふうになっちゃうのも仕方ないわね。
「裕美ちゃん、もう少し下じゃない？」
慌てて押す位置を変える裕美ちゃん。フタに触れたのか、少しひっかけるような動きに変わる。
同時に、水無月先生が膣鏡を引き抜きながら、フタの端っこに指をかけて引き抜く。
「はぁんっ……だめぇっ！……いやあぁぁ！」
葉月さんの悲鳴にも似た嬌声の後、ようやくフタは摘出された。

「はぁ…はぁ…」
フタには血等はついておらず、水無月先生が再度膣鏡を挿入して観察しても、傷などは見られなかった。
「とてもうまくいったわね。私がお願いしたことに、葉月さんが積極的に協力してくれたからね。」
「そ、そんな…私、実は、エッチな診察されるかもって期待してたんです。ごめんなさい。」
「わかってたけどね。あなたが真剣だったからね。今後は、ちゃんとしたアダルトグッズでやりなさいね。次にフタがとれなくなったら、私が無理矢理フィストして取り出すからね」
「そ、それは許してください！」
ふふふ、と微笑む二人。
「あ、あの、」
裕美ちゃんが直腸に手を突っ込んだままだった。
「裕美ちゃん、本来は、絶頂の後は直腸も強く収縮するものなの。そういうタイミングに、激しい動きをしたからね。くれぐれもゆっくり抜いてあげてね。」
手首までは、するすると抜けてくる。親指の付け根のあたりで、少し慎重になる裕美ちゃん。
そのままゆっくり引き抜いてくると、ぬちゅ という音とともに、裕美ちゃんの手が抜き出された。
「あぁん…先輩の手が…」
少し寂しそうな葉月さん…
「ふふ、葉月さんのお尻は、アダルトグッズなんかより、裕美ちゃんの手が好きみたいね」
「ちょっと、変なこと言わないでくださいよ！」
ちょっとムキになる裕美ちゃん。でも、葉月さんはまんざらでもないようだ。
「でも、私が水無月先生の指でイかされて、その後、裕美先輩が私の子宮をお尻の内側からズンズンと押してきたときは、本当にどうにかなっちゃうかと思うくらい気持ち良かったですよ…もっともっと、されたいです…」
顔を赤くして俯く裕美ちゃん。
「そ、そういう過激なのは、おあずけ！」
「どんな快感なのか、私も興味があるわ。もちろん、女としても、医師としてもね」
水無月先生も興味津々だった。その興味の矛先は河原さんなのかしら。ちょっとうらやましい。

「お尻の中も、異常はないわ。本当に、拡張が行き届いてて良かったわね。あと、裕美の手の小ささにも感謝ね。」
直腸鏡で中を直腸内を見た先生は満足そうに言った。
「あなた、過激な拡張もいいけど、たまには裕美のところにきて、成果を見せてあげてね。」
「でも、裕美ちゃんの家、わからないし。」
少し気を落とす葉月さん。
「母親の私が来なさいって言ってるのよ。住所くらい教えるわ。それに、お医者さんだからって、過激な性癖を否定したりなんかしないわ。一緒に情報交換しましょうね。そうね、とっても過激なプレイを、あなたのお友達にスケッチさせて、こっちの世界に引きずり込むのも悪くないわね。」
「は、はい。なんだか、ドキドキします。」
「ふふ、夢は広がるわね。」

ちょっぴり？変わった患者さんが訪れたある日の午前でした。



\section{【第九話】長い長いアナルビーズの説明　☆}
【第九話】長い長いアナルビーズの説明　☆

過激な異物摘出劇とはうってかわって、その日の午後は普通のお客さんが多かった。
「明日は、昨日の女子高生が大腸内視鏡をするわ。内視鏡室の準備、お願いね」
「はい。わかりました。他に明日特別な予約はありましたっけ？」
「特に無いわ。それじゃあ、お願いね」
内視鏡室は、内視鏡器具の倉庫も兼ねており、室内には内視鏡の映像を映すモニターや、
専用のベッドが置いてある部屋である。内視鏡の検査にしか使わない特殊な器具もそこにしまってある。
内視鏡と一口にいっても、胃や大腸、小腸を見るもの、膀胱を観察するもの、あるいは子宮内を観察するものなど、種類はたくさんある。今回、女子高生の香奈ちゃんが受けるのは大腸内視鏡検査だ。

一日前に遡る。過度の便秘のせいで、便通の際に出血があったということで来院した女子高生 青海 香奈ちゃん(17)。
肛門からの出血でほぼ間違いないけど、大腸内の出血の可能性もあり、大腸内視鏡の検査を受けることになった。大腸検査の主な理由はそういうことだけど、水無月先生と河原さんは、香奈ちゃんがお尻でマスターベーションをする性癖の持ち主で、しかも相当の熟練者だということも見破っていた。そして、行為がエスカレートしないうちに、肛門や腸の正しい知識について指導してあげる、という目的もあるようだ。

「裕美ちゃんは、今日は午前いっぱいがんばってくれたから、業務が終わったらすぐに帰って良いわ。残りの片付けは私達でやっておくわ。」
「本当に、良いんですか？、私なんて、まだまだ元気あり余ってますけど！」
元気そうに仁王立ちする裕美ちゃん。
「バカね、体力の問題じゃないの。あなただって、葉月さんの身体に触れるときは、気をつかったはずよ。ましてや直腸に手をつっこんだりしたからね。明日は、大学で実習の第一次報告会があるんでしょ。その疲れを持ち越して、おっちょこちょいされたら、母親としてたまったもんじゃないわ。一応、母校ではOGでも最年少の開業医ってことで期待されてるんですからね。いいわね。」
「…はーい。何だか、仲間はずれみたい…。」
裕美ちゃんは不満そうだったが、渋々了解したようだ。
「もう、そういうこと言わないの。今度時間ができたときに、詩織と二人でたっぷり可愛がってあげるわ」
まったく、この変態先生ときたら、我が子になんてことを…。
「ふふふ、約束ですよ！それじゃあ、お疲れ様です。お先に失礼しますっ！」
元気なまま、裕美ちゃんは帰っていった。一日あれだけ働いても、あの元気だもんね。若いっていいわね。
「先生、裕美ちゃんだって、最近までマスターベーションすらしたことない女子だったんですから、あんまり過激なこと教え込まないでくださいよ？」
「わかってるわよ。せいぜい、大人のキスの仕方を教えてあげたり、あとは、バスト周辺の軽い愛撫にとどめておくわ。詩織のお腹マッサージも結構気持ち良いしね。」
確かに、お浣腸で楽しんだり、おまんこやお尻の穴を広げたりして楽しんだりしない分、過激とは言いづらかったが、年上の女性二人に（しかも一人は母）にディープなキスをされたり、身体中を愛撫されるというのは、結局は過激な行為なのよね…。まあ、何にせよ、裕美ちゃんが喜ぶならそれも良いのかしらね…。

「明日の大腸内視鏡検査についてだけど、少し相談があるわ。結構大事な話だから良く聞いて。」
大事な話なんていつぶりだろう。前は、裕美ちゃんが実習生としてこっちに来るっていう相談だったわね。
当時は、人手が増えるのは大歓迎だったけど、実習生はあくまで実習生。きちんと指導してあげて、失敗とかが絶対無いようにしっかり見てあげましょうね、っていう内容だったわ。まあ、裕美ちゃんの場合、流石に水無月先生の娘ということもあって、かなりできる子だったし、あの元気な笑顔にこっちが救われたことは何度もあった。そういう意味では、大事な話も取り越し苦労だったわけよね。
「検査を受ける患者さんは、青海香奈ちゃん。高校生よ。検査を受けるいきさつは省略するけど、それほど重大な理由で受けるわけではないわ。定期健診くらいのものと思って良いわ。それで、検査の前に下剤と浣腸で腸内を空にしてもらうわけだけど、今回の大事な話というのはそれに関連しているの。」
大事な話の行き先は良く見えなかったが、先生はいつになく真剣だった。
「河原さんは既に知ってると思うけど、ここのところ、便秘に効果がありそうなマッサージ法について研究しているの。マッサージ方法については、私と河原さんが主で、マッサージに使う器具については、私の妹の会社で作ってもらっているわ。正式な医療器具としては認可されていないけど、個人的な趣味みたいな形で扱っているわ。」
先生に妹さんいたんですか？初耳です。そして、医療器具を作るメーカーって？
「あの、先生の妹さんの会社って、もしかして水無月樹脂化学工業では？」
白川さんがふと思い出したように言う。
「そうよ。よく分かったわね。彼女は、そこの製造部部長なの。試作を作れるスペースを少し借りて、作ってもらったの。」
水無月樹脂化学工業？そんな会社あったんだ。でも、先生はその会社に入らずにお医者さんの道を進んだわけね。
「本当ですか？じゃあ、水無月先生って実はすごい人なんですね…」
白川さんが溜息をつく。
「そんなにすごい会社なの？水無月樹脂工業って」
「水無月樹脂化学工業ね。医療器具のうち、樹脂製品、つまりカテーテルとか、点滴のチューブとか、そういうのでは国内シェアトップの企業よ。最近では世界にも多くの拠点があって、各拠点の製造部は本部の製造部を小分けにする形で展開しているの。少数精鋭部隊を多数用意できるだけの人材資源と、確固たる指導力を持った者がいるからできる芸当よ。」
「ふーん、白川さん、詳しいのね。」
「医療器具の注文は基本的に私の仕事だからね。詳しくもなるわ。それで、その製造部の本部の部長が水無月先生の妹さんなの。わかる？世界を股にかける医療器具企業の牽引役なのよ？本当にすごい会社なんだからね！」
白川さんって医療器具会社マニアなの？ってくらい、熱心に語って聞かせる。説明係万歳。
それでも、すごいということは十分にわかった。
「そんなに、すごくないわ。今回の私との共同業務も、新しい芽を他に奪われたくないっていうだけの理由みたいだしね。まあ、彼女が言うには、仮にうまくいかなくても、アダルトグッズとして売り出せばコアな層にヒットして儲かりそうね、なんて言ってるからね。根っからの商売人というわけよ」
ちょっとまってください。新しいタイプの医療器具がコケたらどうしてアダルトグッズになるんですか？
どうして水無月先生絡みの問題は、エッチな方向に繋がっていくんですか？
「先生、アダルトグッズって言葉、ひっかかるんですけどー」
「アダルトグッズっていうのはね、大人の男女が…（以下略」
「そういうことじゃなくて、医療器具が失敗したら、どうしてそうなるんですか？」
水無月先生は良くぞ聞いてくれました といった顔で、説明し始めた。
「私達が開発した便秘に効くマッサージっていうのは、お腹の中から直接腸をマッサージして、腸の活動を活発にする、という結構大胆な内容なの。それを実現するために、まず腸の内容物、つまり便を除去した上で、腸壁を適切に刺激できる器具が必要だったわけよ。もちろん、腸壁を傷つけてはいけないし、便秘を改善するためには肛門から近い直腸だけでなく、腸全体を刺激する必要があったわ。だから、腸の奥まで届くくらい長くて、素材は柔らかくて、それでいて腸壁を適切に刺激できる機能が、その器具に求められたの。」
ふむふむ。発想の大胆さには驚いたけど、聞いていると、すごくもっともらしいわ。
「それで、そういう医療器具がもう既にないのかってことでいろいろ探したり試したけど、当然なかったわ。腸内奥深くまで挿入して、膨らませることができる風船のような器具はあったけど。腸全体への刺激という面では使えないし、何よりそういう使用法を前提として作られてないから、使うにも一工夫必要なの。」
なるほど。先生は意外と研究家なんですね。
「もしかして、たまに夜遅くに残って河原さんと二人きりで何やらしていたのは、それだったんですか？」
「そうね。別に隠す必要もなかったけど、言う理由もなかったからね。一歩間違えば人体実験みたいだしね。そういう空気にならないように、お互いに変わりばんこで試したわよ。中々刺激的な体験だったわ。私達が目指すものとは違ったけどね。まあ、おかげで、詩織とも仲良くなれたしね。」
「まあ、そうですけど…」
河原さん、顔が赤いです。すごい恥ずかしいみたい。
そういうのがきっかけで河原さんはお尻の世界に目覚めたのかしら？
「それでも、アダルトグッズとはどう繋がるんですか？」
白川さんが興味津々な感じでたずねる。
「そう。それが、アダルトグッズでそれにぴったりなものがあったのよ。いわゆる、アナルビーズってやつね。数珠みたいなに柔らかい球がいくつも連なっているもので、使い方としては、お尻に入れて楽しむものよ。」
数珠みたいな？何かどっかで見たような気がするんだけど。でもアダルトグッズなんて、先生からもらったバイブしか持ってないし…。
「…もしかして、昨日河原さんのお尻に入っていたのは、それですか？」
白川さんが思い出しながら呟く。確かに、そんな感じのやつはあった気がする。
「そうよ。昨日は、試作品の試験をする日で、朝から入れてもらっていたの。お昼休みの間にこっそり試験してたのよ。それで、試験は終わったから、抜いても良いわよって言ったんだけど、詩織ったら、本当にあれが好きになっちゃったみたいで。ほとんど最後まで抜けてたやつを、また奥まで押し込んで、今日はこのままでいます、なんて言うのよ。」
「水無月先生、そんなことまで言わなくても…」
河原さん、本当に変態さんですね。でも、なんか可愛い。
「では、そのアナルビーズというアダルトグッズをベースに、腸内マッサージ用の器具ができたってことなんですね」
白川さんがうまいこと話を整理してくれる。つまり、水無月先生の妹さんの目論見では、万が一今回の腸内マッサージ器具が失敗に終わっても、一風変わったアナルビーズとして売り出せば、なんとかなりそうだってことなのね。
「白川さんの言うとおりね。市販のアナルビーズじゃ、長さが全然足りないし、材質も形状もいまいちだったわ。私たちの目指すものの原型ではあったけど、完成品ではなかったのよ。それで、そこから私と河原さんの試行錯誤の日々が始まるわけね。」
懐かしい昔話をするように、河原さんが試行錯誤の日々を教えてくれた。
「最初は、市販のものの長いバージョンを作ったり、それも材質をいろいろ変えたり、形状についても、腸内に与える刺激として、不快なものと心地良いものと、かなり試したわ。今、私と水無月先生のロッカーにはそういう試作品がたくさん入ってるわ。中には、すごい傑作もあるし、とてもだめなやつもあるわ。そうやって、私と、水無月先生と、水無月先生の妹さんと、あと、水無月先生の妹さんの秘書さんにも少し手伝ってもらったんだけど、これだっていうのが決まったの。」
「試作品は、もう飽きちゃったから、涼子ちゃんも、白川さんも、欲しいのがあったらあげますからね。特に白川さん、河原さんにはいっぱい教えてもらいなさいね」
水無月先生がまたアダルトグッズを押し付けている。白川さんはまんざらでもないみたいだけど。
私にはまだ早すぎる気がしたので、遠慮しておいた。
「まあ、所詮試作品は試作品よ。その中から選りすぐられて、さらに改良を重ねて、入門用、中級者用、上級者用と、３種類作ったわ。この前河原さんがお尻に入れてたのは中級者用よ。上級者用は今のところ私と私の妹くらいしか使ってないわ。」
医療器具に難易度があるってどういうことなの？患者さんを見てどうやって中級者とか見分けたらいいの？
「それでも、実際に製品として出そうというのは、入門用よ。結局、一般の人に挿入できたのは、入門用だけだったからね。それでも、あの秘書さんはかなり悶えてたみたいね。検査終わったあとは声の出しすぎで喉が枯れてたわね。まあ、マッサージしてからは快便続きらしいわよ。けど、あの秘書さんみたいに不規則な生活を続けていると、また便秘になるだろうから、そしたらまた悶えてもらう必要があるけどね。そうねえ、今度は中級者用にしようかしら。」
そっか、水無月先生の妹さんの秘書さんにも協力してもらったってのは、そういうことだったのね。
秘書さん、ご愁傷様。また便秘になったら、今度は中級者用らしいですよ、本当にご愁傷様。
「それで、腸内マッサージ器具については、説明した通りよ。紆余曲折あって出来上がった自信作なの。是非世に出したいわ。実物は後で見せてあげるわね。」
なるほど、変態水無月先生の自信作って時点で怪しい雰囲気が漂ってるわ。でも、便秘に悩む人って多いから、本当に大発明かもね。
「それで、検査の話に戻るけど、マッサージには、腸内を空にする以外に、大腸が健康であることが前提よ。だから、マッサージを受ける前に、大腸内視鏡で大腸内に異常がないかを確認するの。ポリープとかがあったら、治癒するまでは、マッサージなんて絶対できないわ。もちろん、さっき話した既に被験者になった４人はその検査をパスしてるわ。本当なら、ここの看護婦スタッフ全員にも検査をパスしてもらって、私のマッサージの被験者をしてほしいけど、業務が忙しいから、そんな暇はなかなかないわ。」
私に大腸内視鏡検査を受けさせようとしてたのって、もしかして…。いえ、そんなことないわ！
きっと、きっと、私の健康を気遣って…。いや、百歩譲ってそれはない。私にも入門用の器具でマッサージと称してひぃひぃ悶えさせるつもりだったのかしら。
「それで、だいぶ話があっちこっちに飛んだけど、最初の大事な話ってのは、明日大腸内視鏡検査を受ける、香奈ちゃんに被験者をしてもらおうってことなの」
なるほどね。お尻マスターベーション熟練者の香奈ちゃんなら、ってことなのかな？
「でも、水無月先生たちはともかく、秘書さんとか、一般の人がすごく悶えちゃうような腸内のマッサージって、あんまり望まれない気がするんですけど」
「一理あるわ。でも、本当に辛い便秘に悩んでる人には、下剤や浣腸とは異なる選択肢として、是非体験してもらいたいの。確かに、私の妹の秘書さんには、かなり刺激が強かったみたいだけど、彼女の場合、横行結腸やＳ字結腸が人よりも長めで、器具からの腸壁刺激効果が強く働きすぎたのよ。本来はもう少し刺激は弱いはずよ。」
なるほどね。人によっては、って但し書きが付くわけですか。
「でも、それだと、香奈ちゃんに体験してもらうのも微妙な感じがします。やっぱり、お尻への刺激に慣れていない人にお願いした方が良いのではないでしょうか。」
「涼子ちゃんもそう思う？いや、実際その通りなのよ。だから、そのうち白川さんにもお願いしようと思っていたし、あなたにもお願いしようと思っていたのよ」
やっぱり、私の体の検査を、特に大腸内視鏡検査をしたがってたのはそいうことだったのね。
大腸を隅々まで観察したい、っていう変態的な目的だと思ってたけど、意外とまじめな理由だったのね。
「そういう、きちんとした理由があるなら、ちゃんとお願いしてくれれば、内視鏡検査も受けますよ。それに、そのマッサージを受けて、感想を言うくらいのことなら、協力しますよ。」
「本当？白川さんはどう？」
「ええ、私も、喜んで受けさせてもらいます。どのくらいの刺激なのかくらいなら、意見を言えると思います。」
すごく嬉しそうな水無月先生。そして、そんな先生と一緒に微笑む河原さん。
「被験者が増えれば、こういうやり方もありますよーって感じで、成果として出せるし、失敗してもアダルトグッズになる予定だしね。」
でも、アダルトグッズにもなりうるってところが、少しひっかかった。
まあ、アダルトグッズに成り下がらないためにも、被験者を増やして効果を実証しないとね。
一応、先生の腸内マッサージを体験する人は、香奈ちゃん、私、白川さん、の３人ということになった。
「明日は、香奈ちゃんにしてもらえるかどうかは、両親も交えて相談してからね。全員の合意があって、その上でやってもらうわ。」
「あと、香奈ちゃんに体験してもらう理由は、彼女が若いからよ。若い子の本当に健康で若い腸と、30超えた女の、異常がないとはいえ年老いた腸じゃあ、作用が違うでしょうからね。」
「意義あり！私も白川さんもまだ20代でーす。先生方と一緒にしないでくださーい」
私は断固抗議する。30歳ぴったりの河原さんには申し訳ないけど、そこだけは絶対譲れない。
「ふふ、そう言ってられるのも、いつまでかしらね？ 少なくとも、十代の香奈ちゃんとは、同列には語れないわよ？」
痛いところをついてくる。確かに、17歳という花も恥らう乙女と比べたら、20代なんて、おばさんもいいとこだ。
「うっ…くやしい…」
「それじゃあ、明日はがんばりましょうね。涼子ちゃんと白川さんは、後で日程を決めましょうね。」
とりあえず、大事な話は一区切りついた。

「先生、裕美ちゃんには協力してもらわないんですか？」
「そうね、それもありなんだけど、一応実習生だからね。そういうことをお願いするの、立場的にちょっとダメかもしれないわ。まあ、あの子は便秘とは一切無縁だから、効果を検証するのがちょっと難しいしね。」
「でも、白川さんだって、便秘がちかどうかなんて、先生はわからないんじゃないですか？」
私については、以前便秘だってばれたから、言うまでもない。むしろ、私からお願いしたい。
変態プレイなマッサージだってわかってはいるけど、先生にも協力する意味で受けてみたい。
「彼女にはうちの事務を全て任せているからね。みんなのお給料とか、消耗品の購入とか、全部彼女任せよ。彼女が病気になったりして出勤できなくなったら、うちはガタガタになるわよ。
だから、彼女には健康面で不安があったらすぐに相談するようにしつこいくらいに言ってるの。そしたら、たまに便秘がちになるって話してくれたわ。生理のときがなりやすいって言ってたわね。」
なるほど。彼女は大切にされてるのね。
「わ、私も、いなくなったら困りませんか？」
水無月先生は少し驚いたような目をしている。
「当たり前よ。白川さんを特別扱いしてるわけじゃないのよ。ただ、彼女は、みんなの生活を守ってくれてるわけだから、いろんなことを抱え込んでないかって心配になっちゃうだけよ。普段はおとなしいから、尚更ね。」
先生が結構まじめにいろいろ研究したり、観察したりしてるって知って、何となく遠い人みたいに思えた。
普段はすごく親しいのに、何となく寂しい感じがして、構って欲しくなった。
「…私も、おとなしくなろうかな…」
「あら、私に心配してほしいのかしら？ もう、可愛い子ね♪」
先生が抱き寄せてくる。不思議と、エッチな感じはしなかった。


\section{【第十話】コロンビーズ開発秘話　☆}
【第十話】コロンビーズ開発秘話　☆


「せっかくだから、マッサージ器具の実物を見てもらうわ。河原さんが、試作品をいくつかもってきてくれるわ。私は、マッサージのやり方を簡単に実演するために、準備してくるわね。」
大事な話が終わって、水無月先生が再度みんなを集めた。河原さんがロッカーから試作品と思しきものをいくつか持ってきた。入れ替わりに、水無月先生は処置室の方へ向かった。
「ここにある試作品は、全て入門用と中級者用の品物の原型よ。上級者用は、水無月先生と妹さんしか持ってないわ。私は、まだ中級者向けをマスターしてないから、持ってないの。」
５本くらい並べられたのは、数珠のような、ゴムっぽい材質の棒状のものだった。
長さは、長いもので1.5mくらいある。短いのは、50cmくらい。
形は様々で、ビー玉みたいなボールがついてる部分から、卵みたいな形のコブ、さらには傘の骨だけみたいな部分もあり、いそぎんちゃくやウニみたいに放射状にポールみたいなのが飛び出てるのもある。小学校時代、展覧会に出展するビーズ細工で、好きな形のビーズを連ねてアクセサリを作ったのを思い出した。
どの巨大ビーズ細工にも、端の部分にはリング状の取ってがついていた。
その中で一番目立ったのは、ピンク色の派手な巨大ビーズ細工だった。
「これらは、アナルビーズっていうアダルトグッズを原型にして作ったの。どうみてもビーズじゃないものもあるけど、基本、コロンビーズと呼んでいるわ。」
そうね、と河原さんは説明しながらピンク色のコロンビーズを手にとる。
「この前、あたしがテストしていたのはこれよ。長さは90cmで、最大径は3.5cmね。途中に何箇所か傘の骨みたいなのがついてるでしょ？ここが、腸内のヒダに引っかかって、しっかり刺激してくれるのよ。取っての側のコブの部分は、文字通りビーズみたいだけど、ここは、直腸やＳ字結腸を主に刺激するための部分よ。」
傘の部分は普通のＣＤくらいある。こんなの入るの？最大径3.5cmって違くない？
「河原さん、その傘の骨の部分、すごい外側に飛び出してるけど、そんなの入るんですか？」
「素材が、すごく柔らかいのよ。だから、入るときは全部折れ曲がって入っていくわ。腸内では、反発力で腸壁を外側に押す力があって、それでしっかり刺激するわ。このコブの部分も、すごい柔らかいから、実際は3.5cmよりも径は小さいわね。しっかり洗ってあるから、さわって大丈夫よ」
河原さんからピンクのコロンビーズを渡される。思ったより軽くてびっくりした。
白川さんは他のコロンビーズを興味津々に眺めている。素材の感触を確かめたり、お尻に入れるときにどんな風に傘の部分が曲がるのかとか、手のひらで筒を作って、確かめている。そのしぐさ、ちょっとエッチですよ。
「これ、軽いんですね。それに、なんだか中が透けて見えますよ。」
「そう、これは、ゆたんぽみたいに中にお湯を入れて使うタイプなの。腸は、極端に冷たいものや温かいものは異物と認識して、収縮しちゃったり、ひどい時は具合が悪くなるわ。他のお湯を入れないタイプを挿入したときは、そういう症状が出ることは無かったんだけど、人肌くらいのお湯を入れて使うと、腸が収縮したりしないし、感覚的にもとても挿入しやすいことがわかったの。それに、最初に肛門に触れるときも、冷たいと身構えちゃうしね。」
膣鏡検査や直腸鏡検査を思い出した。確かに、あの冷たくて硬い金属の感触は、身体に触れたときに違和感を感じる。
「あの、質問があるんですが？」
河原さんの興味津々な態度は、見てるだけでこっちに伝わってくる。
「こんな長いものをどうやって腸内に入れるんですか？」
よくぞ聞いてくれました。私も、それが気になっていたの。
「そうね、そこがネックなのよ。入ってしまえばマッサージはしやすいんだけどね。」
河原さんは、さっきの試作品の中から一番長い白色のコロンビーズを手にとった。
「これは、割と初期のころに作ったやつで、市販のアナルビーズをただ長くしただけのものね。一応、一般的な人間の大腸の長さね。だから、全部入ると先端は盲腸のあたりにくるわね。」
右手を右のお腹のあたりに当てながら、この辺が盲腸よ、と説明してくれる。
「ただ、材質はかなり柔らかいものにしてあるわ。どんなに引っ張っても崩れないコンニャクみたいな感じね。コブは、全体を通して均質で、径は3cmくらいだけど、押されるとかなり縮むから、実質2cmあるかないかね。最初は、私も水無月先生も、これで挿入法の研究というか、練習をしたわ。柔らかいから、押し込むだけで簡単に入っていくと思ったんだけど、意外と苦戦したわ。」
太さ的に、細いうんちくらいはある。そして、かなり柔らかい。まるで紐みたいに手からぶら下がっている。地面についてるとこは、蛇みたいにとぐろをまいてるし。
それで、この長さ。本当に蛇みたい。この前直腸検査で30cmいかない金属の筒を入れられた経験からいくと、1m50cmがお腹に入るって状態が想像がつかない。もし全部入れて、抜き出す段階になったら、1m50cm近いゴムうんちを出すってことでしょ？ 1m50cmのうんちって何なのよ！
「まず、当然だけど、浣腸なり下剤で大腸に空にするの。その後、腸内の滑りをよくするために、潤滑剤を腸内に注入するの。特注のローションを、腸の奥に届かせるために、25cmくらいのカテーテルをＳ字結腸まで導入した上で、注入するの。そのときの体位は、左側臥位、胸膝位、右側臥位、仰臥位（あおむけ）、最後は上体を起こして普通に長座、という順で、途中でローションを継ぎ足しながら、２回ローテーションするの。これで腸内全体に行きわたるわ。このローションも特注のもので、腸壁に付くと、２〜３日はそのまま効果が持続しするから、マッサージ後は便の潤滑も良くなるわ。もっとも、マッサージ後の最初の数時間は腸内に何もないから意味はないんだけどね。」
ほほう、何だかすごい大変なんだね。それに、そんなに腸内にいろいろ入れたら、お腹の中もびっくりしそうね。
「結構大変なんですね。」
「そういう前準備の上で、挿入するんですね？」
「そういうこと。だから、白川さんがいきなり体験したいって言っても、無理なんだからね？」
白川さんはさっきのピンクのコロンビーズをぎゅって感じで握り締めていて、目がメラメラとしている。
まさに、今入れたいんですが！って感じの目をしている。
「それにね、あなた達はまだ入れた経験がないからわからないだろうけど、Ｓ字結腸と横行結腸は身体の中で好き勝手に動くからね。工夫しないときちんと入っていかないのよ。それに、大腸の曲がり角を越えるのも結構苦しいわね。最初は、そのオレンジのやつで、最初の曲がり角を越えてＳ字結腸の奥まで行ければたいしたもんね。これを最初から難なく全部飲み込めるのは、かなりの素質ありか、経験者ね。」
オレンジ色のコロンビーズは、置いてある試作品の中で一番短いやつで、50cmくらいのものだった。
先端が卵型で太くなっていて、少し離れて傘の骨みたいなのがある。河原さんによると、一番太いところで直径3cmくらいらしい。確かに、サイズ的には少しこじんまりしていて、感触も柔らかい感じで、初心者向けっていう雰囲気はある。
「でもね、初心者向けっていうのを追求していくと、結局市販のアナルビーズみたいなところに行き着くのよね。まあ、市販のは長さが無いし、長いやつは今度、太さも結構激しいからね。先生や私ならともかく、初心者は痛くて入れられないわ。」
ってことは、この腸内マッサージ器具が失敗してアダルトグッズに成り下がるとしたら、既にあるアナルビーズよりも長くて、奥まで届くっていうのが商品の特徴になるのかしら？本当にマニアな人向けだわ。
「もし、この試作品がアダルトグッズになったら、本当にマニアな人にしか売れなそうですね。」
「そういうことね。ただ、大腸への深部挿入という行為自体、穿孔のリスクを伴う危険な行為だから、腸に詳しいマニアにだけ注目されるのは好都合なの。むしろ、香奈ちゃんみたいなちゃんとした知識の無い子が、興味本位で購入して、危険な目に遭うことを恐れているわ。」
確かに、こんな長いのを入れるのは本当に大腸を知り尽くしていないと無理そうね。河原さんも、水無月先生も、いっぱい知識があるのね。水無月先生なんか、大腸の秘密のツボとか知ってそうだわ。
「私は事務担当だけど、一応内科と肛門科担当の看護婦なんで、ちゃんとした知識はありますよ？ このオレンジの入門用じゃなくて、河原さんと同じ、ピンクの中級者用がいいです！」
すごいキラキラした目で 第一希望：ピンク を主張する白川さん。
河原さんも呆れ気味で、
「もう、わかったわよ。白川さんは、最初はそれを入れてあげるわ。ただし、私と水無月先生が立ち会って、無理そうだったらすぐにやめさせますからね。」
白川さんは、すごく嬉しそうな顔で河原さんに抱きついた。もう、お尻カップルときたら、すぐに変態道を突っ走るんだから。


\section{【第十一話】攻守逆転？！　★}
【第十一話】攻守逆転？！　★


「おまたせ。下準備をしてきたわよ。そこに並べてあるやつなら、今すぐにでも、どれでも入るわよ？」
おおーっとざわめきが走る。水無月先生の見た目は普通で、いつもと変わらないのに、どれでも入るという貫禄がすさまじい。
初心者はオレンジの一番短いやつでも難しいと教わったのに、どれでも来いって、まったく。
「あら、懐かしいのがあるのね。最初は詩織と二人でこれを全部入れようとしてがんばったわね。私達も、最初はそのオレンジのやつから始めればよかったのかしらね。」
懐かしそうに、白いコロンビーズを手にとる水無月先生。
「でも、これのおかげで、初めて腸の曲がり角を越えるときの快感も知ったし、お腹の上から腸の位置を把握して、位置を調整できるようになったし、ある意味の原点ね。」
「水無月先生は、最初はこの白いやつから始めたんですか？」
白川さんが尊敬の眼差しで水無月先生を見やる。
「そうよ。勝手がわからなかったしね。それでも、私は内科医でもあり、肛門科医でもあるから、腸の特性は結構知っていたから。意外とすんなりいけたわ。」
まあ、外科医ほど博識じゃないけどね。と付け加えるが、水無月先生は貫禄たっぷりだった。
「詩織ったら、いつまでたってもこの白いのが飲み込めなくてね。途中でギブアップしちゃうのよ。お腹が苦しいってね。」
河原さんは俯いている。これに関しては、水無月先生には頭があがらないらしい。
「この白いのはね、かなり柔らかいから、押し込むと腸の走行に忠実に侵入していくわ。詩織は、横行結腸が下垂気味だから、そこで複雑に曲がって苦しくなるのよね。入れてる途中でビーズの硬度を変えたりできないから、詩織には相性の悪いビーズだったんだけどね。」
「それじゃあ、結局全部は入れられなかったんですか？」
白川さんが身を乗り出して質問している。誰もとらないから、そろそろその手のピンクのコロンビーズ置きなさいって。
「いいえ。あたしが詩織のお腹の上から横行結腸を圧迫して位置を調整して、何とか入ったわ。横行結腸を抜けていくときの詩織の気持ち良さそうな声ったらなかったわね。まさに獣の雄たけびだったわよ」
「先生、そんなこと話さなくても！」
河原さんが恥ずかしそうに静止している。そりゃあ、獣の雄たけびだなんて言われたねえ。
「でも、あれを常習的に使うようになって、下垂気味の横行結腸も直ったし、便秘も全然しなくなったんでしょ？ 本当に良かったと思ってるわ。私としても、あなたとしても、ね？」
「まぁ、そうです。アレがなかったら、ここまで極めてないですし…」
河原さんから説明してもらってるときは、すごい詳しいんだな、やっぱり変態なんだなって印象を持ったけど、水無月先生はやっぱりその上を行くのね。
「ふふ、久しぶりだから、手始めにこれを入れてみせるわね。もっとも、これは挿入練習用のタイプだから、ほとんどマッサージにはならないけどね。」
白いコロンビーズを持ちかえ、どこからか準備した潤滑用のクリームのようなものを先端に塗る。
「私の腸内はもう空だし、腸内に潤滑剤も行き渡ってるの。さっき少しウォームアップもしたから、準備は万端よ。せっかくだから、入っていくときのお腹の様子を見せてあげるわ。あの分娩台に私が寝転ぶから、詩織、挿入してくれる？」
そういって、白いコロンビーズを河原さんに手渡した。
先生は慣れた動きで分娩台に横になると、スカートをたくし上げた。
その下はパンツは履いておらず、両足をかけると局部が丸見えになった。
ヘアーは処理されており、引き締まった割れ目からは少しビラビラが覗いていた。
水無月先生はこの一連の動作を流れるように行ったが、河原さんを除く私と白川さんは、
目を白黒させながらその様子を見ていた。診察のときとは少し違う雰囲気。
スカートのしたがノーパンって、すごくエッチな光景。しかも、お尻の穴から透明のものが溢れ出ていて、光が反射していた。あれが、ローションなのかしら。お尻から愛液が流れ出てるみたいで、とてもエッチだった。
「いい？ あなた達は外科のスタッフじゃないから、手術とか解剖の現場を直接見たことないかもしれないけど、人間の大腸がお腹のどの辺にあるのか、書物とか写真で学ぶ以上に良い勉強になると思うわ。Ｓ字結腸と横行結腸は動くからともかくとして、下行結腸なんかはビーズが通ってる状態で触ると感触が違うからね。それじゃあ、詩織、お願いね。」
河原さんは頷くと、白いコロンビーズの先端を水無月先生の肛門にあてがい、丁寧に挿入していった。
　にゅぷぷ…
「いい、まだ直腸だけど、30cmくらい入ると、Ｓ字結腸の入り口に到達するわ。ここが最初の難関で、入る瞬間は気持ち良いんだけど、入れるまでが大変なの。私の腸は慣れてるから、押し込むだけですんなり入るけどね。」
「先生、今30cm入れました。少しゆっくり目に押していきますね。」
ビーズのそれぞれのコブをみると、ところどころに数字がふってある。河原さんの握っているすぐ後ろには40と描かれている。
「先生、この数字は、入った長さですか？」
「そうよ。……あぁぁ……今、Ｓ字に入ったわね…30cmくらいじゃない？」
先生が少し呻き声をあげながら、答えてくれる。
「そうです。もう40に差し掛かります。」
河原さんは冷静に答える。少し口元に笑みが見える。40cm…50cm…60cm…
「…あっ…ぁぁ…、ちょ、ちょっとストップ！」
水無月先生が喘ぎながら、ストップをかける。
「Ｓ字から下行結腸に入るところ、少し抜いてくれる？」
河原さんがゆっくりとビーズを引き抜いていく。水無月先生が少し大きく息を吐き出した。
「白川さん、涼子ちゃん、ここのところ触っててごらん」
先生は左のわき腹のあたりを指した。私達が恐る恐る触れると、そこには丸いポコンとしたふくらみが感じられた。
「これって、今入ってるのですか？」
私は興奮気味に聞く。実際にお腹の上からその存在を確かめると、何故だかとても感動する。
「そうよ、その先端が、どんな風に動いていくか、その周辺を少し強めに触りながら、感触を確かめて頂戴。」
私達がその場所に手を押し当て、河原さんに準備ができましたよ、と合図を送る。
「それじゃあ、ゆっくり目に入れますね。」
河原さんが白いコロンビーズをゆっくり押し込んでいく。 …50cm
手元の丸いふくらみが、先生の左の方にうごいたかと思うと、今度は先生の頭の方に向きを変える。
「……あぁぁ……」
先生が呻き声をあげる。
「先生、二人に触られて、興奮してるんですか？」
河原さんが、いつになく強気に先生を責める
「だって、お腹を圧迫されながら屈曲部を抜けるのって、たまらないわ……腸壁がお腹の内側と外側から挟まれて、抉られる感じ…あなたも後で試したら良いわ…。」
「ふふ、先生が感じてる姿、大好きです」
言いながら、河原さんは手をとめない。どんどん白いコロンビーズが入っていく。60cm…70cm
「下行結腸を進んでいくのは特に何も感じないわ。横行結腸に入るときが結構苦労するんだけどね。」
先生の左脇腹は、触れるとでこぼこが感じられる。つまり、コロンビーズがしっかり下行結腸内に収まっているということだ。
「初心者でもね、下行結腸までは入るのよ。私も詩織もそれぞれＳ字の長さは違うから、入る長さが違うけど、下行結腸までは入ったのよ。そこからが大変だったわね。私の場合、胸膝位になると、左結腸曲（下行結腸から横行結腸への入り口）が伸びて、すんなり入ることが多かったわ。今はもう挿入癖がついたのか、押し込むだけで入るけどね。」
挿入癖ってなんですか。癖になるほど挿入したってことですか。変態さんの地道な努力って恐ろしい。
そんな些細なワードは気にせず、河原さんはビーズを挿入している。…80cm
「そろそろ横行結腸なので、ゆっくりにしますよ」
「気持ち早めでもいいわよ？そっちのが通過するとき気持ち良いわ」
「そんなこと言って、穿孔したんじゃ元も子もないですよ」
そんなことを言いつつも、挿入のペースは落とさない河原さん。
先生のお臍の左の辺りが、少し膨らんでいる。今、ここを通り抜けようとしてるのね…。
「…あっ…あはぁぁぁ……」
先生が切なそうに溜息を漏らす。どうやら、無事抜けて横行結腸に入ったようだ。
河原さんはまだまだペースを落とさずに挿入している。…90cm
先生のお臍の真上辺りが少し盛り上がっている。外から見てお腹の形が変わっちゃうくらい挿入されているのに、先生はあまり苦しそうではない。やっぱり、腸の曲がり角を抜けるときが辛いのかしら。
「女性に多いのは、この横行結腸が下垂しているせいで、子宮や卵巣を圧迫してしまって生理痛が酷くなるというケースよ。便秘の原因にもなるわ。」
水無月先生が自分のお腹を指差しながら説明する。河原さんも説明に聴き入っていて、挿入の手を止めている。いやに真剣だ。
「詩織、このまま上行結腸の直前まで挿入して。」
河原さんは挿入を再開する。割と早いペースで ずぶぶ っと押し込んでいく。…100cm…110cm…120cm
「先生の横行結腸は下垂してないので、抵抗も無いし、短いですね。もう上行結腸に来ましたよ。」
「はぁ…はぁ…そ、そう？」
先生のお臍の辺りが少し盛り上がっている。きっと、コロンビーズが入ってるのね。
「水無月先生、ここ、触っていいですか？」
白川さんがお臍の辺りを指して言う。
「いいわよ、中にさっきのビーズが入ってるのがわかるでしょ？」
白川さんがお臍のあたりを優しく撫でている。
「本当ですね。横行結腸ってこの辺なんですね。それに、このボコボコまで感触があるなんて…」
白川さんは、先生のお腹に触れながら感動している。
「白川さん、ちょっとこのビーズ持っててくれる？」
急に、河原さんが交代を要求する。白川さんは恐る恐るビーズを受け取る。
「詩織、もしかしてお腹のマッサージする気なの？」
河原さんは、得意げに先生のお腹に触れて何やらいろんな位置を確認している。
「白川さん、今120cmってとこまで入ってるわね？それを、110cmまで抜いて、また120cmまで戻すの。前に私にしてくれたみたいに、ゆっくり、ね？」
私にしてくれたみたいに という言葉に白川さんはハッとする。以前河原さんが入れていたピンクのコロンビーズをゆっくり抜き差しして、河原さんをよがらせた張本人が、今まさに水無月先生の白いコロンビーズを握っているのだ。それに加え、今は120cmも挿入されている。腸全体への刺激は並々のものではない。
「比較的細くて凹凸も弱いこの白いやつでも、今ピストンしたら、それなりに気持ちよいですよね？それに、私が外側からしっかり腸を圧迫してあげますからね。感度倍増です。先生、楽しんでくださいね♪」
ちょ、ちょっと、と待ったをかける水無月先生。しかしその待ったは間に合わなかった。
白川さんが、楽しげにビーズを抜き出した。その目は、まさに悪戯を思いついた子供の目そのものだった。
リングをしっかりと握った白川さんは、躊躇なく往復運動を開始する。河原さんは、左のお臍の横と、左脇腹の下行結腸の入り口の辺りを手で圧迫している。心なしか、さすっているようにも見える。白川さんのピストンは容赦ないくらい規則的で、河原さんが抑えていないお臍の辺りは規則的に上下していた。私も悪戯心で、そのお臍のあたりを少し圧迫してあげた。
「あぁっ…うぅ…はぁぁっ！…」
水無月先生は声にならない悲鳴を上げ、右手はシーツを握り締めていた。
それでも、抵抗する様子はなく、目をつぶって眉間に皺を寄せ、肩で大きく息をしながら悶えている。
「そろそろいいわ。白川さん。…先生？良かったですか？」
水無月先生は、絶頂までは達していないようだが、かなり乱れた様子でコクンコクンと頷いていた。
分娩台で開脚させられているせいで、うっすら開いた割れ目も丸見えである。良く見ると、愛液が溢れ出ており、ぬめぬめと光っている。先生、今のは効いたみたいね。
「それじゃあ、白川さん代わってね。次に、上行結腸まで挿入しましょうね。」
河原さんが持ち変えると、水無月先生が恨めしげに呟いた。
「あなたにここまで責められるなんてね。もしかして、さっきの昔話のお返し？ でもまあ、かなり良かったわ。初期の試作品とはいえ、シンプルなのはやっぱり良いわね。傘つきだったらもっと良かったでしょうけど。上級者向けのコロンビーズも、圧迫する使用法を視野に入れた上で改良の余地ありね。でも、圧迫する使い方は一人ではできないわね。どうしようかしら。」
「私がいるじゃないですか。」と河原さん。
「私も、お手伝いします。」と白川さん。
「ふふ、二人にはかなわないわね。これからも、よろしくね」
私も仲間にいれてよー。でも、ちょっと見学係くらいしかできそうにないけど。
「それじゃあ、上行結腸に入れていきますわね。」
河原さんは白いコロンビーズを再び挿入し始めた。先生は右の脇のあたりを摘んだり押したりしている。
「…ん…ここが難しいのよね…えっと…ここね。もうちょっと押して、そう、そう。…あぁっ…いいぃ…」
先生は、ビーズの先端を体の外側から押して上行結腸の入り口に導いているようで、意外とすんなりと上行結腸へとビーズが挿入された。ビーズが上行結腸に侵入した後は、そのままズブズブとビーズは挿入されていき、ついに全長1m50cmの白いコロンビーズは全て水無月先生の大腸に納まった。20分くらいかかっただろうか。途中の河原先生の仕返しがなかったらもっと早かったのかな。
「久しぶりに全部飲み込んでみたけど、このビーズの欠点は、全部飲み込んだ後の楽しみが薄いことね。後は抜き出すだけだしね。」
「そうですね。ここでピストンしても、刺激としては、さっきとたいして変わらないでしょうしね。やはり全部挿入した時点で、満遍なく大腸全体を刺激できる、上級者向けのアレが一番良いんでしょうね。私はまだ入れられませんけど。」
それでも、さっきの長いのが全部お腹の中に、しかもお尻から入れて収まってしまったのは、驚く他無かった。
「それじゃあ、抜き出しましょう。一気に抜きますか？ ゆっくり普通に抜きますか？ それとも、自力で排泄しますか？」
何か、すごい選択肢が並んだ。入れたときと同じくらいゆっくり抜くのかとばかり思ってた。
「そうね、これは凹凸に乏しいから、一気に抜いてもゆっくりでも気持ちよくないわね。自力で出してみるわ。」
こうして、私が想像していた1m50cmの白いうんちは実現される運びとなった。
「ん…ふぅ…ん…」
先生がいきむと、にゅるにゅると白いビーズが肛門から出て行く。
まさに白いうんちだ。先生がいきむたびに、10cmから20cmくらいずつ外へ出て行く。
半分くらい出た時点で、いきむのも辛くなってきたみたいで、河原さんがビーズを引っ張ってあげていた。
私は白川さんと協力して、左のわき腹の辺りを圧迫してあげると、先生が気持ちよさそうな声を出していた。
抜けていくときも、入っていくときと同じくらい腸壁は刺激されるようだ。
「あぁっ…ぁん…二人とも、良い子ね…はぁん…」
最後のコブが抜け落ちると、先生の肛門から水っぽい汚い音がした。
　ぶりゅりゅ
「やだ。みんなの前だと恥ずかしいわ…」
「肛門はローションたっぷりだし、少し空気も入りますからね。仕方ないですよ」
「先生、実演お疲れさまです。とても勉強になりました。」
白川さんはなんだか目がキラキラしている。
「でも、肝心のマッサージの仕方は見せられなかったわね。」
「私、大体想像がついちゃいました。全部入れた状態で、入れたり出したりするんですよね？ それで、あの傘の骨とか、ウニみたいなのが、腸を効果的に刺激するんですよね？」
「まあ、大体涼子ちゃんの言うとおりね。けど、あの傘の骨とか、ウニはちゃんと計算された位置にあるんですからね。さっきのやつみたいな、申し訳程度に凹凸がついてるのとは、大違いなのよ。実際、詩織も白いコロンビーズは全部飲み込めるけど、同じ長さでいろいろ凹凸が激しい上級者向けのはまだ飲み込めないからね。」
「そうなんです。ただ奥まで入れるのと、腸内を刺激するのは同じじゃないの。ただ奥まで入れただけじゃ、マッサージになりませんからね。だから、初心者でも簡単に挿入できるような訓練方法とか、挿入方法をこれから開発しないといけないのよ。」
先生は分娩台に寝転がったままだ。余韻を感じているのだろうか。目をつぶったまま、静かにお腹をさすっている。河原さんはガーゼで水無月先生のお尻を拭いてあげている。おまんこも濡れていたようで、愛液が溢れ出ている。
「先生、明日はがんばりましょうね。」
「ええ、香奈ちゃんを説得できるかわからないけど、できたなら、上手に導いてあげましょうね。」
責めるときは激しかった河原さんも、先生の身体をいたわるように、わき腹の辺りや、お臍のあたりを優しくマッサージしてあげている。アフターケアだろうか。
「本当に、詩織のマッサージは心地よいわ。あっ…いけない…やだ…」
「先生、我慢すると辛いですよ。さあ、出しちゃってください。」
再度、汚い音が聞こえたけど、聞こえないフリをしてあげた。


\section{【第十二話】昔の友は、今日の友　☆}
【第十二話】昔の友は、今日の友　☆



◇青海 沙紀（43）
水無月クリニックに来院した女子高生・青海香奈ちゃんの母親。
大学附属病院の外科医。腕は、同年代の外科医の中では随一。しかし、女性ということもあってか、病院内での評価はあまり高くない。
娘には基本的に無関心だが、娘が水無月クリニックで大腸内視鏡検査をすると聞いて、病院まで同行。
水無月先生とは同じ大学の同級生。

「おはようございます。」
「はい、おはよう」
昨日の水無月先生が責められている姿は新鮮だった。
昨日の今日で、自分の気持ちが何が変わるわけではないけど、水無月先生がいつもより可愛く見えた。
「先生、お腹の調子はどうですか？」
「もう、空っぽなんだから、何も出ないわよ。」
「そうでした。あ、河原さん、おはようございます。」
「おはよう。先生、お腹の具合はどうですか？」
「もう、何も変わりないわよ。二人とも、そんなに心配しないでもいいわよ。」
あんなに激しかったのに、変わりないんだ。
「初めて上級者用のアレを飲み込んで、マッサージした次の日は、喘ぎ過ぎて、喉が枯れていたわね。何故だか体中も筋肉痛だったし。腸は特に異常は無かったけど、また入れたくてうずうずしていたわ。」
思い出すように語ってくれる水無月先生。
「それからしばらくは便秘知らずね。今は、１週間に１回は必ずやってるから、１週間のうち実質６日は腸内に便があることになるけど、全く快腸ね。本当は毎日やりたいんだけどね。」
毎日やりたいって、本当に好きなんだなぁ。昨日の喘ぎようを見えていれば、わからんでもないけど。
そうこうしているうちに、全員が出勤して、いよいよ午前の診察が始まった。

「青海さーん、どうぞ」
入ってきたのは、以前と同じ、弱く優しい感じの女子高生の香奈ちゃん。そして、スーツをビシッと着込んだ背の高い女性。
「あっ、沙紀。」
水無月先生は、背の高いスーツの女性を見るなりそう呟いた。
「あら、水無月先生、この度は娘がお世話になったようで。」
スーツの女性は沙紀さんというらしい。水無月先生の知り合いなの？
「何よ、水臭いじゃない。大学のときは、あんなに仲良かったのに、あたしがココ始めるなり連絡とれなくなっちゃうなんて。まあ、こうして再開できたから、香奈ちゃんには感謝ね」
香奈ちゃんは優しい顔で微笑んだ。
「いえ、私は別に…」
「ふふ、苗字が同じだったから、まさかと思ったけど…娘さんだったのね。優しい目をしてるところとか、よく似てるわ」
「な、何をいうのよ」
スーツの女性は照れている。こんなにクールでビシッと決まっているのに、ちょっとかわいい。
「それで、娘さんから事情は聞いたのね？　念のため、大腸内視鏡検査を受けてもらうわ。あなたも医師だから、念を入れすぎて困ることがないってことくらい、わかるわよね？」
「ええ、大丈夫だろう、なんて診断していたら、あなたごとココをつぶす予定だったわ。大事な娘ですからね。」
「また、そんな怖いこと言って…今のあなたなら、できるかもしれないけど…」
少し、先生の顔が曇った。
「それじゃあ、大腸を空にするために、まずは下剤を飲んでもらいます。ちょっと量は多いけど、がんばって全部飲んでね。それから、当院では、基本的に下剤と浣腸を併用して腸洗浄を行っているわ。普通はどっちかだけどね。けど、せっかく検査するんなら、可能な限り腸内の視界を確保して、より精度の高い検査を提供したいの。まあ、どうしても困るってことなら、下剤だけでも良いけどね。香奈ちゃん、どうする？」
例には外れず、大腸内視鏡を受ける患者さんへの定型文を繰り出す水無月先生。こういうときは、お医者さんらしいわ。昨日の河原さんに責められてるときとのギャップがすごいわ。
「えっと、うーん、どっちでも良いんですけど…」
「香奈、どっちでも良いなんてのはダメよ。水無月先生は、あなたの身体のことを、あなた自信に尋ねているのよ？きちんと答えなさい。」
お、良い事言う。流石、スーツで決まってるだけのことはある。
「…両方が、いいです。私の腸の検査、お願いします。」
「わかりました。それじゃあ、香奈ちゃんは、処置室へどうぞ。沙紀さんは、待合室で待っていて良いし、娘さんのそばにいてあげてもいいわ。お任せします。」
「じゃあ、あなたの手際をスパイするために、処置室で香奈の隣に座って、診察室を覗いてますわね」
「だーめーよー。患者さんのプライバシーを守るのは常識以前の問題でしょう。そういうなら、待合室に出てもらいます。」
「冗談よ。………あなた、やはりこんなところにいるのはもったいないわ。念には念を入れるその真摯な姿勢、基本的なマナーの遵守。最近そういう気遣いのできる医師が珍しいわ。それに、腕が良いのも相変わらずなんでしょう。うちなら、内科医のポストなんて簡単に空くわ。あなたみたいに実力があるならともかく、大して能力もないのに不満ばかり漏らして開業したがる医者が多いからね。」
「やっぱり、そういう風に考えていたの？ 私をあなたの職場で働かせたいってことなんでしょう？それは、開業するときにあなたに反対されたときに良く分かっていたわ。でも、あの時も言ったけど、大学病院みたいなところでは私の哲学に反するのよ。あなただって良く分かってるでしょ。最初から平行線なんだから、もうあきらめなさい。」
先生がぴしゃりと言うと、場がシーンと静まり返った。突然の再開と、引き抜き行為。
看護婦の私達は自分達の未来もかかっていたので、迂闊に反応したりできなかった。
「あの、もう行っていいですか？」
処置室の入り口で動くタイミングを逃していた香奈ちゃんが呟いた。
「あ、そうね。もう準備はできてると思うから、行っていいわよ。下剤の味は４種類あるから、好きな味で良いからね。」
香奈ちゃんは、わかりました、と一礼して、白川さんと河原さんに連れていかれた。
「本当は、そういう工夫だって、うちにできないこともないんだけどね…何十年も前から、たったの２種類よ。一方が切れれば３ヶ月おきの搬入までは片一方よ。頭の固いやつは、２種類も選ばせてやってるんだから有難く思え、なんて…しょうもない愚痴だったわね。」
スーツの女性が吐き捨てるように呟く。
「あなたの方も、苦労してるんでしょうね。私は、自分がおかしいと思ったことは、自分で変えなきゃ気がすまないタチなの。そんな私があなたの職場に行ってごらんなさい。私はともかく、私を連れてきたあなたの立場だって、どうなるかわからないわよ。だから、私を誘うのなんて、もうやめさい。それに、ここの看護婦だって、かなりできるようになってきてるんですからね。そう簡単に手放せるわけないじゃないの。」
良かった。首にされたりはなさそうだ。でも、話が深刻になってきたわね。こんなんで、アダルトグッズまがいの被験者を香奈ちゃんにお願いできるのかしら。スーツの沙紀さんって人もお医者さんみたいだし、効果に疑問を禁じ得ない、とかなんとか、難しいこと言って、断られちゃうんじゃないかしら。
「私は、今になって、あなたと一緒に働きたくなったのよ。大学時代は仲がよかったから、根拠も無く、ずっと一緒にいられると思ってたわ。なんとなく、大学病院に就職先が決まって、あなたも一緒だったわ。私にはその日々が永遠に続くように思えたわ。でも、あなたは、いなくなった。私は、どうしようもなかった。あなたとは仲がよかったけど、医師としての業務内容も、スタイルも異なった。だから、あなたが目指していることも理解できなかった。それで、あの時はあなたと離れたくなったの。」
「それでも、あなたの職場には行けないわ。あなただって、今のところでそれなりにうまくいってるんでしょう？何度も言うけど、私がそっちに行っても、全部をぶちこわしてしまうだけよ。あなたの生活だって、どうなるか。香奈ちゃんだって、あなたが今の仕事をやめるって言ったら、どう思うか…」
「それで、今回も結構考えたわ。もし、一発で誘いに乗ってくれるなら、それもＯＫ。あなたに出向してもらう形にすれば、あなたはここにいつでも戻ってこれるわ。」
「そんな、それこそありえないわ。あたしがいない間は、ここをどうするつもりなの？」
「もちろん、こっちから代理を出すわ。一応、世界でも名の知れた内科医を斡旋するくらいはできるわ。評判はともかく、ココの医療の質を落とすことはまず無いわ。」
「そこまでして、私をあなたの職場に連れていきたいの？あなたは今の自分の生活をそんなにも壊したいの？」
「そうね。そうかもしれない。冷静に考えれば、そうなることもわかるわ。私、離婚してるし、さらに私が職を失えば、いろいろ面倒なことにもなるわ。」
香奈ちゃんは、父親は仕事で忙しくて来ないって言ってたような気がする。どういうことなの？
「あなたの旦那さん、外科医だったと風の噂で聞いたけど？ 同業同士、案外うまくいってるってことも聞いたわ。」
「権力が大好きな男だったわ。私と結婚したのも、見栄のためだったみたい。香奈だって、病院の前に捨てられてて、孤児院に送られていた子を引き取ったのよ。私とあの子の年齢から考えると、おかしいことはすぐにわかるんだけどね。それでも、あの子にはまだ話してないけどね。結局、私とあの男の間に愛とかそういう幻想的なものは皆無だったのよ」
「それでも、あなたが仕事を捨てて、それで全てを放り出すなんて許されないでしょう？　もう少し現実を見なさいよ。」
「だからね、奥の手を考えたのよ。そう、つまり……」
何だか、スーツの襟を触って少し考えているみたい。奥の手って何？
お金の力でここごと買収しちゃうとか？それとも、先生の好きそうな美女をいっぱい連れてきて、篭絡するとか？私、発想が少しいやらしいわね。
「なんというか………ここの白衣のデザインも悪くないわね。」
「何よ、デザイナーにでもなるっていうの？まあ、あなたは手先が器用だったから、被服の成績はよかったわよね。」
先生ってにぶいのね。これってある意味プロポーズでしょ？
しかも、相手の人、かなりキザなこと言うのね？クールで照れ屋でロマンチストなの？
それってちょっとお医者さんに向かないんじゃないの？
「単刀直入に言えばね、私がここの白衣を着て、外科の医師をやるっていうの、アリ？ナシ？」
はっとしたように息を呑む先生。ようやく気づいたのね。
あそこで、「そうね、あなたには少しスカートの丈が短いみたいね。でも、その綺麗な太ももを毎日見れるってのも、悪くないわね」とか何とか言えば、イチコロよ！全然いやらしくない！
「…本気なの？収入で言えば、今のあなたのところの半分以下よ？1/3くらいかもしれないわ。そんなのが、現実的な選択と言えるの？」
「貯蓄は、もう死ぬほどあるわ。きっちり計算しても、３回分くらいは、一生遊んで暮らせるわ。それに、あの男は見栄を張るのが好きだから、離婚しても娘の養育費には折り目をつけないわ。本当のところ、さっきの全部ぶっ壊す案でも香奈は十分養っていけるのよ。けど、奥の手を使うと、あなたも一緒についてくるからね。」
「…本当にいいのね？　でも私のところに来るなら、看護婦の一人や二人、連れて来なさいよね？内科の他３科で手一杯なんだから、外科に回せる人間はいないんですからね。そういうことも含めて、現実的にうちのクリニックて外科が成り立つ見込みがあるなら、いくらでも受け入れるわよ。それから、あなたの職場から人材を奪われたとかなんとかごちゃごちゃ言われるのも困るから、辞めるんなら綺麗に辞めて来なさいよ」
先生はつくづくロマンチスト泣かせなのね。別れ話とか上手そう。
まあ、この沙紀先生とは本当に相性が良いのかもしれないけど。
「結構注文が多いのね。でも、看護婦は１人なら私の愛弟子はついてきてくれるはずよ。それに、あそこを辞めるにしても、外科のポスト自体はとても貴重だし、私も疎まれてる部分もあるから、引きとめられることはまずないねわね。それに、あそこの人間は、人材泥棒なんて騒ぐよりも、自分の病院で陣取りしてる方が好きな人ばっかりだからね。あなたの不安は、悉く解消したわね。どう、私を雇うの、お願いできるかしら。」
「雇うだなんて。今すぐにというのは、無理だけど、あなたがきちんとあっちの職場を辞めて、しかるべきルートで面接を受けに来てくれたら、歓迎するわ。まあ、あなたの腕も経歴も超一流なわけだから、即ＯＫなわけだけど？」
一段落ついたらしい、とりあえず、仲間が増えるってことなのかな。
一流って言ってたけど、どんな人なんだろう。外科の世界はよくわかんないわね。
「…そう。後日、正式に来るわ。…本当に、今日来てよかったわ。娘の検査、よろしくお願いするわ。私は、待合室にいるわね。あの下剤、見てるだけでもお腹が痛くなるわ。本当、若い子は身体が健康で良いわね。」
「あら、そんなこと言って、あなたどこか患ってるの？」
「そういうことは無いけど、この歳にもなると、無駄に血圧も高くなるし、肥満ではないんだけど、食べ物に気をつけないと、すぐに便秘しちゃうしね。」
便秘。そのキーワードは、地雷かもしれませんよ、沙紀さん。
「そうそう、香奈ちゃんの大腸検査の後なんだけど…」

意外にも、条件付ですぐにＯＫしてくれた。条件は、娘自身が望むならＯＫ、だそうです。
自分の身体は、自分で責任を持ちなさい、だってさ。良いお母さんだね。
でも、私には絶対しないでね、だって。沙紀先生は、意外と怖がりみたいね。



\section{【第十三話】香奈ちゃんのコロンビーズ体験（前編）　★}
【第十三話】香奈ちゃんのコロンビーズ体験（前編）　★


「それじゃあ、これを２リットル全部飲んでくださいね。おトイレに行きたくなったら、いつでも行ってね。便に固形物が無くなったら、確認するから、流さずに教えてね。」
笑顔で説明する河原さん。そしてドンと置かれる４本の２リットルペットボトル。
一口ずつ試した方が良いわよ、と白川さんのアドバイス。
香奈ちゃんは、紙コップに少しずつ入れて4種類を味わっていく。
スポーツ飲料系、果汁ジュース系、ミルク系、野菜ジュース系。
「…ミルク系と果汁ジュース系はナシ。これは殺人的な味です。」
香奈ちゃんが冷静に分析をしている。
あらそうなの、と白川さんが一口飲む。あ、もう遅い。
「確かに、なしね。…あ」
「まあ、一口なら、そんなにピーピーにならないわ。気をつけなさいよね。もう。」
河原さんに怒られる白川さん。ドジっ娘でしたか。
「看護婦さんも、一緒に検査しましょうよ♪」
香奈ちゃんにまでいじられてる。白川さんったら♪

何とか２リットル飲みきった香奈ちゃん。結局、野菜ジュース味を選んだらしい。
何となく健康に良さそうだから、というのが理由らしい。わからないこともないわね。
「便も固形物はほとんど見当たりませんでした。お浣腸、しましょうか。」
河原さんが水無月先生に報告した。
「そうね、お願いね。微温湯で2000mlを二回に分けて、1000mlずつね。」
香奈ちゃんは白川さんに指示されてベッドに横になっていた。
河原さんは1000ml用のイルリガートルにお湯を準備した。
「香奈ちゃん、これからお浣腸をしますね。ゆっくり入っていくから、全部入るまで、我慢してね。」
香奈ちゃんはコクンと頷いた。
「それじゃ、チューブを入れるわね。」
河原さんは香奈ちゃんの肛門にチューブの一端を挿入した。香奈ちゃんは慣れているのか、肛門にチューブが入ってもそれほど動じることはなかった。
「それじゃあ、流しますね。」
チューブを伝って、お湯が流れている。香奈ちゃんは、目をつぶってお腹をさすっている。
「いいわよ？私がお腹さすってあげますからね。」
河原さんがお腹を優しく愛撫してあげる。腸の奥までしっかり浸透するように。
浣腸液を注入されている最中、香奈ちゃんは少しもじもじしていたが、全部入りきるころには我慢の限界に達したようだった。
「おトイレいかせてください！」
本当に緊急っぽいので、河原さんが処置室すぐ横のトイレまで、お尻にガーゼを当てて、我慢しやすいようにしてあげながら、誘導してあげた。
香奈ちゃんは、トイレから出てくるなり、恥ずかしそうに言った。
「…次は、ちゃんと我慢します。」
同じ量に、再度挑戦。河原さん再びチューブを香奈ちゃんの肛門に挿入して、浣腸液を流し始めた。
河原さんが、香奈ちゃんのお腹を撫でながら聞く。
「お腹、苦しくない？」
河原さんの手の動きは、流れるように滑らかだ。きっと、腸がどこにあって、
どこを撫でたらお湯がきっちり行き渡るか、すべて分かった上で撫でているんだろう。
「…はい。看護婦さんが撫でてくれるから、我慢できます。」
何度か便意の波があったようだったけど、なんとか全ての浣腸液が香奈ちゃんのお腹に注入された。
「やっぱり、我慢できないです。おトイレ行きます！」
「あらあら、丁寧に撫ですぎちゃったかしら。ふふふ」
河原さんは意地悪そうに微笑んでいた。

香奈ちゃんは、最後の浣腸を終えて検査を受ける準備が整ったので、内視鏡室へと連れていかれた。
私が香奈ちゃんと沙紀先生を検査室に案内すると、水無月先生が内視鏡やモニターの確認を行っていた。いつの間にか白川さんもスタンバイしている。
「あ、香奈ちゃん、下剤と浣腸お疲れ様。検査の前に、少し相談したいことがあるの。」
香奈ちゃんが部屋に入ってくるなり、水無月先生はさっそく便秘解消マッサージの交渉を始めた。
「はい、なんでしょうか。」
「今回、香奈ちゃんは便秘が原因で出血があったわけだけど、普段から便秘になりがちなのかしら？」
うーんと、と考えこむ香奈ちゃん。
「結構、なりやすいかもしれません。」
「そう。実は、私達は今、便秘に効くマッサージの研究を行っているの。普通、便秘に効くマッサージっていうと、お腹の上から、指圧したり、撫でたりするわよね？そういうのは聞いた事あるかしら？」
「はい、雑誌とかで、たまに見ます。あと、お金はかかるけど、腸内洗浄っていうのも流行ってますよね。」
「あら、詳しいのね。私達が研究している腸内マッサージなんだけど、普通のマッサージと違うのは、腸の内側から直接腸をマッサージするということなの。」
「そんな方法あるんですか？すごい効きそうですね。」
「そうなのよ、効果は抜群…と言いたいところなんだけど、まだ、検証の段階なの。そこで、香奈ちゃんに被験者、えっと…分かりやすく言うと、体験してもらって、効果を確かめたいのよ。」
「本当ですか？協力、しても良いですけど…。でも、どんなやり方なんですか？腸の内側からっていうのは、何だか怖いです…」
怖い、ときましたか。これは協力してもらえないかもしれないわね…。
先生、どんな風に説明するのかしら。ここはまあ、オレンジ色の初心者向けのやつを見せて…こんなもんですよってあんまり脅かさないように…ね。
「そうね。マッサージ器具の実物を見てもらえば、一番分かりやすいわ。」
そういって取り出したのは、昨日の試作品の中では、説明してもらえなかった、鮮やかな水色のコロンビーズだった。
長さは、70cmくらい？太さはあんまりなさそうね。昨日水無月先生が実演してくれた白いビーズとは異なり、コブは根元の５つと先端の１つだけ。その他の中ほどの場所は、傘の骨状のものが６つほどついていた。しかも、先端のコブからはウニ状にポールみたいなのが飛び出ていた。そういえば、一番ごつごつした、いかめしいのが1つあったっけ。
「これは、主にＳ字結腸と下行結腸を刺激するために作られたものよ。コロンビーズと呼んでいるわ。コロンというのは、結腸という意味よ。ビーズは、文字通りビーズ細工のビーズね。この器具、なんとなく巨大なビーズ細工っぽいでしょ？それで、こういう名前にしたの。」
「コロンビーズっていうんですか。なんだか可愛い名前ですね。でも、下行結腸とか、Ｓ字結腸を刺激するのはどういう理由なんですか？ 私、医学部を目指していて、身体の仕組みを勉強中なんです。もし良かったら、教えてくれませんか。」
「下行結腸とか、Ｓ字結腸ってのは…肛門がここで、この辺のことよ。」
先生は、壁にかかった解剖図を見せながら説明した。私も昔はいろいろ勉強したけど、すっかり忘れてるわね。
「内視鏡検査で結果を見ないとわからない部分もあるけど、若い子は横行結腸とか上行結腸の機能はそれほど低下してないことが多いわ。けど、便秘がちの子の場合、便を貯めるＳ字結腸とか、それに続く下行結腸の働きが鈍っていることが多いわ。だから、香奈ちゃんにはこの器具を体験してもらうことにするわ。」
「わかりました。それじゃあ、他に、どんな器具があるんですか？」
「そうね、このオレンジのやつとかは、刺激が少なくて楽ね。これは、Ｓ字結腸くらいしか刺激できないわね。けど、割と手軽に使えるわね。」
なるほど、よりによってあのごついのを見せて、これは無理、と思わせておいて、
一番無難なオレンジに誘導させる作戦ね。先生、賢い。
「それじゃあ、その水色ので、お願いします。」
え？私が頭に？を浮かべていると、川原さんが教えてくれた。
「…ボソッ（香奈ちゃんは、お尻オナニーの熟練者よ。絶対入りそうな楽なのと、刺激が強そうなハードなのと提示されたら、ハードな方に惹かれるに決まってるわ。水無月先生は、最初から水色のを試すつもりだったのよ。）」
なんてことなの。先生は最初からあのいかめしいのを入れるつもりだったなんて。
でも、沙紀先生は？　あんなものものしい物体を、娘さんのお尻に突っ込むなんて、ちょっと待ちなさい、って物言いが入らないの？
「水無月先生、なかなか面白い治療法ですね。お手並み拝見いたします。」
静観。いや、傍観ですか。可愛い子にはなんとやら、ですか。
……自分の身体のことは自分で決めろってことよね。でも、少し顔が引きつってますよ。
「それじゃあ、香奈ちゃんはこの水色のコロンビーズで了承ということでいいわね。その前に、大腸内視鏡検査をします。こっちは、15分くらいで終わると思います。その後、さっきのコロンビーズを入れるための準備を少しします。香奈ちゃん、そこのベッドに横になってくれる？それで、さっきお浣腸したときの横向きの体勢になってね。」
香奈ちゃんがベッドに移動する。内視鏡室のベッドは可動式のベッドで、胸膝位（四つん這いになってお尻を高く上げる体位）みたいな辛い体勢も楽にできるように様々に形が変わる機構がついている。しかし、内視鏡の検査でそれが使われたことはなかった。
水無月先生が内視鏡を用意して、プローブに潤滑ゼリーを塗っていく。実物は結構長い。
「挿入する前に、肛門を見せてね。」
ラテックスの手袋をはめた水無月先生が香奈ちゃんの肛門に指を入れ、観察している。
「一昨日の切れてた痕も、綺麗に直ってるわ。万全ね。」
指を抜き去ると、内視鏡に持ち替えた。
「それじゃあ、プローブを挿入していきますね。…はい、入りました。今画面に映ってるのは、直腸ね。内視鏡検査は、一度内視鏡を大腸の一番奥まで入れてから、引き抜きながら観察するの。だから、最初はすこしわけがわからないかもね。あ、画面見たくなかったら、別に見ないでもいいからね。」
「はい。でも、とても貴重な経験なので、しっかり見ておきます。」
先生が内視鏡を巧みに操って挿入していく。黒い電気コードのようなプローブが、着実に香奈ちゃんの腸内に侵入していく。
「ここで、Ｓ字結腸を直線化します。少しお腹に違和感があると思うけど、我慢してね。」
先生がグイっとプローブを引っ張って、また奥へと挿入していく。香奈ちゃんは「あっ」と少し反応したが、けろっとしている。
「横行結腸の入り口ね。ここも少し苦しいかもしれないから我慢してね。」
香奈ちゃんのお臍の左横辺りが少し盛り上がっているようにみえる。画面では狭い洞窟みたいな場所へと侵入していっている。」
その後は、上行結腸の入り口でも特に引っかかることなく、スムーズに入っていった。内視鏡は、先端を自由に曲げたり視界を観察できる分、長いコロンビーズよりも、スムーズに奥まで挿入することができる。
「それじゃあ、内視鏡を引き抜きながら、観察していきますね。病気になっていそうなところがあったら、随時解説していきますからね。」
「まず最初は、小腸の入り口を見ましょうね。特に異常は無いでしょうけど。ここから先は、特殊な内視鏡じゃないと見れないの。どんどん引き抜いていくわね。」
先生が手元のプローブを引き抜いていく。
「流石に、若い子の腸は綺麗ね。上行結腸は問題なしっと…次は、横行結腸ね。」
さらに引き抜いていく。香奈ちゃんは画面に釘付けである。私は何度か内視鏡検査に立ち会ったことがあるから、画面に映るピンク色の組織の雰囲気は何となくわかる。
病気の人は色がおかしかったり、爛れていたりするけど、おおむね似たようなピンク色で、たまに排出しきれなかった便が映ったりもする。しかし、実際に異常のある箇所は、専門の勉強を積んだ先生じゃないとわからないことが多い。だから、素人目にはモニターの画面は全部同じように見えてしまって、きちんと説明してもらわないとわからない。
「横行結腸も綺麗なものね。下垂もしてないみたいだし、健康な腸の例ってことで、教科書に使えるわよ」
そんな、と恥ずかしそうにする香奈ちゃん。
「横行結腸から抜けるときは、少し違和感があるかもしれないけど、我慢してね。」
ゆっくりと引き抜いていく。画面の雰囲気は少しも変わっていない。
「本当に、綺麗ね。どうして便秘になんかなっちゃたんだろうね。ストレスとか、そういうのも原因として考えられるわね。」
ストレスと聞いて、香奈ちゃんが少し不安そうにしている。
沙紀先生も難しそうな顔をしている。外科医って忙しいからね…親子の問題かしら…。
「Ｓ字結腸は、挿入するときに縮めてまっすぐにしたから、折り畳まれたヒダの影に病変がないかしっかり見て行きますね。…ポリープも憩室もないし、本当に健康ね。すばらしいわ。直腸はこの前に直腸鏡で見たけど、一応見ていきますね。まあ、何も無いみたいね。……はい、肛門を抜けたわ。それじゃ、おしまい」
最後画面に香奈ちゃんの綺麗な肛門がどアップで映って、香奈ちゃんは少し恥ずかしそうだった。
大腸も綺麗なだけで、何も異常なし。おまけに肛門も綺麗だった。本当にこの子がお尻オナニーの熟練者なのか疑わしくなる。こんな可愛いお尻で、どんな秘め事をしているのだろうか。想像は膨らむばかりだった。


\section{【第十四話】香奈ちゃんのコロンビーズ体験（後編）　★}
【第十四話】香奈ちゃんのコロンビーズ体験（後編）　★


「それじゃあ、さっきのコロンビーズで便秘解消マッサージを開始するわ。まず、腸内でマッサージ器具の動きを潤滑にするために、潤滑用のローションを腸内に注入します。香奈ちゃんの場合、下行結腸までのマッサージだから、すぐに終わるわ。」
河原さんが、ゴム製のチューブと、それに繋がった、ローションが入った200mlのシリンジを持ってきた。
「それじゃあ、このチューブを25cmくらい腸内に導入します。その後、ローションを注入していきます。ローションを注入した後は、腸内に行き渡らせるために、身体の位置を指示しますから、従ってくださいね。」
香奈ちゃんはコクンとうなずいて、目をつぶった。
「チューブ、入れるわね。」
さっきまでの内視鏡の潤滑ゼリーも助けもあって、チューブは奥まですんなり入っていった。
「それじゃあ、入れますねー」
水無月先生がシリンジのピストンをゆっくりと押していく。ローションがゆっくりと香奈ちゃんの腸内へと注入されていく。
「しばらくその体勢でいてくださいね。…はい、次は四つんばいになって、お尻を高くあげてね。ゆっくりでいいわよ」
香奈ちゃんは指示される通り、四つんばいになってお尻を高くあげた。
おまんこの割れ目が光っているのが見えた。愛液が垂れているらしい。
やっぱり、お尻で感じてるってことなのね。でも、まだ内視鏡検査とローションの注入しかしてないのに。
それとも、コロンビーズに期待して濡れちゃったの？……恥ずかしいことじゃないわ、香奈ちゃん。
「今ので、十分に下行結腸まで行き渡ったわ。さっきの体勢に戻っていいわよ。」
香奈ちゃんは、左側臥位（左側を下にして横になった体位）の体勢に戻った。いよいよ、水色のコロンビーズの出番である。
「お尻も、腸内も、コロンビーズが入る準備は整ったわ。今から挿入していくけど、痛かったらすぐに言ってね。途中で、何度か体位を変えたり、お腹を圧迫するかもしれないけど、協力してね。」
「はい、お願いします…」
香奈ちゃんの割れ目から、愛液がトロトロろ垂れてきている。肛門からも、さっきのローションが溢れてきていて、妖しく反射して光っている。
まったく、病院の検査で何を考えてるのかしら…ってのが普通の看護婦さんの反応かもしれないけど、周囲のいろんな人のアブノーマルな趣味を知ってからは、そういう趣味の人もいるからね…と達観してしまえるようになっていた。もちろん、自分でも何かに目覚めつつあったんだけど。
先生は水色のコロンビーズの先端のウニの部分にしっかりと潤滑ゼリーを塗った。そして、ぬらぬらと光る先端のウニの部分を香奈ちゃんの肛門にあてがい、押し付けるようにして挿入していった。ウニのトゲに相当するポールの部分は、意外にしなやかで、香奈ちゃんの肛門を押し広げるように侵入していった。
「太いのは最初だけだからね。ここさえ入れば後は楽よー」
水無月先生が香奈ちゃんのお尻を左右に拡げて、肛門が広がり易いようにして、ゆっくりと挿入していく。
　にゅるん…
ついに、ウニ部分が全て肛門に飲み込まれた。入りきる瞬間、香奈ちゃんが声をあげた。
「あぁっ………はぁ…入ったんですね…」
香奈ちゃんは少し息が荒くなっている。
ウニ部分の次に控えているのは、傘の骨状の部分が６つ。
径だけで言えば、ウニ部分よりも大きいのだが（ＣＤくらい）傘の骨の部分は、非常に柔らかい材質でできており、挿入は楽そうだ。傘の骨にあたる部分は、先端がマッチ棒みたいに丸くひっかかる形になっている。
傘の部分も、ウニ部と同様、肛門を押し広げるように容易に侵入していく。
1つ目が飲み込まれ、2つ目、3つめが飲み込まれていった。傘の骨部分は腸内で腸壁を押し広げているようで、香奈ちゃんの肛門から中を覗くと、ぼっかり空洞になっているのが見えた。
「…はぁ…あぁ…結構入りましたね…」
香奈ちゃんの息もかなり乱れてきた。少しだけ頬が上気しているように見える。
「今から4つ目にいくけど、4つ目が入りきるくらいで、先端のウニの部分がＳ字結腸に入るわ。少し辛いけど、我慢してね。4つ目を入れ終わったら、楽な体位に変えますからね。」
水無月先生が4つ目を慎重に挿入していく。傘の骨が入りきるか入りきらないかのあたりで、香奈ちゃんが呻き声をあげた。
「…あぁぁ…お腹の中に…グリグリって…入ってきました…」
「痛くない？」
少し手をとめ、香奈ちゃんの様子を伺う先生。
「痛くは…ないけど、変な感じです。入ったとき、お腹の中で何かが動いたみたいでした。」
「そう。順調に入ってるみたいね。もう少しよ。あと傘を二つ入れると、今度はウニの先端が下行結腸の直前まで入りますからね。少し楽な体勢になりましょうか。さっきの四つんばいの姿勢になって。今度は、お尻は上げる必要はないわ。」
え、この状態で四つんばいって、逆に辛くないのかしら？でも、お尻の様子が良くわかるから、先生はやりやすそうね。
「香奈ちゃん、手伝おうか？」
白川さんが声をかけている。
「…はぁはぁ…大丈夫です。」
香奈ちゃんは割と機敏に四つんばいになった。
「…あぁ…この体勢、楽です…お腹が少し、軽くなりました。」
「そうね、重力でS字結腸が少し下行結腸の方を向くからね。このまま傘二つ、がんばれるわね？」
「…はい、お願いします。」
先生はグイグイと押し込んでいく。体勢が変わったせいか、香奈ちゃんは大分楽そうだ。
何とも無いように傘2つ分が入っていった。相変わらず、肛門から中を見ると腸壁がよく見える。
奥のほうで向きが変わって、Ｓ字結腸の方に曲がって入っている場所まで良く見える。グロテスクだけど、結構エッチな絵かも。
「個人差もあるけれど、傘が全部入ると、ウニが下行結腸の直前に来るように長さを調節してあるの。
ここを抜けるのが一番辛いけど、抜けたら後はもう楽だから、がんばってね」
「はい、なんとか。」
「たぶん、下行結腸に入る瞬間は痛くはないと思うんだけど、コロンビーズがＳ字結腸を擦ってが大きく動くから、声が出ちゃうと思うわ。恥ずかしがらないで声を出してね。無理に我慢すると、腹筋に力が入ってしまって、かえって辛いからね」
「わ、わかりました。」
香奈ちゃんは決意したようだ。しかしここで、沙紀先生が口を開いた。
「水無月先生、本当に大丈夫なのよね？あなたに限ってそんな心配は無用かもしれないけど…」
ついに見かねたのか、沙紀先生が待ったをかけてきた。
「ええ、もちろん。あたしは何回も体験しましたし、こちらの河原さんも体験しました。先生も、香奈ちゃんのお腹を触ってみれば、大丈夫だってわかると思いますわ。」
そういうと、香奈ちゃんの左のわき腹の、お臍の左下あたりを指した。
「ここ？……あ、これがさっきのもじゃもじゃしたウニみたいなのね。」
沙紀先生は香奈ちゃんのお腹に手を押しあてながら、いろいろ思考している。
「これが下行結腸に入るには、さっきまで入れた傘みたいな部分がＳ字結腸を通過するのね。S字結腸は複雑に曲がってるし、ヒダにひっかかって腸壁が強く刺激されるから、声は出ちゃうわね。香奈のお腹に触れていてもいい？さすってあげるわ。」
「うん。いいよ。…お母さんの手、温かい。」
沙紀先生の手が優しく動く。愛しい娘のお腹を楽にしたい、そんな気持ちが伝わってくる。
「それじゃあ、母親の了承も得たことですので、入れていきますね。そうだ沙紀、さするのも良いけど、圧迫してあげた方がS字結腸の動きが抑制されて楽なはずよ。ウニの部分が下行結腸に入るまでは、押さえていてくれるかしら？」
「わかったわ。香奈、お母さんも手伝ってあげるわ。」
香奈ちゃんが嬉しそうに頷く。
あと残っているのは、取って側のコブ５つのみだったが、先ほどのウニや傘に比べたら、無いも同然だった、もしここでまたウニとか傘だったら、本当に耐えられないかもしれない。絶妙なバランスにしてあるのね。
水無月先生がゆっくりと押し込んでいく。少しずつ入っていく。あるところで、 ずちゅ という音ともに、コブが1つ沈み込んだ。
「…あっ…ぁあああぁん……」
その勢いで、一気にコブが侵入していく。１つ、２つ。
「あれ、そんなに動かなかったわね。でも、手のすぐ向こうをウニのもじゃもじゃが通過していくのがはっきりとわかったわ。皮膚越しに内側から伝わってくる異物の感覚は新鮮ね。確かに腸壁の刺激効果は抜群ね。」
沙紀先生が感心しているのをみて、水無月先生は少し得意そうにしている。
「これの進化型は、傘が７つに増えて、ウニの径も少し下げたんです。これよりも優しいタイプになる予定よ」
「なるほどね。じゃあ、うちの娘には、旧式を試したってこと？」
「ちょっと、そういうわけじゃないわよ。進化型は、香奈ちゃんの意見も聞いてから作り始めるのよ。香奈ちゃんは、大事な被験者ですもの。」
言いながら、少し乱暴に３つ４つとコブを押し込んでいく。香奈ちゃんが堪らない感じで、うめき声を上げている。
「あぁぁ…あぁ…ぁぁぁ…」
下行結腸をコロンビーズ先端のウニが進んでいくのがお腹の上から見ていてもわかる。沙紀先生は、ウニの膨らみを撫でながら、
何やら香奈ちゃんに囁いている。「これ、そんなに気持ちよいの？」とかなんとか。怖がってた割に、興味津々ですね。
「そういえば、香奈ちゃんの下行結腸とS字結腸の境が急カーブだったわね。それなら、刺激効果は抜群のようね。」
水無月先生は思い出したように説明しながら、最後のコブを慎重に押し込んだ。
そして、ついに水色のコロンビーズは香奈ちゃんの腸内に挿入された。
「…はぁぁ……全部…入ったんですか」
「ええ、全部入ったわ。少し辛いかもしれないけど、仰向けになってくれるかしら。」
香奈ちゃんは仰向けになった。ウニの部分のふくらみは良く分かるし、お臍の横の方も少し張っているようにみえる。
「それから、お腹の上から圧迫すると、腸内がより刺激されてマッサージ効果が高まるからね。」
河原さんが、こことここです、と的確に左のわき腹とお臍の左下側を指した。下行結腸とＳ字結腸だ。
「これでも一応外科医なのよ。大体の位置はわかるわ」
「し、失礼しました。」
「でも的確な位置の把握ね。なかなか優秀な看護婦さんみたいね。私は一応保護者だから、あなたのお手並みを見せてもらおうかしら。香奈、もう大丈夫よね？」
香奈ちゃんは少し名残惜しそうだったが、うん、と頷いた。あれだけのものが全部入り切ったのに、辛そうなそぶりは一切見せない。むしろ、検査を始める前よりも顔が明るい気がする。
河原さんは、香奈ちゃんのお腹を圧迫して、準備ができましたと水無月先生に告げる。
「それじゃあ、マッサージ内容を説明するわ。香奈ちゃん、今あなたの腸内には、下行結腸にウニウニのやつが入っていて、Ｓ字結腸には傘みたいなのが５つ入ってるわ。直腸には、最後に入れた５つのコブね。最後の部分を、少し入れたり出したりすると、それぞれの部分が腸壁をしっかり刺激してくれるわ。ウニの手前の傘は、下行結腸の入り口を出たり入ったりすることになるから、そこはきっと刺激的よ。」
ふんふんと頷いて説明を聞く香奈ちゃん。不安の色は全く無い。
沙紀先生は難しそうな顔をして聞いている。
「下行結腸への刺激は効果的に行えそうだけど、Ｓ字は結構動くわよ？お腹の上から圧迫しているとはいえ、難しいんじゃない？」
「確かに、Ｓ字結腸は動き易い部位で、腸壁を刺激しようとすると、力が逃げやすいわ。でも、６つの傘は、外側にＳ字結腸を押し返すことで、Ｓ字結腸をしっかり固定しながら適切に刺激を与えることができるわ。」
先生は、真剣な顔で沙紀先生に説明する。沙紀先生も同じくらい真剣な眼差しでそれを聞く。
「なるほど。そのための傘の骨のような形状なのね。本当、うまくできてるのね。」
「沙紀も、香奈ちゃんも、納得してくれたかしら？」
「はい」
「ええ」
二人とも、異論はない、といった感じだ。
「マッサージを開始する前に1つ断っておくわ。香奈ちゃん、足ツボマッサージとか、整体院の整体を受けたことはあるかしら？」
「えっと、一応、両方とも経験あります。痛いんだけど、気持ち良いっていうか。なんていうか」
そうそう。あれって病み付きになるんだよね。痛くないほど不健康とかいうけど、健康な人でも結構気持ち良さそうに受けてたりするよね。
「このマッサージもその類のものね。腸壁を直接刺激するし、腸もかなり動くからね。最初は、軽めに10往復くらいしてみるわね。」
先生が端のリングに手をかけ、全部飲み込まれているコロンビーズを少し引き抜いた。
「……あっ……あぁ…」
香奈ちゃんが少し呻き声をあげる。先生は構わずにそれを再び挿入した。わりとゆっくりだ。
「はあっ…あああぁ…」
再びコロンビーズが抜き出されて、押し込まれる。肛門から球状のコブが出たり入ったりしている。直接は見えないが、腸の中でもウニウニの部分や傘状の部分が腸壁をしっかりと摩擦刺激している。
「ああん…やあっ……」
　ずちゅっ　ぬちゅっ
淫らな音が辺りに響き渡る。先生の掴んでいるコロンビーズが動くたびに、香奈ちゃんは嬌声をあげている。
「香奈ちゃん、お腹の中、どんな感じ？ 」
先生は手を止めずに香奈ちゃんに尋ねる。あくまでスローなペースでピストン運動を続けている。
「はあっ…あぅう…とっても…気持ち良いです…あぁぁ」
香奈ちゃんは息も絶え絶えに答える。割れ目から愛液がトロトロと溢れており、肛門から滴るローションと区別がつかなくなっている。
「あら、意外に苦しくないのね？ それじゃあ、もう少し刺激を強めても良さそうね。香奈ちゃん、右腕側を下にして、横になってくれる？」
先生は手をとめ、香奈ちゃんに指示をする。
これ以上刺激を強めるって、すでに最初に言った10往復を軽々超えてるのに、これ以上まだやる気なの？
それでも、香奈ちゃんは律儀に右側臥位に体勢を変える。
「お臍の左下の方、少し苦しくなった？ Ｓ字結腸の曲がりが内部できつくなるからね」
「あの、かなり辛いです。これで動かしちゃうんですか？」
「そうよ。さっきの仰向けのＳ字結腸が楽な状態でも、10往復も我慢できないと思ってたの。でも、香奈ちゃん、結構いけるみたいだから。」
水無月先生は 何事も経験よ、などと言いながら往復運動を再開した。
「あああっ…ああ！…はぁあぁぁ…」
かなり効いているらしい。香奈ちゃんが悲鳴のような声をあげている。
先生の手は容赦なく往復運動を続けている。香奈ちゃんの腸内のコロンビーズは、外から見ていてもわかるくらい、激しく腸を刺激している。河原さんの手の動きも、押したり、絞るように掴んだり、とても忙しい。
「はあっ…ああっ…あああ！…ああぁぁ…」
「流石にちょっと辛そうね。もう少しマッサージしたら、おしまいにしましょうね」
水無月先生はラストスパートをかけるべく、河原さんに目配せした。
河原さんは香奈ちゃんへのお腹の圧迫の方法を少し変えた。それによって、お腹の盛り上がりが、かなりはっきり見えるようになる。
再び、先生が躊躇なく往復運動を始める。明らかにさっきよりペースが速い。
香奈ちゃんのお腹のふくらみが凄い勢いで動いている。お腹の中をかき混ぜられてるみたい…どんな感じなんだろう…。
「はああっ！あっ！あああっ！…はあああああ！」
香奈ちゃんの悲鳴は、苦しいというよりも、気持ち良い感覚から来る悲鳴だった。
徐々にペースを落としていき、水無月先生の手がゆっくりと止まった。
「はい、香奈ちゃんお疲れ様。深呼吸して、息を整えてね。感想は後でじっくり聞くわね。それから、マッサージは終わったけれど、まずは、これを抜き去らないとね。今度は、左側を下にして楽にしてね。そっちの方がＳ字結腸に負担が少ないからね。」
マッサージは終わったが、香奈ちゃんの腸内にはコロンビーズが全て飲み込まれたままだった。
水無月先生がゆっくりとひねりながら引き抜いていく。
「…はあ……ぁん……あぁぁ…」
香奈ちゃんの息は徐々に戻っていたが、コロンビーズが引き抜かれていくと、ところどころで呻き声をあげていた。
「傘つきは、抜き出すときにコツがいるのよね。」
水無月先生がひねる動きを加えながら抜き出しているのは、傘の骨の部分が反対向きになって、抵抗無く抜けるようにしているためだった。
傘の部分は全て抜き出され、一番太いウニのところまできた。しかし、最初の挿入時とはうってかわって、
　にゅるり
と簡単に産み出された。香奈ちゃんの肛門はかなり拡がっていた。しかも、コロンビーズが抜き出されてもだらしなく開いたままで、涎のように腸液とローションの混合物を垂らしていた。。
「器具の性質上、どうしても腸内に空気がたまるの。おならは我慢しないで出しなさいね。」
河原さんが優しくお腹を愛撫すると、中に溜まった空気が押し出されたのか、少し水っぽい音が響いた。
「は、はい……あっ…やだ」
　ぶひゅ　ぶちゅ　ぐりゅるぅ
水無月先生のときもそうだったが、本人はとても恥ずかしそうだ。
河原さんが優しく肛門を拭いてあげている。さらに、そっと別のガーゼで割れ目のところも拭いてあげていた。

「お疲れ様。どうだった？」
河原さんがコップ一杯のお水を差し出す。ゆっくり飲むのよ、と付け加えている。
「あの、とても良かったです。最初挿入されるときも、一つ一つ入るたびにお腹が刺激される感じがしました。最後、右向きにさせられたときはすごく辛かったけど、だんだん良くなってきて、最後はもっともっとして欲しかったです。」
「ふふ、良い子ね。それじゃあ、あの器具に不満があるとすれば？」
クリップボードにメモをしながら香奈ちゃんの感想を書き留めていく先生。とても楽しそうだ。
「えーっと、最後の５つのコブが、もっと傘とかあっても良かったと思います。最初、傘が６つ入りきったとき、肛門の内側が広げられてる感覚が、コブが入ってるときよりも刺激的だったので。」
「なるほどね…ちなみに、全部傘っていうコロンビーズの試作品もあるのよ。」
「本当ですか？それ、とっても良さそうです…」
「そうね。また今度頼むことになったら、考えてもいいわ。ときに、香奈ちゃんはお尻でマスターベーションする派？」
その場にいた全員が息をのんだ。そこには、看護婦も何人かいたし、沙紀さんもいた。
概ね気づいてはいるけど、普通、二人っきりとか、もっとプライバシーに配慮すべきじゃないの。
「え、あの……」
香奈ちゃんは恥ずかしそうに俯いた。
「香奈ちゃんのことはお見通しよ。この前の診察の時点でね。コロンビーズは、大腸深部への挿入が前提だからね。もし、あなたがこっそり隠れて真似なんかされると、心配なのよ。腸に穴が開いたり、結構危険が伴う行為ですからね。沙紀だって、香奈ちゃんにそういう趣味があること薄々気づいていたんじゃないの？」
「……うん。でも、何だか、言えなかった。」
「沙紀は、恥ずかしがり屋だし、沙紀自身そういう話題苦手ですもんね。でも、性教育はね、学校任せでもダメだし、雑誌のおもしろおかしく書いた記事なんてもっての他なの。親のあなたが、責任を持って、ね。結構重大な秘密もあるみたいだし、これを機会に親子でしっかり話し合いなさい。」
びしっと言い切る水無月先生。
「うん。そうだったわね。自分の患者の身体よりもまず、自分の娘のこと気にしてあげないといけなかったわね…」
「お母さん…私、隠れてエッチなことしてて、ごめんなさい…。」
「そんなことないのよ。えっと、その、趣味はいろいろよね？」
「香奈ちゃん、別にいけないことじゃないのよ。節度を守って、安全に気持ちよくやりなさい。」
節度を守って、てどの口が言うんですか。オナニー知らない白川さんを一夜にしてあんな変態さんに仕立て上げた張本人がよくもまあ。
「恭子…あなた、本当にありがとうね…」
沙紀先生が少し涙ぐんでいる。本当に、よかったね。
「いろいろと打ち明けられたみたいだし、お祝いに、この水色のコロンビーズは香奈ちゃんにプレゼントするわ。自分一人で挿入できるようになって、物足りなくなるまで使いこなしてみなさい。便秘なんか吹っ飛ぶわよ。あっでも、沙紀の、お母さんの見てるとこでやりなさいね。事故があると危ないから。」
「え、本当にくれるんですか！とても嬉しいです！でも。お母さんの前でですか…」
「今の検査だって見ていてもらったんだから、いいでしょう？」
確かに、母親の前で割れ目を濡らして、腸内マッサージ器具とはいえ、アダルトグッズ候補を入れられてひぃひぃ悶えてたわけだからね。もう恥ずかしいことなんかないでしょ。
「沙紀、仕事ばっかりしてないで、たまには香奈ちゃんをじっくり可愛がってあげなさいよ。」
「え。えぇ…挿入の仕方は何となくわかったけど…」
「ねえ、お母さんもやってみようよ。便秘にも効くみたいだし♪」
全員の視線が沙紀さんに集中する。この人は、どんな感じ方をするんだろう。
「え？あ、あたしは遠慮するわ、そ、その、そんなの入らないし。」
「それじゃあ、このオレンジの入門用も、沙紀にプレゼントするわ。こっちは楽に入りますからね。しっかり楽しんでね。そうそう、面接の時には、水色とオレンジの両方の感想を聞きますからね♪ もし、入らなかった なんて言い訳したら、その場で体験してもらいますから♪」
水無月先生はかなり乗り気だ。その目にはムラムラした何かが宿っている。
そして、沙紀先生の目には絶望が満ちていた。
「そ、そんな…こんなの入るわけないわよ…」
弱気な沙紀先生と、楽しそうな水無月先生。なんとなく、先生達の大学時代の光景が想像できる気がした。


\section{【第十五話】みんなの時間　☆}
【第十五話】みんなの時間　☆


「今日、みんなでうちにご飯食べに来ない？」
夕方、午後の診察が終わって業務後の後片付けをしている時だった。
「明日は急診日だし、裕美の報告会も終わったことだし、どうかしら？」
「行きまーす！」
「私もー」
「あの、私も是非」
満場一致。
「それじゃあ、８時に社員寮の私の部屋にね。みんなが来る頃は、まだ料理作ってる最中だと思うから、時間つぶせるようにお酒でも何でも持ってきてね。」
「はーい」
「はーい」
たまにはこうしてみんなで水無月先生の部屋に集まる。
基本、エッチなこととかはしないけど、お酒が入ると一寸先は闇。先生なんかは酔うと乳がん検診と言っておっぱいを揉みたがる。やられる方も酔ってるから、だんだんエスカレートしていって、結構きわどいことまでしちゃうこともある。起きたら全裸ということもあった。
一度、水無月先生が相当に酔ってしまって、隣の部屋の子のおっぱいまで揉みに行ったことがあったが、意外と評判が良かった。何でも、揉み方が潔くていやらしさが皆無なんだとか。次の日に謝りに行ったら、酔ってないときに正式に乳がん検診して欲しいと予約を取り付けられてしまったそうだ。
その一件以来、寮の看護婦さん達が定期健診に来るようになったし、寮の中では一躍有名になってしまったようだ。
ちなみにこの社員寮は、水無月先生の恩師が院長を務める病院（清大附属）の寮を好意で利用させてもらっている。
沙紀先生も同じ病院だが、沙紀先生は娘の香奈ちゃんと別のところに住んでいるようだ。外科医というと、どこか豪華そうななマンションを想像してしまう。
水無月先生の部屋は親子用の一室で、独身の人の部屋より少し広めで、みんなで集まるには最適なのだ。

「おじゃましまーす」
「はーい。どうぞー」
玄関にはすでにいくつか靴が置かれており、私は一番最後だったらしい。
「涼子ちゃん、早く早く！裕美ちゃんの生着替えショーよ！」
明るい河原さんの声が聞こえる。すでに酔ってるのかしら。居間にたどり着くと、裕美ちゃんがスーツのジャケットを脱いでいた。裕美ちゃんったら、シャツにうっすらブラが透けてるわよ。
「生着替えなんてしませんよーだ」
「こら、おとなしく脱ぎなさーい！」
河原さんが裕美ちゃんに襲い掛かる。裕美ちゃんは小さく「きゃ」と呟いて、押し倒されてしまった。
「えへへ、裕美ちゃんはかわいいね。報告会でも、教授の連中にセクハラされたんじゃないの？」
「そ、そんなことないです！」
河原さんが声色を変えて急に何かを真似し始める。
『お、おほん。水無月君、産婦人科や肛門科の業務ではどんなことをしているのかね？是非詳しく教えてくれたまえ』
『あ、あの、性病の患者さんに、軟膏を塗ったり、痔の患者さんに、軟膏を塗ったり…したんですぅ』
『君は軟膏を塗るのが好きなようだね、おほん。患者さんのどんな部位に、どういう手つきで塗ったのか、もっと具体的に話したまえ。なんだったら、私で実演してくれても構わんぞ、ワハハ』
「みたいな感じで、変なことばっかり聞かれたんじゃないの？」
声色が戻った。あーでも、私の報告会のときも、その手の先生いたなぁ…。
「そ、そんな人…まあ、そこまで酷くないですけど、その手の質問をしてくる先生はいました。」
水無月先生が料理が盛り付けられた皿を持って現れる。
「まったくうちの娘に対してなんてこと…。許せないわね。」
少し怒りながら食卓の準備を進める水無月先生。私も手伝いまーすって感じで、みんなぞろぞろと厨房へ向かう。
「ご飯は炊飯器に入ってるから、白川さん、みんなの分お願いね。涼子ちゃんと詩織は、こっちの大皿を持っていってね。裕美は詩織に素っ裸にされないうちに着替えてらっしゃい。」
テキパキと指示を出す水無月先生。場所は変わっても、みんなのお母さんみたい。
「私が学生の頃も、そういう先生がいたわ。」
『君は将来は開業医を目指してるということだけど、結婚についてはどう考えているのかね。忙しいと、パートナーを見つけるのも大変だぞ。そうだな、教授の先生方に良い相手を紹介してもらいなさい。何だったら、私に相談してくれても良いがね』
水無月先生が嫌そうな感じでおじさん先生を演じてくれた。
「えー何それー！何でそんなおっさんに見合いの相手まで世話されなきゃいけないの？ばっかみたい」
河原さんが悪態を付く。
「だからね、私、こう答えてあげたのよ。『パートナーはアダルトグッズで間に合ってます。先生方の紹介してくれる男性よりも、ずっと頼りになります。』ってね」
どっと笑いが起こる。先生、それ凄い。いろんな意味で凄いわ。
「流石水無月先生ですね！」
河原さんが興奮気味に反応する。
「遠まわしに、アダルトグッズより頼りにならない男はいらんってことですものね。でも、そんなこと言って怒られなかったんですか？」
白川さんは心配そうに先生を見つめる。
「あの頃は、私が言うこと聞かないでとにかく理由を付けて反発してたのは病院の名物だったからね。失笑でその場は片付いたわ。ただ、同僚からは少し変な目で見られるようになっちゃったけどね」
「お母さん、その頃から変態さんでいばりんぼさんだったのね。」
裕美ちゃんが着替えてきた。Ｔシャツにジーンズというラフな格好だ。
「おぉー…裕美ちゃん。その二の腕は犯罪的よ…。二の腕もちもちの罪で、くすぐりの刑に処します！」
河原さんが裕美ちゃんにひっついていく。だいぶ酔っているみたい。まったく、痴女もいいとこね。
「みんなのご飯準備できましたよ。先生、食べましょう」
ついに夕ご飯パーティー？が始まった。

「かんぱーい！」
「乾杯！」
こうやって乾杯するのも久しぶりだ。お昼ごはんはみんなで食べるけど（と言っても忙しい時はそうもいかないけど）、お酒が入るといつもとは雰囲気が違って楽しい。河原さんが酔って裕美ちゃんにちょっかいを出したり、白川さんがいつもよりおしゃべりだったり、普段とは違う光景がとても嬉しい。
「裕美にはまだ話してないし、いろんなところがまだ未定だけど、一応みんなに伝えておくわね。」
何事？とみんな水無月先生に注目する。
「清大附属の外科医の青海沙紀という先生をうちに迎えようと思うの。私の大学の同級生で、みんなはわからないかもしれないけど、今の清大附属の外科では一番上手な先生と言われているわ。私も、彼女の能力に文句は無いわ。看護婦も一人連れてきてくれるって話なの。もちろん、まだ口約束の段階だけどね。けど、彼女は、一度そう決めたらテコでも動かない頑ななところがあるから、たぶんそうなるわ。それで、裕美には提案があるの。外科の仕事のお手伝いをするのも、絶対勉強になるはずなの。だから、沙紀先生がきたら、一緒に入ってくる看護婦さんのお手伝いをして、沙紀先生のお仕事を助けてあげて欲しいの。あなたの元気な笑顔は、外科の仕事にこそ必要だと思うわ。がんばれるわね？」
先生が少し真面目なお話を始めた。きっと、みんなが本格的に酔う前に片付けておこうって魂胆ね。このパターンは結構あった。
「はい。もちろんがんばります！それに、私その青海って外科医の先生知ってます。今日の報告会のとき、そう、私の発表の前の前くらいに、遅れて教授方のいる席の方に入ってきて、すごい鋭い質問をしてました。私、怖くて怖くて。私の番になったときも、鋭い質問をしてきたの、『どこの科もまんべんなくお手伝いをしてるってことだけど、それは逆に、どこの科の経験や知識も浅いまま実習を終えることにもなりかねないわ。あなたはそれについて、何か対策は講じているの？』って。私、そんな風に思ったことなくて、それで、うまく答えられなくて。そしたら、青海先生は、『そうね、今その答えを出さなくてもいいわね。でも、あなたはいつかそれに答えを出さないといけない日がくるわ。私が質問者としてではなく、あなた自身が、あなた自身に対してという意味でね。要するに、将来あなたがどんな看護婦になりたいのかってことなのよ。じっくり考えて、今度私にも教えて頂戴ね。』って。すごい優しくて。私、泣きそうになった。」
何そのちょっと良い話。教育ドラマの見すぎよね。
「なるほどね。沙紀先生は、相変わらず良い先生みたいね。その質問への答えは、いつか私にも聞かせて頂戴ね。」
そういえばあの先生、午前は報告会サボって香奈ちゃんに付き添いに来てたのね。スーツ姿だったのも、終わったらすぐに報告会に駆けつけようってことだったのかしら。サボってまで付き添いに来るなんて、娘想いなのね。それとも、単に旧友の水無月先生に逢いたかったのかな。
「それにしても、一流の内科医に、一流の外科医のタッグ。もう、水無月医院で清大附属つぶしにかかれるんじゃない？」
河原さんが物騒なことを言う。
「バカね。うちは今まで内科メインでやってきたわけで、外科としての設備はそれほど揃っていないんだからね。うちでは手に負えない患者さんを、古巣のよしみで清大附属へ紹介状を書いたことも何度もあったしね。まあ、逆は無かったけどね。」
確かに、診察の結果次第では大規模な手術が必要な患者さんもいた。そういうときは距離的に近いという理由や、水無月先生の知り合い（沙紀先生ではない、内科医の元同僚）がいるという理由から、清大附属に紹介状を書くことが多かった。反対に、内科の患者さんをこっちに紹介されたりってことは皆無だったわけだけど。
「そうですね。過去に一度、外科的治療設備のレベルを上げる相談をしましたけど、いろんな設備の導入コストも維持コストも膨大すぎて諦めましたものね」
白川さんが残念そうに呟く。少し酔って頬が染まっている白川さんがこんな残念そうな表情をすると、なんだか憂いに満ちていて、とても色っぽい。わけありのお姉さんって感じ。
「そうね。設備の問題は大変ね。沙紀の腕を本当に活かすためには、少し考えないといけないわね。」
水無月先生がしんみりと呟く。予算とか、お金の問題って大変ね。
「そしたら、沙紀先生が去るってことで、清大附属に餞別として高い機械を放出してもらいましょうよ」
良い案を思いついた、といった表情で河原さんが張り切っている。
「そんなこと要求したら、あっちの病院に何言われるかわからないわ。間違いなく拒否されるし、下手するとここの寮だって追い出されちゃうかもよ。」
「あ、それはなし。ここ、地味に駅にも近いし。どこぞの学生寮みたいに門限とかも無いし。ここにいられなくなったら、もう野垂れ死ぬしかないわ。」
白川さんがクスクスと笑っている。かわいい。
「そしたら、沙紀のマンションに居候ね。今日ちょっと住所教えてもらったんだけど、名刺には星川マンション7階ってなってたのよ。部屋番号は？って聞いたら、7階ごと買ったそうよ。隣がうるさいと困るから、ですって。まったく、金持ちは意味がわからないわね。そういう理由で買うなら３室でいいでしょ？って聞いたら、端の部屋を使ったときに、その隣が気になるでしょ。だってさ。その理屈でいって、一階全部買うんだから、あの子も変わってるわよね。ちなみに一階10室あるそうよ。気分によって帰る部屋を変えてるとか言ってたわ。」
7階ごとって…ちょっとそれ正気なの？ 売る方も売る方よね。
「階ごと…ふふふ、10部屋…うふふふ…」
河原さんが少しおかしくなっている。おかしくなる気持ちもわからんでもない。むしろ正常な反応かもしれない。
「でも、それって完全防音ってことですよね。すごい声とか、音とか出しても大丈夫なんですね。」
白川さんが冷静に分析している。
「そうね、すごいプレイをしたくなったら、沙紀にお願いしようかしら。」
出ました変態思考。大きなテレビで大音量で映画を見る、とか、楽器の演奏練習をする、とかじゃなく、人の悲鳴をシャットアウトですか。まずその発想を脳からシャットアウトしましょう。
「先生、私、そういうの興味あります…。先生と、河原さんに、いろんなこと教えて欲しいです…。」
白川さんが調教を希望している。どれ、私は裕美ちゃんと二人で健全な女子の会話を…
「ずるい、私もお母さんと河原さんに！」
「まあまあ二人とも、お姉さんと楽しみましょうねーぐっふふ」
河原さんに捕まる白川さんと裕美ちゃん。二人ともまんざらでもなさそう。酔った河原さんは、どんな風に二人を可愛がってあげるのかしら。
なんとなく、おばあさんに扮した狼の姿が頭に浮かんだ。


\section{【第十六話】先生と私の時間　★}
【第十六話】先生と私の時間　★

「涼子、こっちにおいで」
え、水無月先生に、よ、よ、呼び捨てにされた…どどどどどうしよう。それにあの命令してる眼、逆らえない。
「…は、はい」
「この前、私があげたバイブで失神しちゃったんだよね？本当に申し訳ないことをしたわ。今日はせっかく来てくれたんだから、失神なんてできないくらいの快楽を叩き込んであげるわ。こっちよ。」
不穏な言葉が聞こえてきました。助けを求めようにも、あっちの３人は仲良さそうにいちゃいちゃしてます。裕美ちゃんは少し眠そう。
そしてこっちはもう完全に２人きりです。逃げられません。
「あ、あの…お手柔らかに」
「ふふ…私の部屋で楽しみましょうね」
水無月先生に連れ出されてしまった。先生の部屋に２人きり…これは、非常にまずい。
…それにしても、水無月先生の部屋って本当に広い。私がいる独身の部屋とは全然ちがう。恭子の部屋（書斎）という札がかかった部屋に案内された。水無月先生についていく。中に入ると本棚がとにかく目に入った。書斎を自分の部屋にしちゃうなんて、さすが先生ね。
「どこか、適当な場所に座って。」
水無月先生は一瞬廊下に出て、すぐに部屋に戻ってきた。私はとりあえずソファに座らせてもらうことにした。ソファには読みかけで付箋やしおりが挟んである医学書や、学術論文のプリントアウトと思われるA4の紙が無造作に放置されていた。少しだけ片付けて2人分のスペースを確保する。
「あっちはあっちで楽しんでるみたいよ」
水無月先生がドアを閉め、ソファに座り込んだ。いよいよ、2人きりになってしまった。どうしよう、少しドキドキする。これから、エッチなことされちゃうのかな…
「それでも、少し気になるのよね。あのバイブそんなに気持ちよかった？ 振動も首振りもオーソドックスなタイプだったと思うけど。」
突然バイブのことを聞かれて動揺してしまった。こんなこと聞くってことは、やっぱりエッチなことされるのかな…やだ、なんだかお腹のあたりがむずむずしてる。期待してるのかしら…
「あの、実は…」
あれがとても気持ち良かったのは、先生に検診されてることを思い出して、子宮口を擦られるような動きを求めていたからだ。子宮口がほじくられるような感覚と、子宮を強く揺さぶられる感覚。クリトリスへの刺激とは別の種類の、つまり身体の奥に響くような刺激が欲しかったのだ。
「…以前、先生に子宮頸がんの検査をしてもらったじゃないですか。実は、あの綿棒みたいなので子宮口をいじられたときに、なんていうか、クリトリスとかの快感とは少し違うんですけど、なんか辛く苦しいっていうか、痛気持ち良いような感じがしたんです。それで、あのバイブの首振り機能がＯＮになってる状態で、抱き枕を抱いて、バイブを奥に押し付けて、先端が子宮口に当たって擦られるようにしたんです。そうしたら、とっても良くって…」
ふむふむと、聞きながら相槌を打ってくれる先生。自分がすごく変態なことを口走っている気がしたけど、不思議と素直に話せた。胸が高鳴っている。先生の目を見れない。
「わかった。涼子ちゃんの趣味は把握したわ。」
あ、呼び捨てが直ってる。それに、先生に私の趣味を握られてしまった。ちょっと恥ずかしいかも。
「あなたの趣味は、私の知り合いの中でも希少な部類に入るわ。中々良い趣味ね。確かに、涼子ちゃんの子宮口も頸部も、いじめたら気持ち良さそうな形してたもの。」
希少な趣味ってことは、すごくマニアックってこと？ コロンビーズで大腸を刺激するのもかなり希少だとは思うけど、私の子宮口を擦ったりして気持ちよくなる性癖も、レアなケースなのね。
「妹の会社のことは、この前話したわね？ まあ、樹脂関係の大手だから、医療器具以外にも当然手を出してるわ。コロンビーズの試作スペースも、アダルトグッズの工場にあるのよ。あ、勘違いしたらだめよ？あくまでも医療器具として研究してるんですからね。」
「あんまり説得力ないですけど、わかりました。それで、妹さんの会社がどうかしたんですか？」
「それでね、いろんなグッズの試作品がその辺においてあったりするんだけど、試作品ってのは、大体過激すぎるものばっかりなのよ。例えば、それこそコロンビーズみたいなのを売り出して、大腸の穿孔事故が続発したら大変よね。だから、そういうのは製品に行く前の段階で落とされるわけね。ある程度安全に、そして気持ち良く使えるものだけが、出回るわけね。」
何となく見えてきた気がする。
「ってことは、試作品の中に、私の趣味に該当する過激なものがあったんですか？」
「そういうこと。妹にいくつかもらったものがあるわ。」
「妹さんも、結構そういうの好きなんですね」
「妹は、仕事もかなりやるけど、私に負けないくらい変態でもありますからね。妹も、重役相手に『アダルトグッズが夫です』なんて平気で言っちゃうような子だからね。でも最近は秘書さんで遊んでるみたいだけど。」
秘書さん　で　遊ぶ って日本語が少しおかしくないですか。秘書さん　と　遊ぶ　ならわかりますけど。コロンビーズの被験者にされたのも、その遊びの一環だったのかな。変態の周りの人間って悉く大変ね。
私、先生にどんな風にされちゃうんだろう…
「本当に過激なものもあるわ。医者の私から見ても、それはやめた方がいいわね、ってのもあるわ。」
え、そんな過激なアダルトグッズですか？ドクターストップがかかる過激さって…？
「これなんかそうね。子宮に直接挿入するバイブよ。最初、何の冗談かと思ったわ。こんなの経産婦でも訓練しないと入らないわよ。衛生面での問題も大有りね。まず、消毒は絶対必要ね。幸い、これの材質はアルコール消毒も煮沸消毒も紫外線殺菌もなんでも可能みたいだから、医者の監視のもと、ぎりぎり使えるラインね。現実問題、こんな小指くらいある太さじゃ、子宮口に入らなくてまったく役に立たないわね。まあ、細いから尿道に入れて楽しむっていう使い方もありね」
子宮や尿道に入れるバイブ…怖いけど、すごく興味あります。ドキドキしてきちゃった。
「他には…」
先生がソファの横にあるバッグの中をごそごそを探している。そんなにいっぱい試作品があるの？全部の実験台にされちゃったらどうしよう…。
「これは、ちょっと変わったバイブね。肛門から挿入するバイブとセットなのよ。」
え、なんでわざわざセットにするのかしら？別々で良い気がするけど。
「この前の大学生、覚えてるかしら？フタが取れなくなった子」
確か、裕美ちゃんの後輩で、裕美ちゃんがお尻から手をつっこんで、先生と二人がかりでフタを摘出したあの子ですね。直腸越しに子宮を圧迫されて、とても喘いでいたわね。…先生に子宮を揉まれたりしたら、どうなっちゃうんだろう。この前のバイブどころじゃないわね…。
「…はい、覚えてます。あそこまでお尻が拡がると、直腸の側から子宮が触れちゃうんですものね。子宮を触られるってどんな感覚なんでしょうね…。」
先生が私の腰に手を回して抱き寄せてきた。
「ふふ、よく覚えていたわね。涼子の子宮は、そのうちいっぱい可愛がってあげるわ。直腸側から刺激するには、お尻の穴を拡張しないといけないから、今日すぐには無理ね。涼子がその気なら、じっくりと時間をかけて、たっぷり拡張してあげるからね…」
水無月先生が私のお腹を優しくさすっている。何だかとてもどきどきする。
「さっきの続きだけど、この変わったバイブはね、子宮を刺激するためのものなのよ。ぎりぎり製品化が見送られるレベルの商品だけどね。涼子、やってみるわよね？」
先生の目を見ると、嫌です、とは言えなかった。どうしてか、服従させられているのが心地良かった。
「…はい」
良い子ね、と先生が頭を撫でてくれた。パンツの中はもう濡れてきていた。
「これはね、この腸に入れる側のバイブの形が結構自由自在に変えられるタイプでね、挿入したときに子宮にあたるような形に固定して挿入するの。それで、この膣から挿入する方のバイブと連動していて、二つの振動で子宮を挟み込むようにして刺激するの。さらに、この電動按摩器でお腹の上からも振動を加えると、もう子宮は逃げ場がなくなって、子宮ごと揺さぶられるって仕組みね。」
「ということは、あの大学生の感覚が味わえるってことですか？すごいんですね。試作じゃなくて、製品にしたら良いじゃないですか！」
「私も、そう思うけどね。機能的には普通のバイブが三つあるだけだからね。けど、装置が三つもあってややこしいし、おまけに腸に挿入するやつは子宮に当たるように形の調整が必要なのよ。医者とかマニアックな人ならともかく、素人には使いこなせないわ。」
確かに。腸に挿入するやつは、触ってみると粘土みたいに好き勝手に形を変える。これを自分の肛門から入れたときに子宮に当たるように調整するなんて、どうやったらいいか全然わかんないよ。
「聞けば、これを考えたのは産婦人科の女医さんだってさ。試作品をいくつか作らせて、結局商品化まではいかなかったみたいだけどね。自分用にって、試作品は買い取ったらしいけど、1つ残っていたのを貰ってきたわ。是非一度会ってみたいものだわ。きっと、仲良くなれるわ」
そんな大掛かりなものを考え付く人は相当な変わり者だろうなぁ。子宮を３方向から揺らして刺激するなんてこと考え付いちゃう変態さん、水無月先生と良い勝負ね。
きっと、部下の看護婦さんたちを実験台にして、「先生、私これなしじゃ生きていけません！」「ふふ、しようのない子ね。ずっと可愛がってあげるわよ」とか、そういうイケナイSMなやり取りがあって、「ああ、先生、私の子宮はもう先生のものです！」「あらまあ、子宮だけでいいのかしら？」とか「先生のいじわる！私の身体の全てを愛してくれないと嫌です！」「もう、欲張りさんね。わがまま言う子にはおしおきです！」「やだぁ…先生…そんなことしたら…私…」とか、もう…
「…ちゃん、…うこちゃん、涼子ちゃんったら！」
「はい？」
「もう、突然ニヤニヤしだして黙り込むんだから。何か考え事？」
産婦人科医と看護婦の秘め事を少々。などとは言えなかった。期待で妄想が止まらない。
「……えっと、その……その道具が気持ち良さそうだったので、つい。」
「そんなに気に入ったの？最初はびくびくしてたくせに、可愛い子ね。 ほら、パンツ脱いでソファに横になりなさい」
あれよあれよとソファへと押し倒されてしまった。
「ふふ、涼子ちゃんのパンツ、脱がしちゃうよー♪」
「じ、自分で脱げますから！…あっ」
パンツの両端をつかまれて、下ろされてしまった。水無月先生も少し酔っているみたいで、いつもより強引な感じがする。
「あららー？ もう濡れちゃってるのね？ エッチな想像してたのね？」
私の割れ目からは愛液が溢れていた。パンツにも染みを作っていて、愛液が太股に垂れてキラキラ光っている。
「お尻の方は、しっかりと濡らさないとね。ローションは…あった。一斗缶で買ったのがあるのよ。」
ローション一斗缶で購入ですか。恐れ入りました。いや、ドラム缶じゃないだけましか。
「本当はお浣腸してからにしたいけど、後でバイブをしっかり洗って消毒すればいいわね。」
先生が引き出しからラテックスの手袋を取り出し、右手に付けると、粘土みたいに変幻自在なバイブにローションを塗りたくる。余った分を私のお尻に塗りつけてくる。そのまま、お尻に指を入れられて、肛門を広げたりほじったりされる。
「…ん…あぁ…やだ…」
「ふふふ、涼子のお尻の穴は綺麗ね。まだ処女って感じ。」
お尻での経験はほとんどない。この前の検診のとき以来だ。先生の指は別の生き物みたいに動いている。
「そういえば、今度はコロンビーズの体験もしてもらうんだったわね。いつにしようかしら。明日の休診日はどうかしら？白川さんも呼んで、二人でコロンビーズデビューってのもいいわね」
「そ、そんな、急です。心の準備が…」
「そんなこと言ってると、白川さんに先を越されるわよ？もしかしたら、今頃裕美と一緒に河原さんにしてもらってるかもしれないわね」
「そ、そんな、でも、コロンビーズはクリニックのロッカーにあるんじゃ？」
「あれは全部詩織のものよ。上級者向けの試作品と、一部の中級者向けと入門用は、うちにあるわよ？」
「そうなんですか…でも、お浣腸とか、いろいろ準備が大変ですし…」
「まあ、ローションで浣腸しちゃえば、時間が節約できて、意外と早く準備できるものよ。実際、今日は詩織が一番最初に来て、中級者向けを一本入れてあげたわ。中級者向けもだいぶすんなり入るようになってきたみたいだから、そろそろ上級者向けのコロンビーズも解禁してあげようかしら。」
私が来る前に、そんなことがあったなんて、どうしよう、私だけ取り残されてるみたい。
「まあ、先に入れれば勝ちなんてことはないからね。あなたはのんびりやればいいわ。」
「のんびりなんていいながら、明日だなんて。やっぱり急すぎますよう」
「のんびりってのは、時間をかけてじっくり楽しみましょうってことよ？あなたには、半日かけてマッサージしてあげるわよ。」
半日も、あんなことされたら本当に声が枯れちゃうかもしれない。でも、それもありかも？
「まあいいわ。あっちもあっちでやってるでしょうから、明日になってから決めてもいいわ。今はこの子宮責めのバイブを楽しみましょうね」
先生が肛門に入れるバイブを持った。すでにローションでぬらぬらと妖しく光っている。
「それじゃ、お尻もほぐれてるだろうから、まずは入れるわね。」
　ずぶぶ…
先端が意外にすんなり入ってきた。でも、子宮に当たってるかどうかはわからない。
「全部押し込むわね。たぶん子宮にぴったり当たるわ。」
残りが私のお尻に押し込まれた。お尻の奥の方が圧迫される感じがして、お腹の辺りがジュンっとした。
「この前の直腸鏡検査と膣鏡検査であなたの子宮の位置は大体把握してるからね。完璧でしょ。」
やだ…先生は私の体のこと何でも知ってるのね。少し恥ずかしいけど、何となく嬉しい。私の体のこと、もっともっと知ってもらいたい。
「これは、自分で入れてね。その間に一応説明書を読んでおくわね…えっと…」
箱に入っている、膣に入れる方のバイブを手にとった。以前先生にもらったやつより少し太かった。すでにお尻にもバイブが入っているし、少し窮屈なんじゃないかしら。でも、早くいれて、子宮を揺さぶられる感じを味わいたい。私は、バイブにローションを多めに塗って、ぬるぬるになっている秘裂へと挿入した。
「はぁぁぁぁ…」
思わず声が漏れた。本当に窮屈で、すでにお腹が苦しい。まだ先端が半分入っただけなのに。
残りをぐっと押し込んでいく。一番奥に当たるまで…。先端の方が太い形をしていて、手元の方が細くなっていたので、先端が入ると意外と簡単に奥まで挿入できた。直腸にバイブ、膣にもバイブが入っており、とても窮屈な感じ。もう少し細めでも良いんじゃない…。お腹がきついよ…
「だいたいわかったわ。このお腹の上から当てる電動按摩器の振動に、そっちの二つが連動するみたいね。最初は、一番弱い振動からいきましょうね。」
先生が電動按摩器を私の下腹部に押し当てる。そして、先生がスイッチを入れた。お尻の中のバイブと、おまんこに入ったバイブが同時に動き始める。お腹の上からも振動が来るのは新鮮だ。私は自然と目を瞑って快感に身を任せる準備をしていた。
「どう？どんな感じなの？」
振動が弱くてよくわからない。けど、膣とかお尻が直接気持ち良いというよりも、お腹全体が揺れていて、それがかすかに心地良い。
「えっと…お腹全体が揺れて心地良い感じです。でも、振動が弱くてちょっとわかりません」
「そう、じゃあ、少し強くするわね。」
先生がつまみを操作すると、少し音が変わった。
「あぁぁぁ……お腹が中の方で揺れてます！ああぁぁぁ！…すっ…ごいぃ…です」
クリトリスを刺激されたりするのとはちょっと違う、お腹の奥の方が揺れる感覚。肛門も膣もきつきつなせいか、バイブが抜けたりせずに直接体の芯に振動が伝わってくる。
「そんなに良いの？ちょっと押し付けても良い？」
先生が強く電動按摩器を押し付けてきた。振動が一気に増幅され、快感が急激に跳ね上がる。
「…はぁぁ…だ、だめです！…そんな強く押し付けないでください！……はあぁぁぁ…あぁ…」
「こっちも、しっかり当てないとね？」
先生は、膣と肛門に入ったバイブが子宮にがっちり当たるようにさらに押し込んで圧迫してくる。サディスティックな笑みを浮かべていて、どこか楽しそうだ。
「あああぁぁぁ！…はぁぁぁぁっ！……ああっ…」
さらに振動が強くなる。お腹の中が激しく揺れて、快感で腰がガクガク震えてしまう。
「はぁあぁぁ！ああぁぁ…あっぁあぁはああっ…」
「ふふ、中でここまで感じるなんてね。でも、これだけ振動が強いと腸や周辺組織にもかなり振動が伝わってそうね。子宮というより、下腹部全体が揺さぶられて刺激されているのね」
先生が何か分析していいるようだったが、私はそれを聞く余裕などなかった。頭の中も、全身も快感しか感じることができなかった。
「あぁぁ！…ああっ…ぁぁ…はぁぁ…」
私は強制的に絶頂まで導かれてしまった。頭が真っ白になって、どこか遠くの世界にいるようだ。
今までに感じたことのない絶頂感だった。幸福感や充足感が心を満たしていく。
「…はぁ…はぁ…せんせい…だいすき…」
先生がお腹の按摩器をゆっくりと離す。膣や肛門のバイブの振動も止まっている。
「一気にイっちゃったわね。まだ振動は 中 だったのに。これ、かなりの威力ね。やっぱり、子宮を含めて下腹部を直接揺さぶるってのはかなり良いみたいね。コロンビーズにも何か応用できないかしらね…」
先生が何を言ってるのか良く分からなかった。体中がとにかく気持ちよくて、頭がぼんやりしていた。

身体が揺れる感覚で眼が覚める。
「あっ、眼が覚めたみたいね。もう、心配させないでよね。」
あれ、もしかして、また失神しちゃったのかしら？
「私、失神しちゃいました？」
「ええ、ほんの10秒くらいだけど、本当、びっくりしたわ。肩を叩いたら起きてくれたけど。」
やっぱり、気持ち良すぎるとダメみたいね。
「あなたが失神したのは、二回とも私のアダルトグッズのせいなのよね。何だか申し訳ないわ。本当に」
「先生は別に悪くないです。失神しちゃう私が悪いんです。…むしろ、先生からもらったあのバイブも、今やってもらったのも、大好きです」
「ふふ、そういってくれると、助かるわね。でも、心配だから、明日はやっぱりゆっくり休んで頂戴。コロンビーズは別に逃げたりしないからね。」
「…はい。…そうですね。」
けど、ちょっと残念だ。半日かけて可愛がってもらうチャンス、逃しちゃったんだからね。次の休診日まではおあずけってことね。
「そんな切ない顔しないの。今度時間があるときにしてあげるから。そうね、失神なんてしてる暇がないくらい気持ち良くマッサージしてあげられるように、準備しておきますからね」
先生と私の二人きりの時間は、こうして更けていった。


\section{↑↑↑↑↑↑ここまでリリース↑}
あ

\section{【第十七話】涼子がんばる　★---}
【第十七話】涼子がんばる　★

◇小笠原　美奈子（28）
水無月樹脂化学工業の製造部企画研究課に所属している女性。
気が強く、真面目で気難しい性格もあり、水無月部長をはじめ、部内の人間とはまだ打ち解けられていない。
ただ、学生の頃からずば抜けて優秀な才能を持っていて、入社直後の研修も最低限を受けただけで、技術的な研修は全て免除されたほどである。
製造部でも指折りの才能の持ち主で、企画研究課から試作開発課に向けていろいろな技術的な助言を行っており、
バカ売れした製品のどこかには必ず彼女が関与しているほどであるという。
現在のアダルトグッズばかりに目が行っている水無月製造部長のあり方に不満を抱いている。



上司に反抗したら、他の部署に変えられてしまった。
これだけなら立派なパワハラなわけで、司法的な措置をとることもできる。
もちろん、証拠もそれなりに残っているから、会社側に揉み消される心配もないだろう。
ただ、そんなことをしたとして、その後で同じ職場にノコノコと顔を出すことは可能だろうか。
事情が事情とはいえ、会社の中核を支えている人間を追い出すのだから、自分の居場所が無くなってしまってもおかしくはない。
いずれにしても、訴えることなんかできないのだ。だって、部署が変わったのは、一応は自分の要求だったわけで……

◇◇◇
「だったらどんな仕事がしたいのよ！あんたが優秀なのは認めるけど、特別にわがままを聞いてあげるほど甘くはないわよ！」
水無月部長がこんな風に叫ぶのは初めのことだ。さっきまではいつも通りの皮肉をこめたネチネチとしたお説教だったのだけど、
小笠原さんがいつも以上に部長に食ってかかるものだから、今までにないくらい泥沼化していた。最初は普通の会議だったのに、
今はただの口論になってしまっている。
「私は、アダルトグッズの材料ばっかり作る仕事はうんざりだって言ってるんです！試作テストと称して、女子社員に強要したり、うんざりです！」
水無月部長の趣味は一部では有名だから、試作テストのボランティアを募ると、そういう趣味がある社員が集まることになる。
むしろ、たまにアダルトグッズじゃない普通の便利雑貨のテストだったりすると、ボランティアの集まりが悪かったりするので、
試作テストを部長が強要しているという表現は必ずしも適切ではない。ただ、彼女のことを異様に毛嫌いする人がいるのも事実だ。
「強要なんてしてないでしょ！あくまでやりたい人を集めてるんだから。もちろん、新入社員には研修の一環で体験してもらうこともあるけど、本当に嫌がってたら、やらないわ。」
確かに、本当に嫌そうにしている子には無理強いをしない。ついでに言うと、本当に嫌かどうかっていうのは、実は入社後の合宿とか飲み会とかで、あの手この手を使って調べられているのだ。そういうことに興味があるか無いか、それは仕事の成果にも関係するからっていうのが水無月部長の言い分だけど……。
「だったら私だって本当は嫌なんですよ。でも、部長がいつももっともらしい理由をつけて、私が協力するようにしむけるんじゃないですか。部署ぐるみのいじめに等しいですよ。そういうの、何なんですか！」
小笠原さんも負けていない。気の強さで言ったら、社内一かもしれない。少なくとも、水無月部長と言い合いになっても、まったく怖気づかない人は、彼女以外には殆ど皆無だと言って良いだろう。小笠原さんは、試作開発課の適性無しと判断されたらしいけど、類稀な才能を認められていたから、企画研究課の方に配属された。
もちろん、企画研究課は直接アダルトグッズの開発に関わったりはしないのだけど、小笠原さんの場合、仕事上、試作開発課とも密接に関わっているものだから、事はややこしい。
「あなたには自分の作ってるものがどういうものなのか、しっかりわかって欲しいだけなの。そうしたら、あなたの才能を今以上に生かせるはずよ。アイデアも行動力も十分あるんだからね」
「アダルトグッズみたいなもの、理解したくもありません。それにこれって立派なセクハラですよ。」
確かに、女性に向かってアダルトグッズをしっかり理解しろ、なんて諭すのはセクハラ以外の何者でもない。
ただし、小笠原さんの場合、所属している部署と部長の趣味のせいで、どうしてもビジネスとして大真面目にアダルトグッズに関わらねばならない。仕事にはそういう面もあるんじゃないかな。どんなに目を背けたくなるような業務でも、それが社会を成り立たせるために必要ならば、誰かがやらなくてはならない。
「セクハラとかそういう問題じゃないでしょ！自分が作ってるものに対して真剣に考えなさいよ！」
「そんな事言われても、真剣になんて考えたくないです。」
真剣に考えなさい！イヤです！じゃいつまで経っても話が進まないと思います……平行線ってこういうのを言うのかしら？
誰か止めないと……会議が終わりませんよ……
「……じゃあもう、いっそのこと、どこか違う部署に変わる？」
水無月部長も冷静ではないみたい。いくら話の出口が見えないからってそんなこと言っても、好きにあちこち変われるわけないし、
小笠原さんだってそのくらいはわきまえているだろうし。
「そうですね。広報とかなら、水無月部長のセクハラが届かないって聞いてるんで。良いかもしれませんね」
売り言葉に買い言葉。でも、水無月部長は絶句。まさかそうくるとはって感じ。
「……なるほどね。さっきはあなたのわがままなんて聞かないって言ったけど、今回は特別に聞いてあげるわ。来週から気が済むまで、広報部に行きなさい。あっちにもちょうど一人、こっちに興味がある子がいたから、臨時の配置転換ってことで。」
「……え」
今度は小笠原さんが絶句する番。というか、会議室外で聞き耳を立てている私たちも絶句。ちょっと口論してるからこっそり野次馬しに来てみたんだけど、とんでもない展開になった。というか、こんな勝手に配置転換していいの？
「もちろん、今週はちゃんと今の部署の仕事をこなしなさいよ。来週の頭までに報告書に現状の課題をしっかり書いておいてね。後任も指名しておきなさいよ。」
水無月先生がいつの間にか冷静モードになっている。小笠原さんはデパートのマネキンみたいに水無月部長を見つめたまま固まっている。
「小笠原さんのお話はとりあえず終了でいいわね。次は、石丸さんの報告ね。始めてちょうだい。」
「はい。それでは資料を配布します。」
次の報告者である石丸さんが報告用の資料を配り始めたらしい。水無月部長が完全にいつもと同じ感じに戻っている。小笠原さんもようやく着席して資料を見ているが、本当に頭に入っているのだろうか。口論が終わったことを察知したのか、徐々に野次馬が減っていく。私は何だか拍子抜けしてしまい、自分の仕事に戻る気が起きなかったのだが、ゾロゾロと自分の席に戻る人たちにつられて、結局ゾロゾロと自分の席を目指したのだった。
そういえば、製造部に興味を持っている広報部の子って誰だろ？うちの部はみんなまだ健全だって聞いてるけど。
まさか、望ったら、私が製造部に興味を持っているなんて、水無月部長に漏らしたんじゃないでしょうね…
少しは協力するって言ったけど、部署変えてまで本格的にやるつもりは無いわよ……第一、私は化学だの数学は大の苦手で…
「……」
ちょっと後ろの方を歩いている望の方をちらりと見やると、ニコッっと微笑まれる。
「私が部長にお願いしておいたの。これで昼間から堂々と試験できるわね♪」
「まったく……あなたって子は……」
少しうんざりもしたが、お腹のあたりがムズムズして、早くも求めてしまっている自分にも落胆した。



「確かに、広報が良いとは言ったけど、まさかOKされるとは思わなかったんですよね？」
「ええ、あの時はとにかく水無月部長に反抗したくて……」
会議中の強気な様子とはうって変わって、弱気な小笠原さん。ちょっとかわいい。
帰り際、偶然にも小笠原さんを見かけたのでちょっと一緒に帰ってみることにした。というのは嘘で、水無月部長にお願いされて、偶然を装って小笠原さんに近づいたのだ。ちょっとした工作活動ってとこね。
「あたし、あんな事言ったけど、広報部なんて行かされたら何もできない気がする。製造部が肌に合わないなんて言っちゃったけど、事実は水無月部長の言うとおり、ただのわがままだったのよ。」
小笠原さんって強気な時と弱気の時の差が激しすぎる。しかも、水無月部長が相手の時は特に強気なのよね。やっぱり、試作のアダルトグッズを体験させられたことを根に持ってるのかしら。
望から聞いた限りだと、小笠原さんはアダルトグッズの試作テストには最初から難色を示していたようで、特に水無月部長に道具を使われて責められたときはそれはもう大変だったとか。嫌がる小笠原さんをあの分娩台に拘束して、じっくりねっとりと責められて、まさに公開陵辱ショーだったと望は言ってたけど、実際は水無月部長と小笠原さん二人きりだったみたいだから、真相は不明。というか完全に非公開じゃないのよ。けど、秘書の水谷さんですら見学できなかったというから、その内容がどうだったのかは、試作開発課内でも話題になった。確固とした結論は出ていないようだったけど、実験室から聞こえてくる悲鳴に似た喘ぎ声は、普段の小笠原さんの様子からは想像できないくらい色っぽかったみたいだから、水無月部長もかなり本気で小笠原さんを気持ちよくしようとしていたのは間違いないらしい。しかし、それも逆効果だったようで、実際、今の状況から言えば小笠原さんはアダルトグッズを嫌悪している。望の予想では、小笠原さんは水無月部長を相当に嫌っていて、そんな嫌いな相手に恥ずかしい部分を刺激されて、喘ぎ声まで聞かれたのが心の底から嫌だったのではないかとのこと。
だとしたら、この先お互いのことを少しでも理解しない限り、ずっとあんな事が続くんでしょうね。百歩譲って互いを理解できなくても、必要以上に干渉せずに穏便にしていてくれれば周囲のためになると思うんだけど。
「……春子さん、広報部の仕事って、どんなことするの？」
私がいろんなことを考えたり思い出して沈黙していたら、小笠原さんが神妙な面持ちで聞いてきた。
「…そうですねー。外部に公表する資料とか、社内向けの連絡事項とか、まあ、いろいろですよ。そんな難しいことはないですけど、小笠原さんみたいにバリバリ実験とか分析をこなしてる人にはつまらない仕事かもしれませんね。でも、アダルトグッズの開発とは無縁だと思いますよ。……たまに、その手の製品のパッケージのデザインが回ってきますけど。」
「そうかしら……ところで、春子さんと私が交換になるって聞いたんだけど、春子さんはどうしてうちの部署に興味があるの？」
無難な雑談でもしてちょっとくらいは仲良くなっておこうと思ったのだが、いきなりつっこんだ質問がきた。
あの喧嘩…もとい会議のあと、こっそり水無月部長に確認をとったところ、広報部の社員で製造部に興味を持ってるのはやっぱり私ということになっていた。確かに、最初はスパイのおしおきであんなことをされたのに、気がつくと、毎週末はいつも自分から「実験材料にしてください」なんてお願いしに行くようになっていたのだから。水無月部長の部下の人たちとも仲良くなったし、水無月部長のことも、望と同じくらい好きになっていた。
「それは、まあ、その……きっと、小笠原さんには軽蔑されるような理由です……」
あの試作のアダルトグッズが病みつきになってしまって……というのが本音だが、なんとなく恥ずかしかったのでそこまではっきりとは言えなかった。
「……そ、そうなの？ま、まあ、いずれにしても、私が急にあんなこと言ったせいで、あなたも来週から急に配置転換ね。本当にごめんなさいね。」
すこしぎこちない小笠原さん。やっぱり、そういう系の趣味は苦手なのかしら。だとしたら、私と交換になるのは適材適所といえるのかしら？
まあ、私について言えば願ってもないサプライズだったわけだけど、小笠原さんは……
「そんなことないです。私はとっても楽しみです。……ただ、小笠原さんは辛い思いをするんじゃないでしょうか……」
「……」
小笠原さんは無言になってしまった。
実はあの会議には水無月部長の他にも他部署の部長やさらにその上役も出席していて、急な配置転換については特に問題が無いとの結論が出たそうだ。
優秀な人材の希望なら、少しくらいわがままを聞かないことは無いということで、本人が戻りたいというのならそれも可とするという意見が大半だ。
ちなみに、自分の上司である広報部長の意見を整理すると、優秀な人材はどこにいてもそれなりのパフォーマンスを発揮する可能性があって、この事態は広報部ひいては会社にとってはプラスにはたらく可能性が無いわけでは無いのでとりあえずは歓迎するとのこと。いつもの優しいおっとりペースでニコニコ話してくれた。そして、彼女がこんな感じで他の部署にお邪魔することで、各部署の立ち位置とか、自分の才能がどういうものなのかといったことが、彼女なりに整理できて、彼女自身のステップアップを促すこともできる。そうすれば、会議の場でも、ああいう無責任でわがままな発言もしなくなるはず、だとか。結構楽観的なのかな。
それとは対極的に、水無月部長は今回は内心ヒヤヒヤで、このまま小笠原さんが広報部に行ったきり戻ってこないんじゃないかと本気で心配している。
そこで、小笠原さんと交換になる私にちょっとした任務が課せられたのだ。元スパイの腕を活かしてうまくやりとげたら、ご褒美をくれるらしい。もちろん、ご褒美が何かは言うまでもない。
「……あの、望から聞いた話ですけど、実はあのアダルトグッズは、もともとはある病院の医師の発案で開発が始まったんです。もちろん、それより以前から水無月部長はいろいろなアダルトグッズの開発は行っていたと思いますが、その医師の提案を境に、本気で取り組むようになったんです。」
まずは、水無月部長が悪者ではないんだよアピール。どこまで通じるかは甚だ疑問だけど。まずは軽いジャブみたいな。
「そうなの？企画研究課はあくまで新材料の研究とかが主だから、あっち（試作開発課）の要請を受けて、いろいろ手伝ったりはしていたけど、昔から変わらないと聞いているわよ。」
ですよねー。昔から変態だったんですよ。それはもう、身を持ってよく知ってます。けど、ここはそうだと肯定はできない。
「違うんです。水無月部長はその医師にそそのかされて、極秘でいろんな実験をするようになったんです。小笠原さんの才能もそうやって使われていたんです。」
任務の第一段階は、水無月クリニックの水無月先生を悪者にすること。小笠原さんは気が強いから、その気にさせてしまえばあとは勝手になんとかなるんだとか……
「……そうかしら、うちの部長ってそんな風に騙されたりするようには見えないけど……。私は軽蔑しているけど、あの人が今の地位にあるのは、それだけの能力があるからでしょう？好きな女子社員を好きなだけ侍らせていても何らお咎めもなく、しかもしっかり成果を上げているんだから。単なる変態にはできない事よ。」
……私も、そう思います。望曰く、今の試作開発課の中堅社員がほとんど女の子ばかりなのも、昔から女の子ばかり侍らせていたのが原因だとか……。
それというのも、水無月部長がまだ部長ではなく課長だった頃。それも、試作開発課ではなく、研究開発課という今は無い部署の課長だった頃の話。
水無月課長は、とにかく優秀な研究や成果を挙げている大学や研究所の人材を好条件で勧誘したりしていたらしい。ただ、どちらかと言えば女子が多かったらしく、研究開発課の女子社員が増える一方で、男子社員はというと、新商品の試作の場を追われ……たわけではなく、そこで初めて企画研究課が設立されたんだとか。
つまり、水無月部長（当時は課長）がその豪腕でバンバン優秀な人物を連れてくるもんだから、課がどんどん膨れ上がってしまい、研究と開発（試作）を二つの部署に分けようという案が持ち上がったのだった。そして製造部内に試作開発課と企画研究課が生まれたのだった。ただ、それぞれの課にそれぞれの課長というポジションはあるものの、製造部長に昇進した水無月部長の影響力は凄まじく、彼女に意見できる課長も社員もほとんどいないというのが実情で、試作開発課が彼女の私物になっているのも、それほど不思議な話ではなかった。

「望からも、水無月部長がすごい人だって聞いています。けど、アダルトグッズ開発に本腰を入れているのはやっぱり……」
「ふーん。そのお医者さんが火に油を注いだような感じなのね。まったく、余計なことを…」
ようやく、水無月クリニックの院長を悪者に仕立て上げることができた。あとは、水無月クリニックになんとかして連れ込めれば任務の第二段階は完了で、後はクリニックの水無月先生がどうにかしてくれるらしい。
どうにかってのは私もまだわからなくて、とりあえず立ち会うようにと言われている。
「私、実は極秘情報を入手していて、今日、その医師の病院でうちの製品のテストが行われるらしいんです。偵察がてら、ちょっと見学しに行きませんか？」
「え？会社外でそんなことをしているの？それは初耳ね。あんなアダルトグッズでも、一応は内部情報だから、ちょっと良くないわね。そう簡単に社外に出て良いものではないわ。」
「どうでしょう？私、場所を知ってるんで、一緒に行きませんか？」
「そうね。自分の開発した材料を使った製品が勝手に社外に持ち出されるのはあまりいい気分じゃないわ。行って確かめてみましょう。」
任務の第二段階クリア。私の役目はこれでほとんどおしまいね。あとはクリニックまで小笠原さんを連れて行くだけね。
会社から少し遠いけど、雑談しながら歩いていけばきっとすぐね。何が待っているのかはよく知らないけど。
「わかりました。案内します。ところで、小笠原さんは大学時代はサークルとかは――」
こうして、小笠原さんをなんとか水無月クリニックに誘い込むことに成功した。あとは、水無月先生がどうにかしてくれることを期待しよう。


◇◇◇
プルルルル　プルルルル
一日の業務が終わって、まったりと片付けと明日の準備をしていると、電話がかかってきた。
この時間の電話というと、急に具合が悪くなったとかそういうのが多い。
「はい。水無月クリニックでございます。」
「もしもし恭子？急で悪いんだけど、頼みがあるの。今夜なんだけど……」
突然、先生に似た声の人から電話がかかってきた。しかも、私を先生を勘違いしているみたい。
「あの、今、水無月先生に代わりますね。」
「あ、失礼しました。看護婦さんだったのね。私、水無月院長の妹の水無月夏美と申します。」
「わかりました。少々お待ちください。」
保留ボタンを押そうとしたら、すぐ横に水無月先生がいたので、そのまま受話器を渡した。
水無月先生の妹さんといえば、先生に負けないくらいの変態さんだったはず。一体どうしたのかしら？
「はい、院長の水無月です。夏美？……珍しく慌ててるじゃない。どうかしたの？」
とりあえず電話は代わったので業務に戻ることにする。今日は先生と二人きりだから、片付けと明日の準備を急がないといつまでも帰れない。
……いつまでも帰れずに二人で一夜を過ごすってのも魅力的ね……。二人っきりで、あんなことやこんなこと……私ったら何考えてるのかしら……。
今日は、青海先生がこっちに赴任してくることについて本格的に打ち合わせを行うために、白川さんと河原さんは夕方から青海先生のマンションにお邪魔している。Π逆Ｕの字
本当はクリニックの全員で打ち合わせを行いたいところだが、今日の片付けと明日の準備をしないわけにはいかないので、まずはクリニックのお財布をにぎっている白川さんと、いろんな意味で経験豊富な河原さんと裕美ちゃんを先発隊として向かわせることになった。青海先生の待遇や、設備の拡充に関する相談をしてもらう予定だ。それから、青海先生の弟子（？）の看護婦さんとの顔合わせも兼ねている。私たちは後から合流することになっている。
幸いなことに、明日は検査の予約も入っていないし、重大な処置に関する準備も必要ないので、一人でもあっという間に片付いてしまった。
水無月先生もちょうど、通話が終わったようだった。
「わかったわ。ちょうどクリニックに保管してあるから、問題ないわ。ええ、そうよ。それじゃね。」ガチャ
水無月先生が受話器を置いてこちらに振り向く。今日の片付けも明日の準備も終わったので帰りましょう、と言おうとしたが、少し慌て気味の水無月先生に先を越されてしまった。
「涼子、ちょっとお願いがあるの。今夜空いてる？」
急に、水無月先生に誘われてしまった。もちろん、二人きりのデートを断る理由はない…が。
「空いてますけど！青海先生のおうちに行くんじゃないんですか？」
ふふん、と微笑む水無月先生。その笑み、ちょっと妖しいです……
「ちょっとコロンビーズを体験してみない？ねぇ、いいでしょ？」
いつになく強引な水無月先生。ちょっと断りにくい。
「…え？いきなり何ですか？こんな急に言われても、心やお腹の準備が……」
水無月先生が肩に手を回してくる。反対の手でお腹のあたりを撫で回してくる。映画とかなら、愛してるよとか綺麗だねとか耳元で囁かれるような光景だが、
水無月先生はそんな甘い言葉ではなかった。
「コロンビーズのスポンサー側からのお願いでね。つまり、私の妹からの相談なんだけど、彼女の有能な部下がちょっとやる気をなくちゃったみたいで、モチベーション向上のために、コロンビーズの効果を見せ付けてあげて欲しいんだって。詩織がいたら、適任だったんだけどね。」
河原さんはコロンビーズ経験者だから適任者だとは思うけど、私は未経験者だし、いくらなんでも彼女の補欠になるのはちょっと……
「で、でも、心の準備が……。それに、青海先生との約束も……」
「妹は、うまくいったら資金援助してくれるって言ってるわ。青海先生を呼ぶに際していろいろお金がいるんだから、あなたも協力してよね？」
お腹を撫でていた手がいつの間にか私のお尻を撫で回している。手つきがとってもいやらしい。本当に変態なんだから…。
「……わかりました。でも、初めては二人きりがよかったな…」
少しぼやくと、水無月先生がぎゅっと抱き寄せて頭を撫でてくれた。
「夏美がね、とても慌てていたの。きっと、本当に大切な部下なのね。だから、コロンビーズの良さをしっかりアピールするのよ。二人きりが良いなんてわがまま言わないで、しっかり味わってね？」
「……接待コロンビーズプレイですか。世も末ですね……」
「あら、本当はノリノリなくせに」
「それは言わないでくださいっ」

水無月先生は白川さん達に、青海先生のおうちに遅れていく事情を電話した。
結構な長電話だったが、話題は私と先生が遅刻するということよりも、私がコロンビーズの実験台になるということばかりだった。
白川さんも河原さんもとても残念そうにしていたらしいけど、それは自分が実験台に選ばれなかったことが理由ではなくて、私が悶える姿を見られないからだそうだ。ちょっと、二人とも変態すぎ。青海先生は呆れていたみたいだったけど、水無月先生が「何ならこっちに来て打ち合わせをしてもいいのよ。もちろんその場合はあなたに実験台になってもらうけど。」などと言うと、あわてた感じで断っていたそうだった。やっぱり、青海先生はコロンビーズは遠慮したいらしい。ともかく、打ち合わせなんかよりも私のコロンビーズ体験ネタで盛り上がってしまった。青海先生のところの看護婦さんはきっと頭の上に？を浮かべていることだろう。
電話を終えるや否や、水無月先生はすぐに準備にとりかかった。どうやら、すぐに先生の妹の会社の人が来るらしく、今もう既に向かっているんだとか。私は先生の妹の部下がどんな人なのか想像できなかったが、変態な先生の変態な妹さんが大事にしている部下ということから考えると、あまりまともな人ではないような気がした。

処置室に入って待っていると、水無月先生は自分のロッカーから、緩衝材に包まれた大きな包みと、前に見たオレンジ色のコロンビーズを持ってきた。
「先生、そ、それを…？」
私がオレンジ色のアダルトグッズを指して言った。オレンジ色のビーズの先端は球状のコブがついていて、その手前には傘状のヒダがついている。それ以外は細長い棒のようになっていて、持ち手と思われる部分にはリングがついていた。全長は50cmくらいかしら。入門用だとは聞いていたけど、実際に自分が体験するとなると、少し怖い。
「初めてだから、この“入門用”でほぐしてあげるわ。それと…」
水無月先生が緩衝材の包みから取り出したのは、赤色の棒状の物体と、何かの液体が入った2Lペットボトルのような容器が１つ。
赤色の棒はコロンビーズのようだったが、見慣れない形状をしていた。洗濯機とか、掃除機のホースのような、蛇腹状のものだ。それに、長さがオレンジのソレの３倍以上はある。
「すごい長いですね。」
「このくらいの長さがあると、腸のかなり奥まで届くからね。ちなみに、これは私が特注していたやつね。とっても素敵な機能がついてるのよ。」
「は、はぁ……」
何やら良くわからないけど、私にはまだ早いと思いたい。
コロンビーズマスター？のド変態水無月先生が特別に作らせたというのだから、とてつもなく過激なモノなんだろう。
「そうそう、今回は腸洗浄に特殊な浣腸液を使うわ。これも試作らしいけど、あっちでは好評価みたいよ。」
さっきのペットボトルのような入れ物に入っていた液体のことらしい。見るからにドロドロしており、腸洗浄用の浣腸液とは思えない。
「先生、何かそれすごくドロドロしてるんですけど…お尻から入れて大丈夫ですか？それとも、水とかで薄めて使うものなんですか？」
「ローションで薄めて使うものよ。体温で固まる樹脂を使っていて、その固まった樹脂で腸の内容物ごと引きずり出すという使い方ね。ローションだけが固まらずに残るから、樹脂が完全に腸壁にくっつくことが無いの。」
えぇ？なんかそれとっても苦しそうなんですけど……本当に大丈夫かしら。変態の道は険しく苦しい。私の顔が曇ったの察知した水無月先生が、いじわるそうに微笑んでいる。
「うふふ……話によると、その引きずり出される感覚が堪らないらしいわよ。私もまだ体験したことないのに。涼子がうらやましいわ。」
「せ、先生！私、普通の浣腸液が良いんですけど！……使わなかった今回の分は是非先生がおうちで使われたら……」
いよいよ怖気づいてきた私は、何とかして苛烈な責めから逃げようといろいろ策を巡らしてはみたものの、先生は聞く耳持たずで、淡々と準備を進めている。
「だめよ。それに、固まったものを引きずり出した後、腸内にローションの成分が残るから、そのままコロンビーズを挿入できてとても楽なの。私としても今後の性生活…じゃなくて研究の参考になるから、是非あなたの感想を頂戴ね。」
先生は間違いなく私で楽しんでいる。もう観念するしかなさそうね……。
「そうそう、ローションの割合が少ないと、引きずり出される感覚をじっくり楽しめるみたいよ？お好みに応じて量を加減するようにって説明書に書いてあったんだけど、涼子は少なめで良いわよね？」
「多めでお願いします！！」
元気良く、半ば血走った目で訴えると、「冗談よ」と水無月先生が微笑んだ。どこまでが冗談なのかわからないから怖い。
「奥で楽しむのに慣れるまでは、大切な涼子のお腹に無茶な真似はしないわよ。安心して。」
いつか私が慣れる前提なのがすごい。もう私に抵抗する権利は無いらしい。浣腸に使う道具を用意しながら、まるで普段の雑談の延長のような雰囲気で先生は続けた。
「もうしばらくすると、例の有能な部下とあと一人がここに見学にくるらしいから、直ぐ準備するわ。服汚れると困るでしょうから、内視鏡のときの検査着に着替えてらっしゃい。＜涼子向け＞にローションの比率を調整しておくわ。早く着替えないと、樹脂の成分を多めにしちゃうからね。」
先生におどかされて、すぐに検査着に着替える。着替えの時間で浣腸液の成分を決めないでくださいよぅ。
先生の医師としての態度に若干の不安を覚えながらも、私は検査着に着替えた。お尻の部分に切れ込みが入って穴が開いた服で、そこ以外ははホテルにあるバスローブみたいな感じになっており、脱がそうと思えばすぐに全裸にできてしまう。万が一、ペラっとなったときに胸がポロンとなるとちょっと恥ずかしいのでブラは脱がずにおいた。
ただし、下は何もはいていないので、どうしても股のあたりがスースーする。着替え用に置いてもらった衝立をずらして処置室のベッドの方に向かうと、
液体の入った容器が点滴のように逆さまに吊るされていた。容器からはチューブが出ていて、あとはそのチューブの先端を私のお尻に入れるだけのようだった。
銀色のトレーには、さっきのオレンジ色のコロンビーズと、ローションの容器が置かれていた。もう準備万端って感じで少しドキドキする。
「エネマシリンジでも良いけど、粘性の大きい液体の大量浣腸は初心者には結構辛いでしょうから高圧浣腸にしたわ。さあ、ベッドに横になって。いつも患者さんにしてるから体位はわかるわね。」
先生の指示に従ってベッドに横になる。体の左側を下にして、膝を抱える感じでお尻を突き出す体位。実際やってみると恥ずかしいものだ。
先生は医療用のラテックスグローブを装着すると、指先にローションを垂らした。ラテックスグローブを付けるという行為は、自分で付けるときは意識しないけど、患者の視点だとちょっと怖いかも。ちょっとゾクゾクした。これからは患者さんを怖がらせないように気をつけようかしら。
「まずはお尻の穴をほぐしてあげるわね。ふふ、リラックスしてね…」
以前に先生にお尻の穴を弄られたことを思い出してしまい、少しドキドキしてしまう。
「入れるわね…」
先生の指が私の肛門に入ってくる。抵抗もなく にゅるん と侵入した先生の指は、円を描くように私の肛門の内側を撫で回している。何ともいえない快感に襲われる。以前の検査の時より敏感になってしまったみたい。肛門に感じられる異物感と圧迫感に身を委ねて、自然を目を瞑ってしまった。

くちゅ…ぬちゅ…

どれくらいそうされていたかわからないくらい、肛門の感覚に集中してしまっていた。既に、指を挿入された時に感じたくすぐったいような感覚は少し薄れていたが、大切なところを揉み解される感覚はより鮮明になっていた。ゆっくり円を描いていた指が引き抜かれると、今度はさらに２本の指が押し込まれてきた。２本の指を根元まで入れて、奥の方を撫でられてるみたい。とてもエッチな気分になってきてしまい、お尻の穴がきゅっとなってしまった。先生はその部分ばかり撫でてくる。
「男性だったら前立腺だけど、女の子の場合は子宮頚部を腸壁越しに刺激すると結構イイのよ。」
先生の指はどんどんアグレッシブになって、私の肛門を広げたり閉じたりしながら奥の子宮の方を刺激された。お臍のあたりがジュン…とした。何だか温かい感じ。けど、指の根元が肛門の淵をなぞる度にお尻の穴がくすぐったい感じがして、腰が逃げてしまった。
「ふふ、気持ち良かった？ほぐれてきたようだから、チューブを挿入するわね。」
先生が指を抜き取ると、私の肛門は反射的にキュっと閉じてしまった。もっと触ってほしかったかも…。
先生の方を見ると、チューブを手に持ち替えて、その先端にローションを塗っている。
「今回は普通の浣腸と違って、大腸の一番奥まで液体が入るまでは排泄できないからね。」
「や、やっぱりちょっと辛そうですね。」
樹脂が固まるまで出してはいけないのだ。きちんと我慢できるのかしら。
「怖がらないで。できるだけゆっくり入れるわ。それに、お腹が苦しくなったらマッサージしてあげるからね。そんなに心配しなくても、大丈夫よ。」
水無月先生が握っているチューブの先端をよく見ると、チューブ先端に何か丸い物体がついているように見える。
「その丸いのなんですか？」
「これ？これはバルーンよ。肛門に挿入した後で膨らませて、漏れるのを防ぐの。つまり、涼子のお尻に栓をするのよ。だから、漏れそうになっても無理にお尻を締めたりしなくてもいいわ。」
「こ、こんなのうちにありました？」
「いいえ、私の私物よ。さあ、入れるわね。」
私の困惑などお構いなしに、私のお尻に先生愛用？のチューブが挿入された。肛門がこじ開けられる感覚があり、その直後 ぬるん と滑り込んできた。さっきたっぷりほぐされたせいか、痛みや苦しい感じはしなかった。
「膨らますわね。」
先生は淡々としているが、言動の節々に興奮が感じられる。何となくいつもと違ってウキウキ？した感じなのだ。先生が、チューブから枝分かれして出ているラグビーボールみたいな形の物体を何回か握ると、お尻に圧迫感が感じられた。
「涼子、お尻を少し締めてみてくれる？」
「はい」
私はキュッと締めてみたが、お尻が締まる感覚がきつい。
「力を入れてるんですけど、うまく締まらない感じです。なんか、なかなか切れないうんちみたいな。」
「そう？これで漏れてこないわよ。漏らしたくても漏らせないってことね。さて、排便を促すマッサージでもしましょうかねぇ」
水無月先生が悪魔のようなことを言っている。そんなことしたらお腹が苦しくて我慢できくなくなっちゃいます！
「先生！そんなのひどいですよぅ……」
「うふふ、冗談よ。さて、注入開始するわね。」
先生はチューブの根元を挟んで固定していた鉗子を緩めた。チューブの中を、ドロドロした液体が流れていく。
そして、直腸に液体が入ってくるのが感じられた。
「ちょっと辛いかもしれないけど、全部入るまで我慢するのよ。」
「…はい。」
普通の浣腸だったら、患者さんが我慢できなくなったら出してもらうのがルールだ。しかしこの浣腸は腸の奥まで到達して固まるまで待ってから排泄しないといけない。良く考えると、いや良く考えなくても、とても厳しい浣腸なのだ。大学の時に習った話だと、我慢できなくなってトイレに間に合わずに漏らしてしまう子がいるらしいが、今回は強制的に肛門を塞がれているから、漏らすことすらできない。ひたすら便意に耐えなければならない。不安になって先生の方を見ると、「大丈夫よ」とお尻を撫でてくれた。撫でるとこが違うと思います…。

最初は順調だったが、しばらくすると、下腹部に圧迫感を感じるようになった。
「先生、少しお腹が張る感じがします。この辺なんですけど。」
「そう、少しマッサージをしましょうね。ゆっくり仰向けになってごらん。」
チューブにひっかからないように左側臥位から慎重に仰向けになる。先生が腰の下にバスタオルを敷いてくれて、挿入部分がベッドに当たらないように高さを作ってくれた。先生は私のお腹の上を円を描くようにゆっくりとさすってくれて、時折腸をほぐすような感じに揉み込んだりしてくれた。薬液が腸内でどんどん奥に移動しているのか、少し便意を催してきた。
「出したい……かも」
「だめよ。まだまだ我慢しなさい。そうね……」
水無月先生がお臍の下とか、脇腹の辺りをつまむように揉んでくる。
「今は下行結腸くらいまで入ったかしらね。全然まだよ。」
「そんなぁ……」
しばらく便意と格闘していたが、先生にお腹をさすられているうちに、便意は無くなっていた。ただ、お腹が張る感覚はさっきよりも強くなっているし、少しだけお腹も膨らんできている。プチ妊娠体験？
「先生、今どのくらい入ったんですか？」
「ふふ。そんなにすぐに終わらないわよ。しばらく我慢しなさい。」
まだですかまだですかと尋ねてしまうのは、正直に言って、今すぐにでも出したいから。普段は患者さんにしている行為だけど、される側になるのは新鮮だし、こんなにお腹が辛いとも思っていなかった。もっとも、学校に通っていた頃は実習で友達と一緒にかわりばんこに練習することはあったから、知っているはずなんだけど。…けどね…。目で先生に訴えてみる。「しょうがない子ねぇ」と言って排泄を許可してくれるほど意志の弱い先生ではなかった。そんなに出したいの？なんてニヤニヤしながら、私のお腹の辺りをいろいろ押さえて調べている。押される度に、張っているお腹が苦しくなる。
「そうねぇ。そろそろ横行結腸が満たされるかしら。ちょっと辛いかもしれないけど、四つん這いになってみてくれる？」
チューブに気をつけながら四つん這いになってみる。お臍の辺りが圧迫されて苦しくなってきた。でも、体位を変えたら出したい感じが少しだけ弱まった。
「もっとお尻を高くあげて、良く見せて。」
恥ずかしいけど、言われた通りにする。しかし、薬液をたっぷり注入され状態で四つん這いになるのは、かなり苦しかった。
知らず知らずのうちに息が荒くなっていて、お腹の辺りが重たい感じもする。しかし、不思議と便意は感じられない。
「ふふ、苦しい？でもさっきより我慢できるでしょ？」
先生はサディスティックな笑みを浮かべながら、薬液の入った容器を高い位置に吊るし直した。お腹の張りが少しずつ強くなっていく。注入の速度が速まったみたい。先生、お願いだからいじわるしないでください…
「あぁぁ…先生、お腹が苦しいです…」
「…途中で出したら全部やりなおしよ。我慢しなさい。」
いつもよりも冷たい感じで意地悪な先生の態度に少しだけ不安がよぎる。でも、こんな風にされるのも悪くないかも…。でもやっぱり、いつもの優しい雰囲気の方が…。私が心の中で葛藤していると、先生が私のお尻を撫で回し始めた。
「…涼子のお尻って魅力的ね。このかわいい穴から突き出してるチューブもとってもエッチでいいわね。」
お尻を撫でられて、さらに、チューブを乱暴に回される。肛門をなぞられる感覚がくすぐったくてビクンと反応してしまった。肛門がビクビクすると、どうしても出したくなってしまう。しかし、肛門はしっかりとバルーンで固定されてしまっていて、お腹が苦しくなるだけだった。
「先生…いじわるしないでくださいよぅ……」
「ふふ。かわいいわね。こっちはどうかしら？」
先生は検査着の隙間をぬって、私のクリトリスの周りを触り始めた。お腹の下の方からムズムズともどかしい感じがこみ上げてくる。
「…ん…はぅ…」
お腹の苦しさとムズムズした感じが混ざり合って、何ともいえない甘美な感覚。言葉が出なくなってしまう。先生の愛撫は優しくてとっても的確なんだけど、まだ一番感じるとこを触ってくれないでいる。前に先生のおうちでバイブで攻められたときは、強引にイかされてしまったけど、今回はそれとは正反対で、こんな風に焦らしてくる。
「ほら、お尻が下がってきてるわよ」
先生がペチペチと私のお尻を叩いてくる。小さい子がお母さんに叱られてるみたいで、少し恥ずかしい。
先生の愛撫に集中していたせいか、だんだん力が抜けてきていたみたい。私が再びお尻を上げると、先生の焦らすような愛撫が再開された。お腹が苦しい感覚はもう薄れてきていて、代わりにおしっこを我慢しているようなキュンキュンとした感覚が下腹部に感じられた。一番敏感なところを先生がなかなか触ってくれない。
「どれ、そろそろかしら。」
焦らされて切なくなっているのに、先生は急に愛撫をやめてしまった。
「も、もうやめちゃうんですか？」
先生は私の右の脇腹のあたりを押して、薬液がどこまで入ったのか確認している。
先生に押されたことが原因なのか、私のお腹は再び便意を訴え始めた。
「上出来ね。上行結腸まで入ったわ。あとはこの樹脂が固まるまで待ちましょうね。」
先生はチューブを鉗子で挟んで液体を流入させるのを止めた。チューブの中を通る液体は止まったが、私のお腹はたぷたぷに張ったままだ。それに、四つん這いの体勢になっているせいで、お臍の辺りが一番張っていて苦しい。このまま樹脂が固まるのを待つなんて…。
「…奥まで入ったのに、まだ待つんですか？」
「そうよ。最初に言ったでしょ。体温で固まるまで待つのよ。今のうちにこの道具一式を片付けるから、ちょっと待ってなさい。」
「あ、あの、さっきの続きは…」
先生は余った薬液を手早く他の容器に移して密閉すると、薬品庫へと仕舞ってしまった。私の昂ぶった股間の疼きは？？
「ずっとその格好でお尻上げてちゃ辛いでしょうけど、ゆっくりと仰向けになりなさい。」
先生の妙？な優しさに感動してゆっくりと仰向けになると、いくらか楽になった。そして、大きめのバスタオルを用意すると、私の腰からお尻を覆うように掛けてくれた。先生はベッドの横にイスを出してきて座った。私の様子を見てくれるってことなんだろうけど、イスが必要なくらい長く待たないといけないんだろうか。お腹が結構辛くなってきている。
「液体の動きを止めてから、体内の温度で暖められて固まるまで、待ち時間はだいたい１０分くらいだそうよ。途中で注入を早めたのは固まる前にしっかり奥まで入れたかったからよ。」
「そうだったらそういう風に説明してくれれば良いじゃないですか…」
「ふふ、涼子をいじめるのは楽しいからね。」
「……」
私が絶句していると、インターホンの音が聞こえた。
「あら、来たようね。お客さんの前でたっぷり可愛がってあげるから、もう少し待っててね。」
水無月先生が嬉しそうに私の肩の辺りを叩いて立ち上がると、玄関の方に小走りで向かっていった。先生がいない時間がとても長く感じられた。

「涼子、おまたせ。」
先生が二人のお客さん？を連れて帰ってきた。二人はスーツ姿で、たった今会社終わりましたって感じのOLさんみたいだった。二人とも悪い人には見えなかったけど、スーツ姿の人に囲まれると、ちょっと怖い気持ちになる。なんだかとんでもないことをされそうな気がする。
「今、この子に例の特殊樹脂の浣腸液を注入し終わったところで、そろそろ抜き出せる時間になるわ。」
先生が二人のお客さんに向かって説明している。二人は私に軽く会釈したが、私は初対面の二人に、これからどんな醜態を晒すのか想像もできなかった。水無月先生は私の微妙な心境を読み取ったようで、
「二人は、水無月樹脂化学工業の社員の人よ。さっきも言ったとおり、コロンビーズの見学に来たのよ。」
水無月先生がふふふと微笑みながら私のお腹を触ってきた。
「少し硬くなってきたみたい。って言っても、普通の便と同じくらいの硬さね。」
自分でお腹を触ってみても、そもそも普段自分のお腹をじっくりと触る機会なんて無いから、よくわからない。
「そろそろね。出してもいいわよ。今、洗面器もってくるわ。」
「え、トイレ行かせてくれないんですか？」
「妹の話によると、自力で排泄するのはほとんど不可能らしくて、他の人が引っ張り出してあげないと出せないんですって。みんなの前で恥ずかしいかもしれないけど、我慢してね。」
ってことは、謎の樹脂と私の腸の内容物を先生とこのお客さん達に直接検分されるってこと…？
「そ、そんなー…」
二人のお客さんも特に動じることなく、粛々とこの光景を見守っている。
「今更恥ずかしがらなくても良いでしょ。仕事で今まで何人の患者さんの便を見てきたと思ってるの？この方達だって、慣れてるはずよ」
二人のお客さんは一瞬互いに顔を見合わせたが、すぐにウンウンと頷いた。
「うーー。先生は乙女の気持ちをもっとちゃんとわかってください……」
私が切なそうな声を発すると、お客さんの一人の少し気の強そうな女性が、申し訳なさそうに頭をさげてきた。
「恥ずかしい思いをさせてしまってごめんなさい。どうか許してください。」
「は、はぁ」
いきなり初対面の人に謝られても、ちょっと良くわからなかった。でも、許しません！ってわけにもいかないので、曖昧な返事しかできなかった。
今度はもう一人の小柄な女性が口を開いた。
「あの、その樹脂の浣腸は私も体験したんですけど、排泄物は思ったより生々しくないので大丈夫ですよ。」
「え、経験者なんですか？」
ってことは、引きずり出される感覚が堪らないっていう趣味の持ち主はこの人なの！？
私はいろいろな事実に混乱していたが、先生は冷静に成り行きを見守っているだけで、結論が変わることはなかった。結局、床に大き目の洗面器を置いて、そこに排泄することになった。
「まず、バルーンを外すから、お尻をこっちに向けてくれる？」
先生の指示に従って、仰向けから横向きになってお尻を突き出す。さっきのいじわるな愛撫で濡れ濡れになってしまった割れ目が二人に見られてしまうのがとても恥ずかしかった。そして、先生は何かを操作したらしく、お尻の穴の圧迫感がなくなった。
そのままゆっくりチューブが引き抜かれる感触を感じると、その栓が抜けたのがきっかけになったのか、すぐにでも出したい感覚に襲われた。恥ずかしいなんている感覚はすっとんでしまい、完全にお腹が緊急事態。
「せ、先生、もう出そうです！」
「いいわよ。床に洗面器おいてあるから、そこにしゃがんで出しちゃいなさい。」
トイレではない場所で排泄することに抵抗はあったが、もう我慢の限界に達していた私は、床の洗面器の上にしゃがみ込むと、
バスローブのような検査着をバッっとめくって、思う存分お腹に力を入れた。
ずびゅ　ぬちゅちゅ…
お尻の穴を勢い良く排泄物が通り抜けていく感覚。いつもと違うのは、それが異様に滑りが良くてどんどんと抜け出て行くのだ。
「あっ…やだっ…すごっ…ん…」
お尻の穴を通り抜けていく感覚だけじゃなくて、お腹の“張り”がずりゅずりゅと移動していくのが感じる。この感覚がとても気持ち悪いんだけど、どこか病みつきになるような感覚もある。ふと足元の洗面器を見ると、すでに大人の腕くらいある排泄物が横たわっていた。けれども、嫌な匂いは全然しない。見た目は透明だったが少し黄色がかかった感じで、思ったより生々しい感じはしない。
「あら、すごいわね。琥珀っていうのかしら？うまい具合に透明な樹脂で包まれてるのね。」
水無月先生が感嘆の声を上げている。自分の視点からは少し見にくいが、普通とは違うものが出ていることは確からしい。
普通ではないものを注入されたのだから当然といえば当然だけど。ただ、自分の排泄物を他人に見られるというのはどうしても耐えがたかった。
「せ、先生、恥ずかしいからあんまり見ないでくださいよ！あっ他の二人も、ダメ！」
排泄物を見られてしまうということの他に、いわゆるウンチ座りの体勢で、大きな洗面器（どちらかといえばタライに近い）に向かって排泄しているのだ。行為としても恥ずかしくないわけがない。
「そう？そんなに汚らしいようには見えないわ。」
「そうですね。樹脂の感触も、腸壁を痛めないように十分に柔らかいし…」
いつのまにか気の強そうな女性がラテックス手袋を装着して私のお尻から出てきたものに触れている。彼女は私の醜態など全く気にすることなく、樹脂に包まれた私の排泄物に興味を持っているようだった。
「お尻の穴がピンクで綺麗ですね…」
もう一人の女性も手袋をして私のお尻の穴に触れている。こっちの女性はちょっとセクハラ気味。というか、どこ触ってるんですか！？
三者三様の反応に、私は気が気じゃなかったけど、お腹が苦しくて、今は排泄に集中せざるを得なかった。
しばらくはズルズルと順調に出ていたのだが、いきんでもなかなか出なくなってしまった。
さらに、いきみすぎて私は少し息が上がっていた。
「はぁ…何かちょっと疲れちゃいました…ちょっと休憩…」
「あら、腸のどこかでひっかかってるのかしら？どれどれ、ちょっと軽く引っ張ってみるわね」
先生がラテックスの手袋を付けて、私のお尻からしっぽのように出ている排泄物を掴むと、ずずず…　っと抜き出し始めた。
「あぁぁっ…やだ…」
お腹の奥が引っ張られる感触がして、少し腰が引けてしまった。ただ、先生が掴んだしっぽが肛門をズルズルと通過していく感触が感じられ、先生が引っ張るたびに、自力での排泄が困難だった部分がどんどん抜けていった。お腹の中で異物が腸の中を移動していく感覚がはっきりと感じられ、苦しいような、何ともいえない感覚だった。
「どう？お腹の奥から引きずり出される感覚は？後で感想教えてね？」
「そ、そんな…あの、もっとゆっくりっ」
私が言い終わる前に、先生はまたずずずっと引きずり出した。今度はさっきとは違ってお腹の奥で何か異物がすっきりと抜けていくような感覚が感じられた。若干お腹が楽になった感じがしたが、そのまま異物がお腹の中を動いていく感触は、苦痛というよりも快感に近い、言葉では表せない独特のものだった。
「はぁぁ…ああぁ…先生っ…」
「ふふ、堪らないみたいねぇ…うらやましいわぁ…」
先生は私の肛門から生えたしっぽを容赦なく抜き出していて、私はただその未知の感覚に酔いしれるしかなかった。
「…上行結腸の太い部分で固まった樹脂が、細めの下行結腸や屈曲部を通過するには、自力での排泄では難しいのね。それに、最後のS字結腸を抜けるときは少し苦しいくらいの異物感を感じるかもしれないわね。」
「そういうことです。ちなみに、小腸まで注入した場合、小腸の中で固まった樹脂が大腸との境目の弁のところを通り抜ける時の異物感がすごいんですよ。」
小柄な女性が物騒なことを言っている気がしたけど…私は早く排泄したくてたまらなかった。
「よくわかんないけど、いいから早く最後まで抜いてくださいよぅ…」
最初は他人に自分の排泄物を見られたりすることに抵抗があったが、今はそんな感覚は麻痺していて、とにかく固まった樹脂を抜き出してもらいたくてしょうがなかった。先生がどんどん抜き出していくうちに、お腹の中の異物から感じられる苦痛は確実に快感に変わっていた。
「あぁ…ふぅん……」
内臓ごと引きずり出されるような感覚と、肛門を排泄物がズルズルと抜けていく時の感覚。今までに味わったことのない独特の感覚によって、私の大腸は性感帯と化していた。


◇◇◇
「長さから言って、横行結腸に入っていた樹脂まで抜けたってとこね。もうそろそろ半分抜けるから、あと少しがんばってね。」
水無月先生は涼子さんを励ましながらも、容赦なく樹脂を抜き出している。水無月部長だったら緩急つけていじわるしたりするけど、この先生の容赦の無い抜き出し方も結構厳しいわね。
「あぁっ…あひぃっ…」
涼子さんが声を上げながらお腹を押さえている。私は経験していないわからないけど、経験者の感想を聞くと、腸のヒダや曲がり角でいびつな形に固まった樹脂が、曲がりくねったＳ字結腸を通り抜けるときに感じる快感は言葉では表現できないものらしい。
「あ、あの、あまり無理をしないで……人によっては異物感がすごいので……」
少し心配なのか、春子さんが声をかけた。確かに、涼子さんはどことなくあどけない感じの女性で、切なそうな声を聞いていると心配になる。
「あ、あの、痛いとか苦しいわけじゃなんで、大丈夫です……ただちょっと、声が出ちゃって……」
「そうですか……それなら良いですけど。」
春子さんだけでなく私も心配だったが、水無月先生が涼子さんに優しく声を掛けながら残りの樹脂を引きずり出している様子は、どこかいやらしかった。
固まった樹脂の大部分が取り出されたけど、最後の方の大き目のコブのような塊が涼子さんのＳ字結腸でひっかかっているらしく、涼子さんがとても苦しそうにしている。先生がゆっくりと抜き出そうとすると、涼子さんが腰をモジモジさせて逃げてしまう。
「涼子、ゆっくり抜き出せば大丈夫だから、動かないの。」
「…はぅっ…あぁ…」
水無月先生は涼子さんの肛門から生えたしっぽを捻るように引きずり出した。
「ああぁっ…奥の方っ…すご…はぁ…」
捻るように抜きだされたときにとても辛そうだったが、涼子さんの呻き声はとても色っぽかった。
「涼子、気持ち良い？」
「そ、そんなこと…」
涼子さんがそんなひゃっと悲鳴をあげたと思ったら、そのままズリュズリュと残りの塊が抜き出されてしまった。
「あら、涼子のお尻の穴、だらしないわね。」
水無月先生は涼子さんのお尻の穴の淵をそっとなぞってから、棚の方へ歩いていった。何か道具が必要になったようだ。
涼子さんの方は、ちょっとなぞられただけなのに「ひゃんっ！」なんて悲鳴をあげていた。涼子さんのお尻の穴はぽっかりと大口を開けており、黒ずんでいないピンク色の粘膜が物欲しそうにヒクヒクしていた。仕事柄、何人かの女子社員の局部を見ているけど、かなり遊び慣れている子は黒ずんでいたりして少し見た目が悪い。大学を卒業したての新入社員の子でも綺麗な子は珍しい。その点、涼子さんの肛門はとても綺麗だ。も、もちろん、女性の肛門を批評するような趣味があるわけじゃないけど、ただ、仕事柄、どうしても…その。

洗面器には、先ほど涼子さんが排泄した物体が蛇のようにとぐろを巻いて収まっていた。彼女のような弱々しい女の子のお腹に、こんな量の異物が入っていたと思うと、人体の不思議を感じた。
「あ、あの、あんまり見ないでください。」
涼子さんは四つん這いで肩で息をしながら振り返って、私と春子さんに声をかけてきた。
春子さんと私が彼女の足元の洗面器の中身をじっくりと観察していると思ったみたい。
「本当に良くがんばったわね。辛かったでしょう？」
春子さんがとても優しそうな口調で声をかけた。いつもの口調とは少し違うので、驚いた。
「そんな……確かに辛かったですけど、先生は私のこと大切にしてくれてるから……いつの間にか苦しくなんてなくなってました。」
大切にしてくれる……ね。私は水無月部長のことを思い出していた。こんな風に社外の人にまでモニターをさせるほどの商品。きっと、水無月先生や、ここのスタッフのことを信頼しているのね。それに比べて私は…。
きっと、私が広報への異動を申し出ても何とも思わなかったに違いない。どうしたことか、胸が苦しくなった。
「涼子、ちょっとお水飲む？結構喘いでいたみたいだし」
水無月先生が銀のトレーを持って現れた。トレーにはビーカーとコップが置いてあり、いずれにも何か液体が入っていた。
そして、禍々しい銀色のような嘴の器具が置いてあるのも私は見逃さなかった。その器具は、かつてアダルトグッズの実験に立ち会わされたときに見たことのあるものだったから、用途を知っていた。確か、肛門を無理矢理開かせたまま固定してしまうための器具だったが、それに気づいたのは私だけだったようで、春子さんは何も気にしていないようだった。
「先生、媚薬とか入ってたりします？」
「バカね。あなたはそんなもの飲まなくてもすでにびしょびしょじゃないの。丸見えなんだからね。」
涼子さんのお尻の穴からはローションがだらだらと垂れていたが、別の穴からも液体が溢れているのは明白だった。
涼子さんの陰部は陰毛が薄めで、ぷっくりとした割れ目はほのかなピンク色をしており、とても大人のそれには見えなかった。
「もうっ先生のエッチ！」
涼子さんは正座するような姿勢になって股を隠して、私達の方にも釘を刺してきた。
「きょ、今日はコロンビーズだけを見てもらうっていう約束なんですから、それ以外の場所は見ないでくださいね！」
「は、はぁ」
春子さんも私も、顔を見合わせてしまった。それは無理な相談だ。だって、お尻の穴のすぐそばにかわいらしい割れ目があるんですもの。見ないようにしていても、自然に目に入ってきてしまう。そもそも、陰毛が薄いせいで余計に割れ目が目立っている。これでは、見てくださいと言わんばかりだ。
水無月先生はふふふと微笑みながら、いつの間にかビーカーに入った液体を洗面器にあけていた。
「これ片付けてくるけど、その前に肛門鏡入れるから。涼子、今度はベッドじゃなくて分娩台に横になって」
「え、何でそんなものを」
涼子さんが聞き返すのとほぼ同時に、水無月先生は肛門鏡を手に取っていた。聞く耳持たず。
涼子さんはおとなしく分娩台に横になって足置きに足をかけた。Ｍ字開脚の体勢にされた状態で、足を持ち上げられるような姿勢だ。お尻の穴からおしっこの穴まで、全部が丸見えだ。涼子さんの陰部は綺麗なピンク色で陰毛も薄く、いやらしいというより、可愛らしかった。
「ふふ、この前の検査以来かしら。」
水無月先生は馴れた手つきで肛門鏡を涼子さんの肛門へと挿入した。涼子さんはひゃっと悲鳴をあげたが、すでにかなり緩くなっている彼女の肛門はそれを容易く受け入れたようだった。
「涼子、痛くない？広げるわね」
「はい……」
涼子さんはおとなしくしているが、先生が肛門鏡のネジを回す度にピクンピクンと反応しているのがはっきりとわかった。
肛門が性感帯になるということは知識として知っていたし、不本意ながらいろんなアダルトグッズの知識もあったから、それ自体には驚かなかった。仕事柄、不埒な実験に立ち会う度に、実際に自分の目の前で肛門を責められて絶頂に達している女子社員も目の当たりにしてきた私としては、生理反応なんだと受け入れる他なかった。決して特殊な趣味ではないと。しかし、涼子さんほど敏感に反応する人は珍しかったので、少しだけ興味深かった。
「涼子はお尻の穴で感じすぎるからね。最初はコロンビーズでしっかり奥だけ刺激してあげるからね。奥の方をほじられる快感に目覚めたら、後は天国よ？」
「ぅぅ…はい……」
涼子さんがとてもしおらしくなっている。何となく春子さんの方を見ると、目が爛々としていた。肛門鏡でぽっかり開かれた涼子さんの肛門の奥をとても熱心に観察しているようだ。
「それじゃあ、これ片付けてくるから、ちょっとそのまま待っててね。あ、そうだ、ちょっと藍川さん手伝ってもらえる？」
水無月先生が洗面器を手にしていた。中身の物体がいつの間にかドロドロになっており、さっきビーカーからあけていたのは樹脂を溶解するための液体だったらしい。
きっと、あっち（試作開発課）の誰かが開発したものね。私に一言相談すれば、外気に触れたら自然溶解するような樹脂を設計にするのに。まったく……。
「あの……」
二人きりになった途端、涼子さんが話しかけてきた。
「私、コロンビーズ初めてなんですけど……」
「そうなの？私もそんなに経験したことは無いわ。」
涼子さんが少し驚いた顔をしている。
「え、そうなんですか？水無月樹脂化学工業の人は、みんなコロンビーズマスターだと思ってました。」
さっきまでのしおらしい様子が少し消えている。お腹がすっきりしたから、気分が良くなったのかしら。
「私みたいに、アダルトグッズとは無縁でいたい人間もいるのよ。一括りにしないで欲しいわね。」
まったく、あんな禍々しいもの…
「そうなんですか…私もちょっと前まではそういうの苦手でしたけど、いろんな人がとても気持ち良さそうにコロンビーズで感じているのを見ているうちに、私も試したいと思うようになってきちゃって…。」
私だって、まったく興味がないわけではない。ただ、人前でお尻をおっぴろげてみたり、性器をさらけ出してみたりする行為に耐えられないのだ。見る分には我慢できるけど、自分がそれを他人の前でされた日には…もう…忌々しい…
「…お尻で感じる趣味は否定しないけど、実験という名目で人前でアダルトグッズで楽しむほど変態でもないわよ！」
「…それもそうですね…。」
少し語気が荒くなってしまったせいか、何となく気まずい沈黙に包まれてしまった。水無月先生も藍川さんも、どこかへいってしまったきりで、処置室には私と涼子さんだけが取り残されている。分娩台にＭ字開脚された看護婦と、会社の研究員。シチュエーションだけ見てみれば、私の方に主導権がある。それもかなり一方的に。
「でも、コロンビーズの開発に携わってると、そうも言ってられないんじゃないですか？なんか、先生の妹さんもノリノリで研究してるって聞きますし。」
そういえば、水無月部長は水無月先生の妹だったのよね。姉妹揃って変態なのって、世間的にはどうなのかしら。道を踏み外した妹を正しい方向に導いてやる姉だったら、水無月部長もう少し普通寄りの人間だったのかもしれないのに。現実は正反対で、姉が積極的に妹を変態の道に導いているのが現状だ。そんな変態部長の下にいる私は、この先どうなってしまうんだろう。
「…まあ、ね。水無月部長は生粋の変態だから。…私も、そろそろ真剣に考えないとね。」
「え？！まだ本気出してないんですか？」
「本気出してないっていうか…」
私は自分にあった職場を選ぶという意味で真剣にと言ったつもりだったけど、事情を知らない涼子さんは、何か勘違いしているようだった。
まったく、これから自分が何をされるのかわかってるのかしら。コロンビーズを初めて挿入された女子社員の反応といえば、その苦しさに耐え切れずに切なそうに実験の中止を訴えるか、未知の異物感を苦痛混じりの快感として受け取ってしまい、ただただ実験実施者にされるがままになってしまうか。あるいは私や気の弱い女子社員のように、実験の中止を要求したにも関わらず、拷問のごとく責められてしまうか。どう転んでも、ノーマルな経験はできないのだ。ちなみに、苦しさに耐え切れずに実験の中止を訴えた女子社員は、後日少し優し目のアダルトグッズで責められるのだ。くやしいことに、水無月部長製のアダルトグッズは、意外にもハードなものからソフトなものまで揃っており、最終的に女子社員の体に合ったアダルトグッズで、心地良い絶頂にて実験を締めくくられるのだ。ただ、中には拷問のごとく責められてしまったにも関わらず、何かに目覚めてしまうような子がいるのは、まったくもって残念というしかない。水無月部長はそんな子を見つけるたびに眼がキラキラしているようだけど。

「おまたせ」
水無月先生はオレンジ色のコロンビーズを持って現れた。春子さんは洗面器を持ってきた。
洗面器にはローションがなみなみと満たされている。洗面器の底には、赤色のコロンビーズがとぐろを巻くように横たわっていた。
オレンジ色のビーズは、何度か女子社員が経験しているのを見ているから知っていた。
ただ、赤色の方は、初めて見るタイプだった。私は、企画研究課にいながら、試作開発課が作った大半のコロンビーズは知っていた。水無月部長が品物を送りつけてくるからだ。材料の弾力とか、触り心地だとか、ローションとの親和性だとか、私に意見を求めてくるのだ。立派なセクハラだとは思ったが、自分の作った材料について聞かれたら答えないわけにはいかないので、仕方なく色々と意見を出していた。たまに、自分が関わった材料ではないものも送られてきたが、そういうものは材料の組成や生成方法だけ見て、無言で全て突き返してきた。だから、コロンビーズについては、不本意ながららもほとんど全てを把握していた。ただ、この赤いコロンビーズは見たことがない。少し似た形のものについては心当たりが無いことも無いが、アレとは別物だ。あの太さや禍々しい形は忘れることは無い。
…ともかく、私の知らないコロンビーズが、あろうことか社外の医者が持っているとなると、少しだけ不満を感じた。
「春子さん、この赤いコロンビーズは？」
「これですか？さあ？初めて見ましたけど、とっても良さそうですよ……あっ、小笠原さんはこういうの嫌いでしたっけ……」
春子さんは洗面器を処置台の上に置いて、とても楽しそうに底に沈んだ赤いコロンビーズを眺めている。
「これは、私が妹の夏美に頼んで、特注で作ってもらったの。特に変わった材料とかは使ってないみたいよ。ただ、長さと形が少し……ね。それにとっても素敵な機能が付いていて、私のお気に入りなの。あ、ちゃんと洗ってあるから大丈夫よ？まあ、詳しくは後でね。」
そんなことを言いながら、水無月先生はオレンジ色のコロンビーズで涼子さんのお腹をつっついている。
「せ、先生、なんかやらしい」
「いいじゃない、今からやらしいことするんだし」
涼子さんと水無月先生は只ならぬ仲なんだろうか。水無月部長に憧れた女子社員が、たっぷり試作品でいじめられている現場に立ち会っている私は、
こういう女子同士のカップルのいちゃいちゃする様子には慣れてしまっていた。私も、あんな風に水無月部長をいちゃいちゃできたら……
な、なに、考えてるのかしら。前に無理矢理やられて散々な目に遭ったというのに、わ、私はどうかしてる。

「それじゃ、社員のお二人はしっかり見届けてね。まっ、オレンジのは小手調べですけどね。」
実験用涼子さん、もとい涼子さんは分娩台の上で大股を拡げていたが、小手調べという単語を聞いて、少し足が強張ったようだった。水無月先生は分娩台の高さを調節して、涼子さんの肛門が見やすい位置までベッドを高い位置に移動させた。水無月先生はもちろん、私と春子さんからも涼子さんのお腹から肛門にかけて良く見える位置だった。
「さすが本物の分娩台は便利な機能がありますね」
「あら、妹の会社の実験室にあるやつだって本物よ。うちで昔使ってたやつを寄付したからね。古いやつだけど。」
どうやって分娩台を入手したのか気になっていたけど、そういうことだったのね。まったく、もう…。
「涼子、固定してあるから大丈夫だと思うけど、暴れて落ちたりしないでよね？」
「はい。大丈夫です。って、私が暴れちゃうようなことはしないでくださいよ〜！」
水無月先生は「どうかしら？」と微笑みながら、横になっている涼子さんの肛門の肛門鏡を少しだけ広げると、ぱっくりと開かれた直腸へ向けてコロンビーズを挿入していった。
オレンジ色のコロンビーズは、先端にピンポン玉を一回り小さくしたくらいの球がついていて、その後には500円玉程度の直径くらいの傘状のヒダがついている。傘のような円錐面の形をしたヒダは、挿入するときは抵抗なく入っていくが、抜き出すときはひっかかるので、腸壁への刺激効果は十分にある。しかも、コロンビーズの全体の長さが50cmもあるため、全て挿入すれば先端の球と傘状のヒダでＳ字結腸を効果的に刺激することができる。水無月部長はオレンジのやつは入門者向けのコロンビーズだと言っていたが、それは挿入が簡単という意味。腸を刺激する能力は十分すぎるほどある。
「涼子、どう？」
「…あんまり感じません」
すでに肛門鏡でぽっかりと開かれて空洞になっている直腸へと入れているので、最初は涼子さんは特に何も感じないようだった。
20cmほど挿入すると、直腸の奥の方まで先端が届いたらしく、涼子さんが反応した。
「何か奥の方に当たったような」
「そう？そろそろＳ字結腸に入るわ。Ｓ字処女は、ちょっと苦しいわよ？」
Ｓ字処女っていうのは、Ｓ字結腸処女ってことかしら？この先生、やっぱり変態だ。変な造語を作っちゃって……。
「お、お手柔らかに」
「ふふ、どうしようかしら？」
水無月先生は少しいじわるそうに微笑みながら、ずぶぶ、とコロンビーズを押し込んでいった。
「あぁ…お腹の奥がこじ開けられるような…はぁぁ…」
涼子さんがとても切なそうなため息をもらしている。コロンビーズは30cmほど挿入されて、ちょうど先端がＳ字結腸に入っているらしい。
「どう？Ｓ字結腸に入ったの気持ちよかった？」
「は、はい…何だか…お腹の奥に入って来る感じが、何とも……」
「そう？もう一回やるわね」
そう言うなり、水無月先生はコロンビーズを無造作に引き抜いた。
「あぁぁっ…やっ…お腹の奥で何か抜けた感じ…」
「うふふ、最初のうちは、こうやってＳ字の入り口を行ったり来たりしてるだけでも堪らなく気持ち良いものよ。ほらほら〜」
水無月先生がコロンビーズを小刻みに往復させている。きっと、ちょうどＳ字結腸の入り口だけを刺激するように責めているのだろう。水無月部長とは違う責め方だ。水無月部長はもっと奥まで一気に挿入して、ズルズルと長めにストロークさせるのがするのが好きなのだ。
ぬちゅぬちゅといやらしい音が聞こえる。
「ああっ…はぁん…あぁ！」
涼子さんの腸内では、コロンビーズの先端の球の部分が、直腸の奥のＳ字結腸の入り口の少し狭まった部分を押し拡げながら出たり入ったりしているのだろう。本来、Ｓ字結腸には便が溜まることで便意を催すようになっているんだけど、そういった、腸の中でも特に内容物に敏感な部位を、コロンビーズのような異物で無理矢理こじ開けるように刺激するのだから、その異物感は尋常ではないはずだ。しかも、便が通っていく方向とは逆向きに異物が侵入してきて、無理矢理抜けていくんだから、腸が感じる刺激は日常の便通の比ではない。
不本意だけど、前に水無月部長がしつこいくらいに解説してくれたから、この初心者向けのコロンビーズがどんな風に腸を刺激するのかは完全に把握している。涼子さんが堪らなそうに身を捩って悶えているのも、初めてＳ字結腸を責められて悲鳴を上げながら悶えていた女子社員を何人も見てきたから特に驚きはしない。便秘がちな女子社員はもちろん、健康で日々便通があるような女子社員などは、とても刺激的なマッサージ体験だったはずだ。とは言っても、このコロンビーズの刺激に耐えられる子は比較的少数派だ。Ｓ字の入り口は気持ち良くても、その更に奥は苦しくて耐えられない事が多い。
「ふふ、まだ半分くらいしか挿入してないわ。そろそろ全部行きましょうね。」
「あ、あの、ゆっくり、お願いしますっ」
水無月先生はわかってるわよと優しく微笑みながら、静かにコロンビーズを押し込んだ。慎重で確実な手つきだ。
直腸の奥を容赦なくこじ開けて、曲がりくねったＳ字結腸を無慈悲に通過していく。あくまでゆっくりだが、確実に奥まで侵入している。Ｓ字結腸はお腹の中に固定されていないので、いろいろな方向に曲がる。無理矢理押し込んでもコロンビーズは入っていくけど、何度も挿入して結腸が慣れるまでは結構辛い。女子社員の何割かはこの段階でギブアップするが、この苦しい感覚が堪らなく気持ち良いと言う人がいることも事実だ。
「うぅ…！…はあぁぁ…何か突き上げてきますぅっ…」
涼子さんは低いうめき声を上げている。少し辛そうだ。水無月先生の手元はあくまで慎重で、時折涼子さんのお腹を圧迫し、コロンビーズを押し込む向きを調整しながら、コロンビーズの先端を的確に導いているようだった。以前会社で水無月部長がやっているのを見たときは、とにかくローションに頼って押し込んでいただけだった。それと比べると大分丁寧な印象を受ける。もしかしたら、今までギブアップした女子社員も、水無月先生に挿入されていたら我慢できていたのかもしれない。実験データの数を稼ぐためのテクニックを持ち合わせているという意味では、水無月先生はやはり水無月部長よりも遥かに上だ。
「涼子、全部入ったわよ？奥の感触はどう？」
水無月先生がコロンビーズを少しピストンする。
「あぁ…たまんないです…お腹の奥が擦られる感じが…とっても良いです…」
「ふふ、やっぱり涼子はコロンビーズ気に入ったわね。市販のアナルビーズじゃ、こんな快感は得られないからね。傘の部分のひっかかりがたまらないでしょ？」
水無月先生はじっくりとコロンビーズを往復させている。涼子さんは先生の手の動きに合わせてうめき声を上げている。
今までの経験から言えば、Ｓ字結腸に挿入した後に引き抜くときには、球の後に付いている傘状のヒダが腸の粘膜を抉るように密着しているせいで、抜き出すときに感じる異物感は挿入するときより遥かに大きい。この異物感に耐えられるか否かが、コロンビーズの実験台に相応しいか否かの分かれ道なのだ。私はこの引き抜かれる感じが苦しくてギブアップしてしまった。もっとも、水無月部長は許してくれずにたっぷりピストンしてきたんだけれど…。
「せんせい…おなかの奥…すっごく良いです……」
涼子さんの場合は、苦しむどころかコロンビーズの異物感に酔いしれているようだった。眉間に皺をつくって、口を半開きして切なそうに喘いでいる。ところどころ呼吸が荒くなっているのも、興奮している証拠だろう。
やっぱり、コロンビーズは向き不向きがあるとはいえ、アダルトグッズとして優秀なのだ。涼子さんはＳ字結腸まで初めて挿入されたのに、ここまで快感を感じているのだ。
「初めてのＳ字貫通だから、もう少しほぐしておきましょうね」
水無月先生がコロンビーズを長めに引き出して、再び奥まで挿入する。ストロークの長い往復運動だ。さっきまでは、Ｓ字結腸の中で傘状のヒダが腸壁をさするように刺激していただけだったが、今度はＳ字結腸入り口の手前から奥まで一気に挿入され、間髪いれずに抜き出されることになる。もちろん、曲がりくねったＳ字結腸はコロンビーズに沿って無理矢理に形を変えられる。この時に感じるお腹の感覚は、人によって表現は異なるが、お腹の内側を掻き回されるような感覚だとか、お腹が張ってつっぱってる感覚とか、様々だ。
「あ、あの、涼子さん、どんな感じですか？」
私は、涼子さんはどう感じているのか気になったので聞いてみた。コロンビーズ開発の是非はともかく、今後の参考にしたい。
「えっと…お臍のあたりを押されてるみたいな感じです…。」
実際、水無月先生がコロンビーズを押し込む度に、涼子さんのお臍のあたりがかすかに膨らむ。涼子さんはその膨らみ始めの瞬間がたまらないようで、肩で息をしながら切なそうな声で喘いでいる。
「あはぁぁ……ぁぁん…」
「やっぱり涼子はこっちの素質があったみたいね。Ｓ字の入り口でこんなに感じちゃうなんてね。」
水無月先生はゆっくりとピストンしながら、涼子さんの反応を楽しんでいるようだ。
「やだぁ…そんな変態じゃないですぅ…」
「あら、どの口がそんなこと言うのかしら？」
水無月先生は涼子さんのお臍の膨らみの部分を掌で圧迫してやると、そのままコロンビーズを乱暴に往復させた。体の内側と外側から腸壁を圧迫されたことで、涼子さんはとても苦しそうな悲鳴をあげた。
「あぁっ！…あぁっ…っ…」
半ば拷問のような行為にしか見えなかったが、涼子さんの苦痛の悲鳴に悦びの声色も混じっていたことは確かだった。世の中には、虐げられるような行為で性的に興奮する人がいることは知識として持っていたが、やはり理解できなかった。そして、こんな仕打ちが堪らなく気持ち良い行為だと知っている水無月先生もまた、只者ではない。
「さて、Ｓ字もだいぶほぐれたみたいだし、前座はこの辺にして、本番といきましょかね。」
水無月先生は涼子さんの腹部の圧迫をやめると、オレンジ色のコロンビーズをゆっくりと抜き出した。
「はぁぁ…」
抜き出されるときも、涼子さんは切なそうに大きく息を吐き出していた。涼子さんの肛門から抜き出されたコロンビーズは、金属のトレーに置かれ、腸液とローションで妖しく光っていた。コロンビーズの傘状のヒダの隙間には、ローションなのか腸液なのかわからない液体が溜まっており、金属のトレーにトロトロと流れ出していた。
「涼子、次はこの肛門鏡も外すわね。力を抜いてね。」
涼子さんの肛門に挿入された鳥の嘴状の器具の隙間から、綺麗なピンク色の粘膜がはっきりと見える。その奥の直腸壁は、涼子さんの呼吸に合わせてヒクヒクと動いていた。
「あら、奥まで綺麗に見えるわね。ちょっと写真撮っちゃおうかしら。」
水無月先生は事務机の引き出しからデジカメを取り出したと思うと、全く無駄の無い動きで涼子さんの肛門に向けた。
「あぁ…そ、そんな…だめ…！」
涼子さんが起き上がって手を伸ばすのが少し遅く、綺麗なピンク色の肛門は水無月先生のデジカメにしっかり収められてしまった。
「ちょっと肛門鏡からの反射があったけど、ばっちりよ。」
「もう！何がばっちりなんですか！そんなの消してくださいよぅ」
「これから涼子のお尻をたっぷり開発していってあげるからね。これは成長記録になるのよ。」
「そ、そんな…」
涼子さんが恥ずかしそうに俯いた。水無月先生は満足そうに頷くと、肛門鏡のネジを少しだけ緩めて、涼子さんの肛門から肛門鏡を抜き出した。涼子さんの肛門は、ぱっくりと開いたままだった。
「あら、涼子のお尻の穴はこんなに緩くなっちゃったわよ。」
「え、そんな、戻らなくなったらどうしよう…」
涼子さんがキュッと肛門を閉じたが、ローションと腸液の混合物が涎のように漏れ出していた。
「今は少し肛門の緊張が緩くなっているだけだから、しばらくすればすぐに戻るわよ。」
水無月先生は肛門鏡を金属のトレーに置くと、先ほどの赤いコロンビーズが入った洗面器に手を伸ばした。
「涼子、次は入門用のコロンビーズでたっぷり開発してあげるからね。」
洗面器の中の赤いコロンビーズは、蛇腹状になっていてヒダが無数にあり、直径は3ｃｍくらい。初めての子でも入るギリギリのサイズではあるが、長さは1m以上あり、完全に上級者向けだ。どこをどう見ても入門用ではない。
「…一応、このコロンビーズについて説明しておきますわね。」
水無月先生は涼子さんそっちのけで、私達二人の方を向いた。その顔はどこかで見た事のある、とても意地悪な笑みに溢れていた。私は涼子さんがとても気の毒に思えた。何故なら、その笑みは、ハードな責めを始めるときの水無月部長のそれとそっくりだったからである。


\section{【第十八話】仮題腸虐地獄　★}
【第十八話】（仮題）　★---

望に頼まれて（むしろお願いして）いろんなアダルトグッズの実験をやらせてもらったけど、この赤いコロンビーズは初めて見たものだ。嫌々ながらもその技能を認められて開発に参加している凄腕の小笠原さんでさえ知らないみたいだから、かなりの極秘アイテムであることは間違いない。どこに秘密が隠れているのか、とても気になった。
「一応、このコロンビーズの機能を説明しておきますわね」
水無月先生がついにその秘密を明かしてくれるらしい。
「涼子は入れてからのお楽しみってことにしようかしら」
「え、そんな！私、心の準備が！」
涼子さんが驚愕の表情で水無月先生の方を見ている。確かに、自分の身体に得体の知れないモノが入ってくるのは少し怖いと思う。
「良い？涼子はこのコロンビーズの実験台なんだからね。新鮮な反応をこの開発者の人たちに見て頂いて、今後の改善に活かさなきゃいけないのよ」
さっきまでの優しい先生の眼差しや口調はどこかへすっとんだらしい。完全にマッドサイエンティストみたいになってしまっている。
「うう、そんな……」
水無月先生は無言で涼子さんの手足に拘束具をはめている。涼子さんの顔は恐怖で強張っている。
「でも、流石にこれじゃかわいそうだから、私がこの二人にコロンビーズの説明をする間は、ね？」
涼子さんの表情が明るくなったが、水無月先生が白衣のポッケからバイブレータのようなものを取り出すと、途端に表情が曇ってしまった。
「涼子はこれで楽しんでてね」
「そ、それは？」
アレは確か、子宮口をグリグリと攻めてくるバイブだったわね。私はあんまり好きじゃないけど、望はとっても気に入ってたわね。試作開発課の中でも割と人気で、子宮口を直接責められる感覚が病み付きになるみたい。確か、子宮口に触れる部分が万人にフィットするようにと、柔らかく、かつ振動が伝わりやすい素材で作られてるんだとか。それを開発したのは確か……。
「…まさか衝撃伝導性樹脂がこんな形で使われるとは最初は夢にも思わなかったわ。まあ、こういうのが好きな人の趣味は別に否定しないけど……」
小笠原さんは、とても複雑そうな面持ちでバイブを見つめていた。
「せっかくだから、耳栓と目隠しで、コロンビーズの話がわからないようにしようね」
そこまでやりますか水無月先生。しかし目が笑ってます。涼子さんはこの世の終わりが来たような顔で引きつってますが。
「目を瞑ってますから、そんなのやめてくださいよぅ」
水無月先生は既に手足を拘束されて動けない涼子さんに目隠しをつけた。
「耳栓は冗談よ。最後までしないであげるわね」
「うぅ…先生が何だか怖い…」
「後でたっぷり可愛がってあげるからね？今は我慢しなさい？」
そう言いながら、ポッケから取り出したローションで、さっきのバイブの先端にローションを塗りつけている水無月先生。そのバイブは可愛がるうちに入らないみたいですね。
「涼子、ちょっと冷たいけど我慢してね」
「え、やっ、心の準備が！！」
目隠しのせいで水無月先生の手元が見えない涼子さんはかなり困惑している。
「大丈夫よ。落ち着いてね」
水無月先生は涼子さんの股に手をかけて、既に大洪水になっている涼子さんの秘裂を少し開いた。
「涼子のおまんこが良く見えるわね。　くぱぁ…　なんてね♪」
「もう！お二人が見てるんだから、変な擬音で実況しないでください！」
思わず噴出してしまったが、さっきまで怖がって引きつっていた涼子さんも少し笑っていたので、ちょっと安心した。
水無月先生がバイブの先端を膣の入り口にあてがうと、涼子さんから切なそうな溜息が漏れた。水無月先生はバイブを持った方と反対の手で涼子さんの腰を撫でている。そしてゆっくりとバイブを挿入していった。
「はぁぁ……」
「どう、奥に当たってる？」
「…ん…はぁ、はい、とっても圧迫されてますぅ…」
「そう、それじゃ固定するわね」
またしてもポッケから取り出した医療用のテープで、バイブを涼子さんの太ももの付け根から腰にかけて固定していく。水無月先生のポッケからは変態用グッズしか出てこないらしい。あ、医療用のテープは真面目な品物だったわね。
「どんなに暴れても抜けないからね。その代わり、振動も弱にしておいてあげるからね」
「また失神しちゃったらどうしよう…」
「そしたらコロンビーズで起こしてあげるわね」
「そんな、もっと優しく起こしてくださいよぅ」
涼子さんは以前に水無月先生に失神させられるほど責められているのかしら？もともとコロンビーズの使用をＯＫしてくれる程の仲なんだから、その辺は察するべし、という事なんだけど。
「あ、あの、失神するほどの行為はちょっと……」
小笠原さんは流石に引いているみたい。
「あら、自分の作った製品で失神するくらい気持ちよくなってもらえるなんて、開発者冥利に尽きるんじゃないのかしら？」
「もっと常識の範囲内で楽しむべきです」
「ふーん。夏美が言ってた通りの人ね。でも、人の欲望に対して、常識なんて通用しないわよ。事実、コロンビーズなんていう、それこそ一部のマニアにしか受けないようなモノを、あなたの会社では部を挙げて大真面目に研究開発してるわけだからね。これは極めて非常識よね」
「そ、それは、そうですが……」
珍しく小笠原さんが食い下がってる。さすが水無月部長のお姉さん。痛いところをついてくる。
「でも、元はといえばあなたが水無月部長をそそのかして…」
「私の妹は人にそそのかされたりしないわよ。だいたい、人にそそのかされてアダルトグッズの開発なんかに走っちゃう部長がどこの会社にいるのよ」
「う…それはそうですけど…」
極めて真面目な正論をぶつけられて、いつになく切れ味の悪い小笠原さん。
「あのーっ私のこと忘れてませんかーっ」
涼子さんが、腰をクネクネさせながら呼びかけてきた。目隠しされてるから、心細くなっちゃったのかしら。それに、視界を遮られて感じやすくなったのか、愛液が滴り落ちて分娩台に敷かれたシーツにたっぷり染みを作っている。結構切羽詰った様子だ。
「あそこがムズムズするんですっ。もう、ひと思いにスイッチをっ！」
「ふふ、涼子ったら、仕方ない子ね」
水無月先生がバイブのスイッチに手をかけて、ちらりと小笠原さんの方を見た。
「涼子さん、無理せずに、辛くなったらすぐに申し出てくださいね」
小笠原さんは涼子さんのことを気遣ってるみたいだった。でも、涼子さんは上の空で、早くバイブを動かしてほしくてたまらないみたいだった。水無月先生が嬉しそうにスイッチをＯＮにすると、涼子さんは軽く絶頂に達したみたいにビクついて、甘い声を出し始めた。
「涼子、どう？ちょっと待っててね。
「ぁはぁん、はぁいっ…」
涼子さんはもう完全に快楽の虜になっているようで、可愛い悲鳴を上げながら身を捩じらせていた。あの様子じゃ、誰かが呼びかけてもわからないわね。


私と小笠原さんは、処置室のすぐ隣の診察室らしき部屋に通された。涼子さんの様子がわかる位置に３人で座ると、コロンビーズ入ったボールを机に置いた。ボールにはローションがなみなみと満たされており、その中には少し暗い赤色のコロンビーズが禍々しくとぐろを巻いていた。洗濯機や掃除機のホースを思わせる蛇腹状の外見によって、赤と黒の縞模様が入っているようにも見える。危険色の毒蛇を思わせる外見もあいまって、かなりハードなコロンビーズであることが窺える。
長さもやはり蛇サイズで、1mを軽く超えている。とぐろを解いて伸ばしたら、人間の身長くらいはありそうだ。
私が体験した一番長いやつでも、せいぜい1mくらいで、横行結腸の奥まで入るくらいの長さのものだった。私は横行結腸まで入れられるのはまだ苦しいから、それより短いコロンビーズを挿入するので精一杯だった。初めて望と水無月部長に責められたときは横行結腸の入り口まで責められたけど、そのときはかなり苦しかった。無理な挿入をして危険な目に遭わないために、初心者は直腸の奥のＳ字結腸と下行結腸でじっくり開発してから横行結腸で楽しむ、というのが試作開発課でのルールとなっていた。にもかかわらず、コロンビーズ初心者の涼子さんに、上行結腸まで軽々届くこのコロンビーズを挿入しようというのだから、まったく水無月先生の変態ぶり、鬼畜ぶりには驚かされる。
「このコロンビーズについてですけど」
水無月先生はとても嬉しそうに紹介を始めた。私は興味津々だったが、小笠原さんは少し不審そうな表情をしていた。
「あの、説明の前に一点だけよろしいでしょうか？」
「ええ、どうしました？」
白衣を着てイスに座っている水無月先生はとても様になっていた。まさに女医さんといった感じだ。『ええ、どうしました？』なんて台詞は、とてもお医者さまらしかった。
「この製品は、水無月部長から頂いたものでしょうか？私も望さんも、それなりに製造部の製品には詳しいのですが、見たことがなかったものですから」
水無月先生は意外そうな顔をしている。
「あら、夏美は、小笠原さんならわかるはずだって言っていたけど？なんでも、これの改良前の製品を夏美が直々に小笠原さんに試したことがあったそうだけど？」
小笠原さんが水無月部長に実験台にされたことは初耳だったし、想像もつかなかった。まさか、と思って小笠原さんの方を見ると、小笠原さんは少し俯いているようだった。
「…その通りです。でも、あの試作品は本当に完全に失敗作だったから、改良の余地なんて無いはずです」
どうも、この赤いコロンビーズの改良前のものについては、小笠原さんは体験済みみたいだから、それなりに詳しいみたい。
「…このコロンビーズの説明をする前に、その失敗作の感想について教えてくれないかしら？失敗の原因があるとするなら、それは私にあるからね。ぜひ、後学のためにも」
水無月先生が少し改まった感じで小笠原さんの方を見つめている。３人の間に無言の空気が漂った。相変わらず涼子さんの可愛いため息が聞こえてくる。振動が弱ということもあってか、まだそれほど深く感じていないみたい。
「…わかりました…。けど…恥ずかしいので、春子さんは、その…外してもらえるかしら…」
水無月先生がポッケに手を入れた。まさか、私も涼子さんと同じ目に？！ちょ、ちょっとこの変態女医さんったら!でも、女医さんに分娩台に縛り付けられて無理矢理っていうシチュもなかなか…
「…春子さん、涼子の面倒を見ててくれるかしら？」
水無月先生のポッケからは小型のローターが出てきたのだった。何故か少し残念だったのは気のせいだと思う。
「バイブは入れたままで、このローターで他のところ刺激してあげれば良いわ。オーガズムに達して軽く脱力してる方がコロンビーズを入れやすいからね」
おしおきされたり実験台になったり、責められることばかりだったから、責める側の役目を言い渡されると、これはこれでドキドキする。
「わ、わかりました。それじゃあ、ご、ごゆっくり」
「涼子は感じやすい子だから、あんまり焦らしすぎないでね」
私は頷くと、涼子さんの切なそうなため息の聞こえる処置室の方へと向かった。


◇◇◇
涼子のことは春子さんに任せることにした。彼女はとても面倒見が良さそうだったし、見たところ根っからのマゾだったから、ハードな責めでコロンビーズの前に涼子を満足させちゃうようなことも無さそうだった。しかし、根っからのマゾというのは、どんな風に責められたら堪らないのか本能的に理解してしまうから、涼子が退屈することもないだろう。おそらく、責めて欲しいところピンポイントで責められて、ちょっとくらい関係ない刺激でも体が快楽として受け入れてしまうような状態にもっていってくれるはず。
「さて、感想を聞かせていただけるかしら」
「…はい。この赤いコロンビーズの改良の前のものは、色が赤ではなくて、もう少し暗めの色でした。小豆色とでも言うんでしょうか。弾性、つまり柔らかさは同じくらいで、形もこのコロンビーズと同じ、蛇腹状で、無数のヒダがありました。長さも同じくらいでしたが、違ったのは、最大径が人間の腕くらいあることです。先端部から円錐状に徐々に太くなっていって、一応は上行結腸まで入るように作ってあったそうです。けど、挿入に成功した人は一人もいなかったそうです」
「太さがあると、柔らかくても小回りが利かなくなるからね」
「そうみたいです。肛門をかなり拡張していて腕くらいは余裕で入る子でも、先端が横行結腸までは入っても、太い部分がどこかでひっかかったり曲がらなかったりして、それ以上はあきらめたみたいでした」
やはり私が想像していた通り、太すぎて奥まで入る以前の問題だった。私自身が試したときも、横行結腸まで入ったけど、あまりに苦しくて、それ以上の挿入はあきらめた。私の設計上は、人間の腸の柔軟性を考えて作っているから一応挿入可能なんだけど、腸を強制的に弛緩でもさせない限り挿入不可能なのかもしれない。
「それで、あなたのときはどうだったの？」
小笠原さんは少し躊躇ったようだったが、処置室の方から涼子の気持ち良さそうな声が聞こえてくると、私の方をしっかりと見つめて語りだした。
「私は、アダルトグッズの初体験が何故かその小豆色のコロンビーズだったんです。しかも、そのときは私のせいで水無月部長の機嫌が悪くて、半ば強引に挿入されてしまったんです。水無月部長は、責めるのが好きな人ですから。そのときローションはたっぷり塗りこまれていたのでですが、あのヒダがお尻を抜けて奥に入っていくたびに、径が大きくなっていって、私はお尻が痛くて何度もやめてくださいと言いました。けど、コロンビーズの材質の柔らかさもあってか、肛門の方はギリギリ耐えられる苦痛だったんです」
「それを初心者に体験させるなんて無茶もいいとこね」
「まったくです…」
言葉を選ぶように、時折恥ずかしそうにしながら話してくれる彼女の眼は、純粋でどこか儚げで、夏美が責めたくなる気持ちが少しわかった気がした。けれども、おそらく小笠原さんはそういう行為で悦びを感じたり快感を見出すようなタイプでないことは明白だった。
「お腹の奥がだんだん苦しくなってきて、お尻の痛みにも耐えられなくなって、私はついに泣き出してしましました。そうしたら、水無月部長は実験を中止してくれました。抜き出されるときにお尻からずるずると抜けていくコロンビーズの姿形は今でも忘れられません。あんなに太くて、禍々しいものが自分のお尻に入れられていたなんて。しかも、実質入ったのは20cm程度で、S字結腸に届いてなかったと思います。私は心底コロンビーズが嫌いになりましたわ」
小笠原さんは苦々しい顔をしていた。彼女は詳しい部分までは語らなかったが、他人に陰部を晒した上で、苦痛を強いられた経験というものは、とても辛かったはずだ。
「…なるほどね。よく、わかったわ」
「他に、質問などあれば、今のうちにお願いします。こんな恥ずかしい話二度としたくありませんから」
小笠原さんの眼が少し赤くなっていた。本当に辛かったのね。
「そうね、それでも、アレが良いって言ってくれた人はいなかったの？」
「……いないと言えば嘘になります。あれを全部挿入できた人はいませんでしたけど、横行結腸まで挿入できた子は、ピストンしなくてもお腹の上からＳ字結腸や横行結腸のあたりを撫でるだけでもとても気持ち良さそうに悶えていましたし、水無月部長も頻繁に試験していたみたいです。もっとも、私は必要最低限の試験にしか立会いませんから、詳しいことはわかりませんが」
やはり、挿入が苦しいとはいえ、あれだけ太くした分、内側から腸壁を拡げることの効果はあったみたいね。
「ピストンしなくてもお腹の上から撫でているだけで気持ち良いのは、腸管を限界まで拡げられた状態での感覚ね。普通のコロンビーズでは絶対味わえない感覚のはずだから、是非その社員に会ってみたいわね」
「…たぶん、水無月先生はうちの会社の健康診断のときに会ってると思いますよ」
水無月樹脂化学工業の女子社員の健康診断の一部は私が引き受けている。水無月樹脂化学工業といえば、会社の規模が示すように、社員の数もそれなりに多い。私の担当は婦人科系の検診で、他の歯科検診だとか内科検診は、清大附属の先生や産業医が担当している。社員全員という膨大な人数が受ける義務のある内科の検診が回ってこないことについては、妹の夏美の配慮である。聴診器胸にあてるより、下の方をじっくり観察する方が性に合ってるでしょ？などと茶化してくるが、言うまでも無く、淫らな検診をしたりはしない。あくまで真面目。ただ、性器の周辺を見れば、遊んでるか遊んでないかくらいはすぐにわかる。
「なるほどね。確かに、かなり遊んでそうな社員さんは何人かいたわね。とても参考になったわ」
「いえ…。それで、この赤いコロンビーズについては…？」
小笠原さんは、苦い経験をしている割には、結構興味津々のようだ。
「そうね、この赤いコロンビーズについて説明するわね」
私は棚から金属のトレーを取り出し、ローションに浸かった赤いコロンビーズをそのトレーの上に置いた。
「これ、過去の反省を活かして、小豆色のものよりも柔らかい素材でできてるの。そのせいか、空気中に置いておくと、自分自身とくっついちゃうんだって。プラスティック消しゴムとかに注意書きがある、あれと同じよね。だから、液体の中に保管するようにって夏美から言われてるわ」
私がボールからトレーに移したコロンビーズは、まるでのびたラーメンのように、ぐたーっとした感じで重なり合っていた。
「…ちょっと触らせてください」
小笠原さんは、アダルトグッズが嫌いだと言っていた割には、躊躇せずに赤いコロンビーズに触れた。
「なるほど…確かに柔らかいですね。しかも皮膚にかなり吸い付くので吸着性も強いですね」
先端部をつまんで感触を確かめた後、そのまま持ち上げたり曲げたりして硬さを調べている。
「けど、この柔らかさの割に曲がりが少ないですね。内側に別の樹脂を入れてコシを持たせてあるみたい」
さすがに勘が良い。これがこのコロンビーズのキモなんだけど。
「腸壁に当たる部分は柔らかくい方が安全で良いけど、奥まで挿入するときは、力がうまく伝わらなくて腸の途中で曲がってしまって挿入できないのよ。だから、中に硬いチューブを入れて硬さを確保しているの。スルスルと挿入できるはずよ」
「あくまで腸の奥まで挿入する変態行為にこだわるんですね…」
小笠原さんは少し困ったような顔をしている。
「奥まで入れるだけじゃないわよ。中のチューブはいくつかの場所でバルーンになっていて、気体や液体を注入してコロンビーズを膨らませることができるようになってるのよ、すばらしいわ」
小笠原さんは完全に困惑しており、途方にくれているようだ。
「なんでそんな機能をつけるんですか、膨らませて腸が破けたりしたらどうするんですか！」
「大丈夫よ。腸の内圧を測る検査があってね、それの安全基準を流用して使うから」
説明には納得した様だったが、少し困ったような顔をして、コロンビーズを見つめている。
「挿入対象が配管とかで、目的も清掃用途だったら、もっと役に立つかもしれないのに…」
確かに、そういうのに使えそうではあるけど、私は配管よりも人間の腸に関心がある。
「あら、腸のお掃除だって大切な事よ」
「浣腸で内容物を綺麗にしてから使うんだからお掃除じゃない気もしますし、変態行為なので極々一部の人にしか役に立ちませんよ」
芯が通った強い眼でこちらを見つめながら、チクリと刺すような物言い。こういう子をたっぷり可愛がりたい気持ちはよくわかるけど、夏美は少し調教の仕方を間違えたみたい。
「…つべこべ言うと涼子じゃなくてあなたのお腹の中をゴシゴシお掃除しちゃうわよ」
小笠原さんはものすごい勢いで首を横に振って、黙ってしまった。こういう子は、順を追ってじっくりこっちの道にひきこむに限るわ。
「冗談よ。夏美とは違うから。私は初心者でも痛みを感じずに奥まで気持ちよく入って、気持ちよくマッサージするように心がけてるから」
小笠原さんはドン引きしているようだったが、心底軽蔑しているというわけではないようだ。
「そ、そうですか。まあ、痛い経験をしない可能性が減るのなら、その点に関してだけは賛成しますけどね…」
「でしょう？試してみる？涼子の後でやってあげるわよ？」
小笠原さんの腕をつかんで、肩を抱きしめて擦り寄ってみる。ほのかな柑橘系の香りが髪から香ってくる。首筋の肌が雪のように白く透き通っている。経験上、こういう娘はピンク色のかわいらしい割れ目と蕾が

真っ黒けで、
涼子が豪華なメインディッシュだとしたら、小笠原さんは美麗なデザート。
「そ、それにしても、ちょっと柔らかすぎるわね…？もしかして不純物が…」
小笠原さんは私から離れるととも話をそらすように無造作にコロンビーズをしならせてみたが、その話の行先もまた、私の掌の上なのだ。
「これは中が特殊な中空構造になっていて、バルーンのように膨らませることができるの。だから、中が中空な分だけさらに柔らかいのね」
「ふ、膨らませるっていうのは…？」
小河原さんはビクビクしながらも好奇心には勝てないようだった。やっぱり、知的好奇心旺盛なのね。
「このコロンビーズは、柔らかくて細長いから、腸の前処置を適切に行っておけば、上行結腸まではとても楽に入れられるわ。それこそ、何も知らない初心者でもね。ただ、このままじゃピストンしてもそれほど気持ちよくないわ。だから、挿入した後で外部から空気や水をこの中空の部分に送り込んで、コロンビーズの太さを好みの状態に変えられるようにしたの。これで、初心者でも好きなように奥まで挿入して、めいっぱい太く膨らませて腸壁を刺激して楽しむことができるわ。過去の反省を省みて、ね？」
小笠原さんは、あっけに取られたような顔をしている。送気・送水機能がついたバルーンタイプのアダルトグッズは存在するが、少数派だ。このような機構を積極的に利用する事自体に変態的な意志を感じるのはおかしなことではない。
「そ、そんな機能が…それはまた…すごいですね…」
見るからに引いている小笠原さんは、目が少し泳いでるようだった。
「どう？試してみない？きっと病み付きになるわよ？」
さりげなく腰に手を回しつつ、太ももを撫で回す。小笠原さんは意外と肉付きが良いので、撫で甲斐がある。
「ああ、ああ、あ、あの、私はそんなに興味がないんで！」
慌てて逃げ出そうとするリアクションがかわいい。たまらないわね。
「冗談よ。これ以上トラウマを悪化させたら夏美に怒られるわよ。でも、少しづつ慣らしていく意味でも、涼子に使うところはしっかり見ていってね」
「え、まあ、はい…」
私がトレーの上のコロンビーズを再びボールの中に移すと、小笠原さんは不思議そうに尋ねてきた。
「それ、空気とかはどこから注入するんですか？」
私はボールの中からコロンビーズの一端を取り出して、小笠原さんによく見えるようにした。
「ここに４つの穴があるでしょ？このコロンビーズの全長は180cmあって、先端の40cmの部分を膨らませるときはこの穴に空気とか水を注入するの。次の40cmの部分はこの穴ね。後も同じで、４つのバルーンを利用することができるわ。もちろん、全部同時に膨らませることもできるわ」
小笠原さんは聞くんじゃなかったという顔をしているみたい。
まだまだ疑問はあるようだったけど、もうこれ以上は聞きたくないといった感じで、小笠原さんは黙り込んでしまった。
「きつい道具だと思う？」
「……聞いている分には、かなり…その、膨らませるのとか、とても苦しそうです…」
「でも、太いのを無理矢理ねじ込まれるよりは安全なのよ」
経験があるせいか、そこについては納得してくれたようで、
「ま、まあ、そうかもしれませんが…その、涼子さんにみたいなコロンビーズ初体験の子が、そんな奥まで責められて大丈夫でしょうか？」
「ふふ、あの子の腸は少し屈曲がきついけど、健康そのものだし、この素材はとても柔らかいから、腸壁を傷つけることもまずないわ」
「そうでしょうか…」
小笠原さんは首をかしげたまま、やはりどこか納得がいかない様子だ。
「……一番の疑問なんですけど、どうしてお医者さんがアダルトグッズなんかを？」
意外と大事なところを突いてくる。最近はアダルト寄りになりすぎてるから、ちょっとばかし真面目なことも言っておかないとね。
実のところ、便秘の改善なんかよりも、大腸の性感帯開発の方法が一番気になるところなんだけど、まあ一応ね。
「アダルトグッズでもあり、医療器具でもあるのよ。腸壁の刺激で腸の働きを活発にすることで、便秘の改善を促すのよ」
小笠原さんは意外に素直に納得してくれたようで、
「確かに、便秘で悩む人は多いですものね……」
などとしみじみと呟いた。もしかして、小笠原さんも便秘気味かしら…？だとしたら、トラウマを治すためにも、いつかじっくりマッサージしてあげないとね…ふふふ。
「それじゃあ、百聞は一見に如かず。涼子がどんな風に悶えるのか、しっかり見ていてね」
私は、さっきコロンビーズを取り出して置いたトレーのローションをふき取ってから、棚から送気用のチューブ付きバルーンと注水用の浣腸器を用意した。
「小笠原さん、そのコロンビーズの入ったボールを持ってきてくれる？」
「…ええ」
少し不満そうだったが、処置室まではどうにか協力してもらうことにした。

◇◇◇
小笠原さんが何やら私に聞かれたくない話をするということで、追い出されてしまった。こっそり聞き耳を立てたら聞こえないかしら。
「ん…はぁ…はぁ…」
けど、目の前の分娩台に拘束されて悶えている女子（しかも目隠しされている）を前にして、そんなことはどうでも良くなった。もう完全にされるがままと言った感じ。望にこんなふうにされたら、私どうなっちゃうんだろう。考えただけで胸が高鳴った。
水無月先生に渡されたローターはどこにでもある一般的なものだった。普段から変なアダルトグッズの実験台になってるから、こういうオーソドックスなものは逆に新鮮だ。
目隠しされた状態で身体をくねらせて悶えている涼子さんの体は、少し火照っているみたいだった。声をかけようかと思ったけど、あえて無言のまま彼女の太ももに触れてみた。膝の付け根から太もものきわどい場所までつつーとなぞると、涼子さんはとても可愛い悲鳴をあげた。
「ひゃっ…せ、せんせい？」
案の定、私のことを水無月先生と勘違いしている。私は少し楽しくなって、バイブを咥え込んでいる涼子さんの秘裂をそっとなぞった。愛液に濡れたバイブからかすかな振動が伝わってくる。
「はあぁ…あっ…せんせいっもうおわったんですか？」
私は水無月先生じゃないんだよ？いつ気づくかしら。普段涼子さんが水無月先生にどんな風に弄ばれているのかわからなかったけど、無防備に硬く膨らんだクリトリスを見つけた私は、もういじめるしかない、と思った。
「んあっ…やっ…」
指先でコロコロと転がしていじめてあげると、涼子さんが可愛い悲鳴をあげた。クリトリスを刺激されて膣が収縮したのか、咥え込まれたバイブが少しビクンビクンと上下した。バイブの先端が子宮にしっかり当たるように、少し膣に押し込んであげると、涼子さんはたまらなそうに大きく息を吐いて身を捩らせた。
「あぁっ…はぁ…」
バイブのコードは分娩台の脇の台に置かれたコントローラへとつながっており、振動の強さは弱中強のうち弱に設定されていた。分娩台に拘束されてバイブを挿入された上、目隠しまでされて感覚を鋭敏化された女子が、こんな弱い振動で満足するのかしら？
バイブを膣の方に押し込んだまま、つまみを中に入れた。バイブを押さえる手に伝わる振動がさっきよりも強くなった。涼子さんは突然の刺激に驚いたのか、拘束されて動けないのに必死に腰をくねらせている。刺激から逃げるように腰が逃げているけど、私がバイブを押さえているから、中の強さになったバイブの振動は、確実に涼子さんの子宮に届いている。
「やっ…あっ…あぁ！」
流石に中の強さの振動刺激が効いているらしく、息も絶え絶えになってるみたい。そろそろイかせてあげようかしら。
水無月先生から渡されたローターのスイッチを入れると、心地よい振動が指先に伝わってくる。さっきから涼子さんの色っぽい声を聞いているせいか、自分もかなり濡れてきている。つい自分に使いたくなってしまったけど、ここは我慢して涼子さんのクリトリスの横に。
「ひゃぁ？！……あぁ！…あっ…」
突然の刺激に涼子さんは驚いているようだったが、直接クリトリスに当てていないから、それほど強い刺激ではないはず。
「やっ…だめぇ…」
気持ち良すぎると、どうしてか怖くなってしまい、拒否の言葉を口走ってしまうのは良くわかる。本当はもっとしてほしいのに。だからあえてクリトリスの周りだけを、一番敏感なところを避けて刺激してあげる。一番気持ち良い場所は最後にとっておいてあげるからね。時計回りと反時計回りを不規則に入れ替えて、クリトリスの周りをローターでなぞってあげる。
「…はあぁっ…」
涼子さんの声がどんどん熱を帯びていく。そんな声を聞いていると、自分の性器がじんわり濡れていくのがわかる。自分ではマゾだと思っていたけど、こうやって責めるのも悪くないかも。試作開発課にはマゾな人もたくさんいるみたいだから、今度実験を手伝わせてもらおうかな。
ローターの先端をいよいよクリトリスに当てがおうと思った瞬間、思い出したことがあった。
涼子さんは、誰に責められているかわかっていない。目隠しで私の姿はわからないし、私は一言もしゃべっていない。
…きっと涼子さんは水無月先生にいじめられたいはず。初めて会った私でもいいかもしれないけど、本当は水無月先生にしてほしいはず。少なくとも私だったら、初めて会った人よりも、望や水無月部長に責めてもらってイキたいと思う。
診察室の方を見ると、ちょうど水無月先生と小笠原さんがボールを持ってこっちに歩いてきたところだった。
「（今にもイキそうですよ）」
水無月先生にそっと耳打ちをしながらローターを渡すと、嬉しそうに受け取ってくれた。
「（あら、焦らすのが上手ね。こんなに濡らしちゃって）」
私にしか聞こえないように呟いた先生は、渡されたローターをそのまま涼子さんのクリトリスにあてがおうとしたように見えた。
しかしその予想は外れ、先生は指先で涼子さんのクリトリスを摘んだ。
「ひゃっ…あはぁっ！」
さっきまで直接触れずに焦らされていた一番敏感な場所を触られた涼子さんは、軽く絶頂に達したようで、腰が軽く浮いて、背中が弓なりに反っていた。
水無月先生はその様子を見て満足したようだったが、摘んだクリトリスを乱暴に引っ張りながら、さらにその根元の方にローターを押し付けた。
「…っあぁ！んんっ！！」
涼子さんは声にならない悲鳴をあげながら、M字に開かれている脚を閉じるようにして、大きく息を吸い込んだようだった。
腰をビクつかせながら何度も快楽の波に飲まれている涼子さんが羨ましかった。
クリトリスを摘まれただけでも軽く絶頂に達したというのに、さらに強烈な刺激を与えられる。イった後で敏感になった性感帯を責められるのも気持ち良いけど、その増幅された快感を一瞬に凝縮するという責めは、恐らく意識が飛んでしまうほどの快感なはず。私もこんな風にされてみたい…。
私はこの様子を見ているだけでも太ももに冷たいものが伝うのがわかった。はっきりいって、水無月先生の責め方はずるい。
「涼子、大丈夫？失神してない？」
あんなにエグイ責め方をしたくせに、とても優しい口調で涼子さんに声をかけている。
「はぁ…先生…大丈夫です…最初は優しくてドキドキしたのに、急にあんないじわるするなんて…」
水無月先生の方を見ると、先生はニコニコしながら、
「ふふ、最初はこちらの春子さんで、最後は私よ。わからなかった？」
「そ、そうだったんですか……どっちも気持ち良かったので」
私は水無月先生みたいに過激な責め方はできなかったけど、涼子さんはどっちも良かったみたい。何となく恥ずかしくなっちゃう。
「さて、涼子の身体も十分ほぐれたみたいだし、メインディッシュにいきましょうね」
水無月先生がラテックスグローブを付け替えようとしたとき、インターホンが鳴った。
「もう。いいところなのに。たぶん夏美が来たから、春子さん、申し訳ないけど玄関まで迎えにいってくれる？ちょっと準備のために手が離せないのよ」
確か、水無月部長も残業してから向かうって事だったわね。小笠原さんと喧嘩しなきゃいいけど…。
私は先生に言われたとおり、玄関の方へ向かった。


◇◇◇

何とか残業を片付けて水無月医院に到着すると、春子が迎えてくれた。ちょうど今からメインディッシュを入れるらしい。グッドタイミングだったようね。
処置室では、すでに下半身丸見えの看護婦さんが開脚させられて分娩台に乗せられていた。目隠しまでされている。局部はすでに濡れ濡れのようで愛液が垂れて、水溜りをつくっていた。肛門の方も準備は良いみたいで、少し湿っているように見える。
「夏美、間に合ってよかったわね。ちょうど奥までずっぽり行くところよ」
分娩台の横に、いろいろな器具が置かれた台があり、台の真ん中にはボールの中に浸かった赤いコロンビーズが見える。
ボールの他には、何に使うのかわからないけど、様々な種類の膣鏡や肛門鏡も置いてあり、何かを摘むような鉗子もある。透明なカテーテルやら、何かの軟膏のチューブまで、準備は万端といった感じだ。この器具満載の台の上だけみると、何かの手術とかそういう光景を思い浮かべてしまい、これから行われる事がどこか緊迫した行為のように思えてしまう。
「この肛門鏡とかは何に使うの？」
「全部は使わないけど、とりあえず準備したのよ。まあ、後でわかるわ」
「そう。でもいいわね。何だか雰囲気が出るわね。うちでも欲しいわね」
膣鏡や肛門鏡、直腸鏡は会社でも持ってるけど、どれも通販のアダルトサイトで購入したもので、オーソドックスなものしかない。それに比べて、台の上に載っている様々な形状の器具達はどれも少しずつ形が違っていたり、奇抜な形状をしていたり、本格的な印象を受ける。少なくとも、アダルトグッズの通販などでは入手できず、医療関係者でなければ入手不可能なものだ。
「ちょっと部長、また変なものを増やすんですか！」
美奈子がつっかかってきた。下半身丸出しの看護婦さんの前で口論するわけにもいかない。器具は後でこっそりおすそわけしてもらうことにして、ここは引き下がるしかない。
「冗談よ。ちょっと良いなって思っただけよ」
「まったくもう…」
そんな私達の様子などそっちのけで、恭子はカテーテルの先端にチューブから出した軟膏のようなものを塗っている。
「恭子、それは？」
「まあ見ててよ」
恭子は、軟膏が塗られた端とは反対の端を鉗子で挟んで、すでに濡れ濡れの秘裂へと近づけていく。
「涼子、今から導尿するからね」
「え、導尿ですか？」
「そうよ。おもらしして、見学の人に飛ばしたりしちゃだめよ。あと、お腹を圧迫するときに膀胱が辛くないようにね」
「え、で、でも、心の準備が」
看護婦さんは涼子ちゃんだったのね。詩織さんの身体より少し小柄で、ウエストがとても細い。きっと、お腹の上からコロンビーズの形が良く見えて、責め甲斐があるんでしょうね。うちにも彼女くらい細くていじめたい子がいるんだけど、まだこっち側の住人じゃないのが残念ね。
「はい入れるわよー。ちょっとヒヤっとするからね」
恭子は涼子ちゃんの割れ目を少し開いて尿道口を露わにすると、小指の先より小さい可愛らしいへこみに向かってカテーテルの先端をあてがった。カテーテルはするすると挿入されて、涼子ちゃんの体内に収まった。
鉗子で留められた部分にはすぐに尿が到達し、今鉗子を外したらすぐに尿がカテーテルの一端から放出されてしまうだろう。
恭子は、勾玉のような形をした金属のトレイ（膿盆（のうぼん）というらしい）を涼子ちゃんの太もものあたりに置くと、鉗子を外して、尿を解放した。
金属に液体が当たって流れ込んでいく音が、室内に響く。
「あ、やだ、出ちゃってる…」
導尿では、自分の意思で排尿するわけではないので、とても恥ずかしく感じる。私も恭子にしてもらったことがあるし、うちの部の子にもやったことがある。本当は、医師じゃない私がやるのはいけないんだけど、恥ずかしがる女子の姿も可愛いし、無機質な器具で強制的に排泄をコントロールするシチュエーションも好き。
「全部出た？すこしお腹さするわね」
「はい」
恭子は涼子ちゃんの下腹部をそっと撫でる。小さい子をあやすようにポンポンを叩くと、涼子ちゃんがビクビクと反応して、ピョロっと尿が放出される。
「いいわね。それじゃ抜くわね」
入れるときとは対照的に、無造作にカテーテルを抜くと、別の浅めの膿盆にカテーテルと鉗子を置いた。抜かれたとき、涼子ちゃんは少しビクンと反応していたみたいだったが、それも恭子にはお見通しだった。
「涼子はおしっこの穴も感じちゃうの？」
「うぅ…そんなこと…ないです…でも…」
「でも？」
「…なんでもないです…」
恥ずかしそうに小声になる涼子ちゃん。恭子はこんな風にして涼子ちゃんにいじわるしながらテキパキと準備を進めていく。流石、本業の医者は、患者とコミュニケーションしながらも作業をするのがうまいわね。私も見習わないとね。恭子は台の上にある開閉式の肛鏡を手にとると、そのままネジを回しきって外してしまい、片側の嘴だけにしてしまった。
「本当はクリステル式の膣鏡があると便利なんだけどね」
コロンビーズを挿入するとき、肛門を抜けていく快感もたまらない。しかし、やわらかいコロンビーズの場合は肛門の締め付けのせいでかえって挿入し辛くなることも多い。そういうとき、肛門鏡や膣鏡で肛門を拡げて挿入すると入れやすいんだけど、一番敏感な感覚の肛門の感覚を犠牲にするのは少しもったいない。折衷案として、ちょうど筒を縦に割った形状の器具で肛門を開いてやると、挿入しやすくもなるしコロンビーズの凹凸が肛門を刺激していく快感も味わえて素敵なのだ。さすが恭子、楽しみ方を心得ているわね。
「涼子ー、お尻開くから少し力抜いてね」
「は、はい…」
涼子さんの弱々しい答えを聞いたか聞かないうちに、片側の嘴に手早くローションを塗って、涼子ちゃんの肛門に沈め込んでいく。
「あぁ…先生…」
「もう、こんなんで感じてたらキリがないでしょ」
「だって…」
涼子さんは感じ過ぎな感は否めないが、目隠しをされていることを考えれば、仕方がない。しかもこれからは見た事もない未知の物体を入れられるというのだ。涼子ちゃんには気の毒だけど、責める側は最高に楽しいはずよ。
「はい、これで準備は完了ね。涼子、覚悟してね」
挿入された嘴の片割れは、涼子ちゃんの肛門の背中側に位置しており、だらしなく開いた肛門は、呼吸に合わせて規則的にヒク付いている。嘴に付けられたローションは、もはや愛液とも腸液とも区別がつかなくなっていた。
「うぅぅ…優しくお願いします…」
恭子はコロンビーズが浸されたボールを分娩台の足元、ちょうど涼子ちゃんのお尻の下に置くと、赤くとぐろを巻いたコロンビーズを手に取った。ローションに浸されていたせいで、妖しい粘性を持った液体がボールや床に滴り落ちていく。ぱっくりと口を開けた肛門に、先端の球形をした部分をあてがうと、涼子ちゃんが小さな悲鳴をあげた。ついに、真っ赤なコロンビーズがずるずると押し込まれていく。
「ぁん…なんか…入ってくる…」
蛇腹状の襞が肛門に触れる度に膣が収縮して、綺麗なピンク色の花弁が震えるのがはっきりとわかる。
「あぁん…先生、…いい…」
恭子は、息を吸い込んで絶句したままの涼子ちゃんを見ながら、ゆっくりとコロンビーズを押し込んでいく。既に20cmほどは挿入されただろうか。もうちょっとでＳ字の入り口に入るから、涼子ちゃんがどんな反応をするのか楽しみね。
「ぁあ…奥にきました…」
「いい？さっきのオレンジのコロンビーズと、同じ感じになるからね」
恭子は、少しも力を入れる素振りもなく、そのままコロンビーズを進めていく。赤いコロンビーズの先端は、入門用のオレンジ色のものと殆ど同様の形をしている。球があり、傘があり、その後は蛇腹状の襞が続く。この先端が直腸の奥からＳ字結腸に入る瞬間は本当にたまらない。見ているだけでもドキドキしてくる。
「はぁ…奥の方が開く感じ…あぁ…」
切なそうな声をあげる涼子ちゃん。ついにコロンビーズの先端がＳ字結腸に侵入したらしい。Ｓ字結腸の入り口は、言わば第一の通過点であり、ここは殆どの人が少しの苦痛と大きな異物感を感じることができる。つまり、“誰でも素質あり”なのだ。もしこれがオレンジ色のコロンビーズだったら、この位置でピストンして異物感を快感に書き換えてあげて、Ｓ字結腸の入り口を性感帯として矯正してあげれば、もう普通のアナルビーズなんかじゃ物足りなくなる。
しかし今恭子が挿入しているのは、もっと奥の快楽を得ることができるコロンビーズだ。今の恭子はそんな生易しい開発はしないはずだ。
「今度はもうちょっと奥まで入れるわね」
言うなり、恭子はコロンビーズを押し込んでいく。
「はあぁっ…お腹の奥、通ってく…」
開かれたＳ字結腸の入り口を、コロンビーズの蛇腹状の襞が絡みつきながら通過していく。拡げられた肛門が一生懸命収縮して快感をアピールしているが、肛門鏡のせいで十分な収縮ができないでいる。同様の収縮反応を示していると思われるＳ字結腸はどうか。目いっぱいコロンビーズを咥え込んで離さないはずだ。それにも関わらずコロンビーズが押し込まれていくのだから、その刺激の強さといったら想像を絶するものだろう。
「はあぁぁぁ…あぁ…あぁぁ…！」
コロンビーズは既に50cmほど挿入されている。ようやくＳ字結腸を抜ける辺りだろう。下行結腸へ抜けるときも更に凄い快楽が待っているのだが、涼子ちゃんはそんなことを知る由もない。今まさに下行結腸に入ろうというときに、恭子は挿入の手を止めてしまった。一体どうしたというのか。
「小笠原さん、ちょっとこっちに来て手伝ってくれる？あと、春子さん、涼子の目隠し外してくれる？」
「あら、どうしたのよ。こんな中途半端なとこで止めちゃって」
私だったら、このまま第二の通過点である下行結腸の入り口をこじ開けるように挿入して、苦痛と異物感で悲鳴をあげる涼子ちゃんなどお構いなしに下行結腸の奥まで無理矢理押し込んで、さらに軽くピストンして苦痛に慣らしてから、「復習」としてＳ字まで抜き出してからもう一度…
「夏美、あなたの責め方は一方的なのよ。どうせ、このまま無理矢理入れちゃうんでしょ？」
「そ、そうだけど、本当に辛そうだったらやめるわよ」
恭子は私のことをお見通しのようだ。まずい、こういうときの恭子はちょっと怖い。
「だめよそんなんじゃ。内臓の痛みは普通の皮膚の痛みと違うのよ。本当にマゾな子でも耐えられないことがあるんだからね」
「だ、だって」
「小笠原さんは、それでコロンビーズが嫌いになったのよ。ね、そうでしょ？」
「は、はぁ」
急に振られてビクつく美奈子がかわいいけど、一体、どうするつもりなの？
「涼子の大腸内視鏡をしたときの私の所見では、涼子の腸の走行から言って、下行結腸から横行結腸にかけては異物感よりも苦痛が大きくなるわね。見た通り、涼子はかなりウエストが細いから、カーブがかなりきついのよ」
確かに私の経験でも、痛がる子は大体が細めの子だった。私の責め方はきつ過ぎたのかしら。だとしたら、私の趣味を優先するあまり、貴重な実験サンプルを失っていたことになる。
「それじゃあ、ここでおしまいですか？まだそんなに丈が余ってるのに…」
春子がまだ半分も挿入されていないコロンビーズの方を見つめて言った。
「いいえ。涼子が気持ち良くなれるように、最善を尽くします。そのために、Ｓ字と下行結腸をしっかりほぐしてあげるの。いい？」
恭子が美奈子と春子の方を交互に見つめると、二人とも顔を見合わせて、恭子の指示に従うようだった。
春子が目隠しを外すと、涼子ちゃんは少しまぶしそうにしていた。
「私、先生に細いなんて言われてちょっと嬉しかったんですけど……」
「そうね。でも少し筋肉が足りないわね」
「うへぇ、筋トレは嫌いなんですよぅ…」
Ｓ字結腸までコロンビーズが挿入された状態で、こんな風に談笑している光景はあまり慣れない。私の記憶では、喘ぎ声か悲鳴か呻き声か。望や美香が嬉しそうにしてるときもあったけど、実験に協力している社員がそんな風に振る舞ったことなどなかった。
「先生、私は何をしたら良いんでしょう？」
気づくと、美奈子が恭子のすぐ隣にいた。
「涼子のお臍の下のあたり、押さえてあげて」
「この辺ですか？」
「もうちょっと左の方よ。そう、そこ。もう少し強めでいいわ」
美奈子が涼子ちゃんのお腹を押さえてあげている。おそらくＳ字結腸が動かないように固定しているのだろう。Ｓ字結腸がお腹の中で自由に動くので、挿入されているコロンビーズごと好き勝手に動いてしまうと、腸を引き延ばしてしまってお腹が苦しくなるのだ。そうならないようにお腹の上から腸を圧迫するという行為は、理屈ではわかっていても、医師ではない私にとっては、実践するのが極めて難しいテクニックだ。
「涼子、ちょっと動かすわよ」
恭子が軽くコロンビーズをピストンさせると、涼子ちゃんが小鳥のような悲鳴をあげる。
「ひゃっ……お腹が……」
「あ、すごい、動いてますわね」
美奈子の指先にコロンビーズの動きが伝わっているようで、涼子ちゃんはお腹の中で異物が動くのを感じている
「いいわね。それじゃあ、続けるわよ。涼子、目隠し外してあげたんだから、小笠原さんの手の位置をしっかり見て、今度は一人でできるようになるのよ」
「は、はい」
涼子ちゃんの返事は少し不安そうだったが、美奈子の手先を凝視するあの目は真剣そのものだ。恭子は、そんな涼子ちゃんを確認すると、少しにやけながらコロンビーズに力を込めた。美奈子が押さえているお臍の少し左下の辺りがうっすらと盛り上がる。同時に、涼子ちゃんのうめき声が聞こえてきた。
「…うぅぅ…あぁぁ…」
涼子ちゃんは目をつぶってしまっていて、かなりきつそうに見える。恭子の手先を見ると先端から70cmくらいは挿入されていたようなので、コロンビーズの先端は下行結腸の中程に到達していると考えられる。
「涼子、ちゃんと見てた？」
「…はぁぁ…あの、…つい目を瞑っちゃって…」
「だめでしょ。お腹のどこが盛り上がるのかわからないと、押さえる場所がわからないからね。さあ、今度はしっかり見てなさいね」
言うなり、恭子はコロンビーズをゆっくりと抜き出し、ピストンし始めた。涼子ちゃんはまた目を瞑ってしまい、辛そうな悲鳴をあげている。
「あぁぁぁ……やだぁ…」
「ほら、しっかり見なさい。小笠原さんの指先で、コロンビーズが突き上げてきてるでしょう？」
確かに恭子の言うとおり、美奈子が押さえている部分では明らかに何かが蠢いており、その動きは恭子のピストンのタイミングと一致している。Ｓ字結腸と下行結腸の境目をコロンビーズの蛇腹状の襞が嬲り尽しているのだ。
「小笠原さん、涼子が気持ちよくなれるように、しっかり押さえてあげてね。軽く揉み込んであげてもいいわ」
「は、はい」
美奈子の目も真剣で、しっかりと自分の指先を見つめている。どうして私の言うことは聞かないのに、恭子の言うことは聞くの……。
「あぁ…はあぁ…見えますぅ…あぁ！揉まないでえぇ…」
悲鳴交じりに、涼子ちゃんが美奈子の指先を見つめている。しかしすぐに目を瞑って呻き声をあげ始めてしまう。恭子のピストンは、下行結腸の入り口をほぐすためのものだが、美奈子が揉み込んでいるせいで、Ｓ字結腸も十分に刺激されている。これだけ念入りにマッサージをしているのは、やはり涼子ちゃんの身体を気遣っての事だろうか。私だったら、とにかく早くこの長いコロンビーズを奥まで押し込みたいと思うのだが、どうも恭子はそうではないらしい。
「どう、涼子、気持ち良くなってきた？」
「はあぁ…はい、良いです…でもちょっと、苦しいかも…」
「もっと入れてもいい？」
「…あの…はい、お願いします…」
涼子ちゃんは下行降結腸入り口の刺激にまだ慣れないようで、ピストンされて少し苦しそうだったが、自分から入れて欲しいと望んでいる。
「わかったわ。それじゃあ、このまま上行結腸まで一気にいくからね」
「え、ちょ、ちょっと…」
「いきなりそんな…」
涼子ちゃんと春子はびっくりしているようだったが、私も耳を疑った。美奈子は、腸の位置関係くらいはわかっているはずだけど、無反応だった。まだ下行結腸に挿入されたばかりだというのに、横行結腸のさらに奥まで入れるというの？いくらなんでもそれは無茶でしょ！少なくとも、一番屈曲がきつい左結腸曲（下行結腸と横行結腸の境目）は、私でも気をつかってじっくり時間をかけてほぐすというのに。
「恭子、いくらなんでも危険じゃない。美奈子、あんたも自分の素材の特性くらい知ってるでしょ。どうして無反応なの！」
「部長、このコロンビーズの素材の特性は柔らかさだけじゃないんです。振動を吸収することなく伝導するというきわめて特殊な性質もあるってことは、部長が一番よく知ってるはずですよ」
「腸壁を揺さぶりながら挿れるのって、たまんないのよね。おまけに通りも良くなってスルスル入っていくし、初心者責めにはもってこいなのよ。特注して良かったわ」
恭子は棚の奥から電動のマッサージ装置を取り出して、コンセントに接続した。あれはもともと、肩や首、背中など、凝って硬く張った筋肉をマッサージするものであって、粘膜に当てたりしたらかなり強い振動が感じられるはずだ。
「せ、先生？！」
涼子ちゃんはびっくりしているが、恭子はそんなのお構いなしに、涼子ちゃんの肛門とコロンビーズに振動部を押し付けた。
「あぁあぁぁっ！」
今日初めて、涼子ちゃんの本当の悲鳴を聞いた。おそらく、コロンビーズ表面を強烈な振動の波が伝わって、直腸からＳ字結腸の入り口、そして下行結腸の入り口を激しく揺さぶっているのだ。
「やぁぁぁっああぁぁ！」
ピストンされただけでもかなり感じていたのに、規格外の振動で腸壁を責められたりなんかしたら、どうなってしまうんだろう。想像しただけで、お腹の奥に甘い疼きを感じてしまう。
「いい反応ね」
恭子はニコニコしながらマッサージ機を押し付けている。涼子ちゃんは、今にも失神しそうな具合に喚いている。
「すごい、お腹の中でこんな風に振動するんですね…でも、柔らかい素材だから、全然硬い感じがしない…不思議」
美奈子は涼子ちゃんのお腹の上から、極めて冷静に振動を感じている。それどころか、感触を確かめるようにコロンビーズを涼子ちゃんのお腹越しに揉んでいるのだ。
「振動してるから、腸の曲がり角とか襞に引っかかっても、すぐに引っかかりが取れるからスルスル入るわよー」
恭子は悲鳴などお構いなしに、片手で電動マッサージ器を涼子ちゃんの肛門部に押し付け、もう片方の手で器用にコロンビーズを押し込んでいく。腸壁に激しい振動を与えながら無理矢理に異物が侵入してくるわけだから、その感覚は痛みなのか、苦しみなのか、快感なのか、言葉にはならないはずだ。
「…んんっ…ああっ…！」
拷問のような残虐で甘美な光景に、下腹部が疼くのが感じられる。春子ちゃんの方を見ると、うっとりしたような眼でその光景を見つめている。しかも、春子ちゃんの手は自らの胸と股間の辺りをさわさわしているみたいだ。やっぱりあんな風にされるのがスキみたいね。
「はぁぁっ……」
涼子ちゃんの切なそうな声には、悦びと苦しみが混ざっていたが、どちらの割合が多いのかは明白だった。
コロンビーズは挿入された長さからして、既に横行結腸に達しているようだったが、左結腸曲を抜けて横行結腸へ挿入されるときに苦痛を感じた様子はなかった。もしかしたらまだ下行結腸の奥にすら届いていないのかとも思ったけど、涼子ちゃんのお臍のあたりが少し盛り上がってるのは、間違いなく横行結腸の真ん中まで入っている証拠だった。
「こんな仕組みの内視鏡があったら、普段の仕事ももっと気合が入るんだけどね」
そんな内視鏡検査なら私も一も二もなく受けたいものだ。普通の人からしたら、簡単に奥まで入るのは良いかもしれないけど、恐怖以外の何者でもないわね。
涼子ちゃんの肛門にスルスルとコロンビーズを押し込んでいくのは、まるで手品でも見ているようで、どこまでも入るかのような錯覚さえ覚える。今回のコロンビーズは、それくらいスムーズに挿入されてしまっている。振動の力がここまで効果的とは思わなかった。電動部品入りのコロンビーズ、意外とアリかしら。
挿入されている涼子ちゃんの方はといえば、少し切なそうにため息を吐きながら、虚空を眺めるようなうつろな視線で、一生懸命に自分のお腹に見入っている。視線の先は、右側の肋骨の下辺りに移動したお腹のふくらみのようだ。
恭子もその位置に到達した事を見届けると、手を止めて少し安心したように呟いた。
「小笠原さん、今度はお臍のあたりを押さえてくれる？」
「はい」
「春子ちゃんは涼子の右のわき腹の、腰骨のちょっと上のあたりお願いね」
この辺ですかと春子が確認する」
美奈子がてきぱきと動いているのを見ると、
「夏見、怖い顔しないで」


（横行結腸するーして上行結腸までいっちゃう説明に矛盾）
「」

肛門鏡の片割れで肛門を拡げられ、蛇腹のような無数の襞が付いた禍々しい赤のコロンビーズを、電動マッサージ機の振動で無理やり身体の奥まで挿入されているその光景は、



「曲がり角はきついけど、素材自体が柔らかいから腸壁を無理に押すこともないし」


刺激を
」
「このコロンビーズが上級者向けであり初心者向けである理由はね、この柔らかさにあるのよ」



奥のほうをしっかり拡げてマッサージしてあげると、蠕動運動が誘発されて、
腸がくわえ込んだところでゆっくり引き抜いてあげるととっても気持ち良いのよ








「誰か、涼子の目隠しと手の拘束を解いてくれない？」
突然何を言い出すかと思えば。
「…ん…先生、私は大丈夫ですよ…」
涼子ちゃんは健気にも大丈夫だと言っている。
「涼子には腸の場所をお腹の上から覚えてもらわないとね」





膿盆（のうぼん、）は医療器具の一つで、
ソラマメのような形をしたトレイのことである。


できる「それだったら、うちに出入りしてる業者に頼んでおこうか」




「さて、残業も終わったし、急がないとね」
印鑑を押した書類を封筒に入れて封をする。配送ボックスに入れると後は事務の子がまとめて郵便に出してくれるようになっている。
秘書の美香の方も、あらかた終わったようで、書類の山を机にトントンやって整えているところだ。
「部長、何かあるんですか？こんな時間に」
「コロンビーズ関連でね。あなたも来る？いいもの見れるわよ」
「え、今日はこの後いっぱい可愛がってもらえるって約束してたのに」
「そうだったかしら」
確か、昨日も一昨日も先週もこんなやり取りをした気がする。ここのところ、いろいろと忙しくて、美香に構ってやれていない。
「私、お昼休みの間にお浣腸も済ませたんですよ」
そういえば、お昼休みになるなり望を捕まえてどこかに行ったと思ったらそういうことだったのね。ご飯もロクに食べてないみたいだったしね。
「そんなこと言っても、今日の試験は美奈子が辞めるか否かの瀬戸際なのよー。ねぇ、聞き分けて頂戴」
「もう、私よりも美奈子さんが大事なんて」
いつもはすんなりいくんだけど、今日の美香はすぐにはあきらめてくれないみたい。
「だから、一緒に来なさいよ。本格的にお医者さんごっこやれるように、恭子に頼んでみるからさ」
「本当ですか？！だったら、ついていきます」
いくら恭子でも、部外者のプレイ用に部屋を貸してくれるわけないわよね。その辺はきっちりしてるんじゃないかしら。
そのまま解散して、おうちに帰ったら、あとはもういつものように布団に入れば、美香もあきらめてくれるはずね。完璧。
「じゃあ急ぎましょ。今日はコロンビーズ初体験の看護婦さんが被験者みたいだから、きっと素敵よ」
「なんて魅力的なシチュなの！早く行きましょう！」
「ほら、私たちが最後だから電気と空調切らないといけないんだから」
二人で協力してパチパチと電気を消すと、足元の常夜灯を除いて真っ暗になった。
真っ暗な廊下を二人で歩いていくと、警備員さんに出会った。警備員さんに社員証を見せて建物から出ると、実験室の方で明かりがついているのが見えた。
まだ明かりがついているようだったが、今日この時間までの実験は無いはずだ。
「今日は最後の使用者は誰だっけ」
「確か、細川さんと石丸さんだったと思いますけど」
「望に限って、消し忘れってことはないと思うし、石丸さんもしっかりしてるから、実験が長引いてるのかしら」
「万が一ってこともありますし、一応確認しておきましょうよ」
「そうね。ついでに何かお土産でも持っていきましょう」

実験室の方に行くと、やはり明かりがついているようだった。ノックして実験室に入ると、望と有希が椅子に座って何やら語り合っているようだった。
机の上にはコロンビーズの試作品や、熱硬化樹脂の容器などが置いてある。
有希とコロンビーズという組み合わせにも驚いたが、そもそも、有希が実験室にいる姿を見ることが珍しくて、思わず美香と顔を見合せてしまった。
「こんな時間まで二人して、何か実験が長引いたの？」
「実は、例のルアーの件で、石丸さんと相談していて…」
望が何か口ごもっている。いつもとは違う雰囲気に、私は何か不安を感じる。
「まさか、有希まで違う部署が良いなんて言い出すんじゃないでしょうね？アダルトグッズが嫌ならルアーの件は違う人に頼んでも良いのよ」
まだ美奈子を失ったわけではないが、有希まで違う部課に取られたとなったら、うちの課の存続は危うい。今は良くても、将来的に必ず人が足りなくなる。
企画研究課がコロンビーズなんていうアダルトグッズを開発していられるのも、他の数多くのプロジェクトを遂行している実績があるからであって、それは今だけではなく、
将来においても同じなのだ。有希は美奈子ほどではないが、徐々に成果を挙げ始めてきており、これからが本番なのだ。
「ルアーの件って、なんですか？また私に内緒で勝手なプロジェクトを…」
多くのプロジェクトといっても、私があまりにも勝手にいろいろなことをやり過ぎるせいで、美香がてんてこまいしているので、最近は美香と相談しながらプロジェクトを進めているありさまだ。
美香がわからなくなったら最後、私にも把握できないくらいの仕事があるので、仕方のないことなのだが、コロンビーズの件については、美香との性生活もあるせいで、
何となく言い出しにくいことがある。
「私は他の部署なんて行きたくないです。今度こそは私が責任を持ってやり遂げます」
有希が、いつもの澄んだ瞳でこっちを見据えている。隠し事なんてしても全部見抜かれてしまいそうな、純粋な瞳。
まさか、有希の方からお願いされるとは思わなかったから、正直びっくりしている。
そんな私の心境に気づいているのか、望が有希の方から私の方に視線を移した。
「ルアー応用グッズの件は、ルアー開発の時に中心的な存在だった有希さんが進めていくということになっていたんです」
「確かに、かつて釣りのルアーの開発のときには、有希さんが中心になっていたわね。製品化にはならなかったけど、画期的な技術が評価されて、社内的には成功だったんだけどね」
美香はいろいろなプロジェクトの顛末を私と同じくらい知っているので、その辺の事情もすぐに飲み込めてしまう。
「…でも、商品にはなりませんでした。初めて私に任せてもらった仕事だったのに、最後にはお蔵入りだなんて。皆さんが評価してくれたのは素直に嬉しいんですけど、やっぱり、自分の中では不満だったんです」
有希は、穏やかだがしっかりとした口調で、私に向かってくる。
「そうね。けれども、アダルトグッズよ？本当にそれでも良いの？たぶん、うまくいっても、世には出ないわよ」
「それはもういいんです。ただ、今度こそは、誰かが本当に良いって思える商品にしたいんです」
澄んだ瞳を直視できない。こんな美しい考え方をする子に、私はなんていう仕事を押し付けたんだろう。
「…少なくとも、私や企画研究課の皆さんが良いって思えるようなアダルトグッズ？かな？」
澄んだ瞳に邪なものが見えた気がした。言葉に小悪魔な雰囲気が感じられる。
「それは、言葉通りの意味？」
「………えっと、まあ、本音を言うと、アダルトグッズに少しだけ興味があって…」
「「えーっ！」」
私と美香は思わず叫んでしまった。これまでの大人しくておしとやかな有希の口から、アダルトグッズに興味があるなんて言葉が出てくるとは。
しかし、望は特に驚いた素振りはなく、やっぱりそうか、というような顔つきで、こちらを眺めている。
「望はこのことをもう聞いていたの？」
「ええ、それで、どれに興味あるの？なんて話してて…」
机の上に転がっているコロンビーズは、初心者向けから上級者向けまで様々で、他の極秘プロジェクトの製品もいくつか出してあった。
こんな遅くまで話し込んでしまうのも頷ける。だって、まさか有希がアダルトグッズに興味があっただなんて…お酒を飲みながら１晩かけてじっくり話を聞きたいところだ。
「…なるほどね。良く分かったわ。それで、まさかそんなことはないと思うけど、どれか試してみるつもりなの？」
「えっと、このオレンジのやつが初心者向けなんですよね？望さんにおすすめされたんです」
置いてあるものの中には初心者用のコロンビーズもあったが、そもそも、こんな直腸の奥まで責めるものじゃなくて、基本的なアダルトグッズから試した方が良いんじゃないかしら。
望ったら、やっぱり根っからのサドね。
「望、いくらなんでも初めての子にコロンビーズは良くないわ。普通のアナルビーズでしてあげればいいじゃない」
「え、アナルビーズなんていうのもあるんですか？」



美香は納得したようで、有希が、真剣なまなざしで私を見つめている。私
「こんな時間まで残ってたのは、二人で相談していたの？」







◇石丸 有希（28）
製造部の中堅社員。企画研究課では美奈子と同期だが、美奈子ほどの才能はないようでそれほど目立たない。しかしこれは、美奈子と比較すればの話であって、一般的な見方をすれば十分に才女である。基本的に真面目で、企画研究部で一番の常識人。少し無口で弱々しいところもあるが、大事な時にはしっかり自分の意見を表明するので、部内での信頼は厚い。コロンビーズ研究では意外に協力的だが、実験の被験者はさすがにやりたがらない。実験の時は試作品の材料の準備などを担当している。部内で唯一、一度もアダルトグッズの餌食になっていない。水無月部長いわく、「無理やりやったら、後でとてつもない罪悪感に襲われそう」とのことだが、課、部を超えて、社内全てで共通の認識が成り立っているらしい。




「バイブレーターの内部に使われているような振動体が発する振動は、それなりに柔らかい素材だとほとんど吸収してしまうんです。かといって振動を伝えやすい硬い素材にすると、性器に挿入したり触れたりしたときの感触が良くないし、密着度も落ちます。だから、振動をしっかり伝えるけど、柔らかい素材を作るのが、私に課せられた課題でした」
「よくそんな素材の開発を頑張ったわね」
「用途は明かされず、目標とする性質だけを指示されましたから。わからずに私はやり遂げましたけどね。使いどころがわかったときには呆れましたけどね」
「この素材を採用したバイブレーターは、Ｇスポットや子宮口に的確にフィットするんです。しかも、この素材が内部の振動体の振動を無駄なく伝えるので、弱中強っていう振動の強度も、性能以上の効果を発揮します。アダルトグッズとしては、とても優れているとは思いますけど、私はこの仕事にあまり納得はしてないです」

「ちなみに、こういう使い方もできます。偶然見つけたんですけど。ちょっとこっち側を持っててください」
小笠原さんに言われるまま、赤いコロンビーズの先端側を握らされた。ローションの感触がいやらしくて、ちょっとどきどきしてしまう。
「こっち側に思いっきり衝撃を与えると」
そういって小笠原さんがコロンビーズを叩くと、私の手にも振動が伝わってきた。
「すごい！」
「振動が粗密波のように伝わるんです。まあ、アダルトグッズの用途なんて、私には興味ないんですけどね」



「なるほどね。とても参考になったわ。最後に確認したいのだけど、あなたに無理矢理コロンビーズを入れた張本人の夏美、えっと、水無月部長のことは気に入らないんでしょ？言いつけたりしないから正直にね？」
悩むかと思ったら、即答で、
「もちろん嫌いです。でも、失望したわけじゃありません。アダルトグッズの開発さえやめてくれれば、良いんです」
「そう。本当にそうかしら？」
小笠原さんは面食らったような顔をして、私の方をじっと見つめている。
「あなたが受けた仕打ちは、裁判にでも出せば間違いなくあなたが勝っていたわよ。裁判にまでいかなくても、今後一切アダルトグッズ関連の仕事はさせないでくださいと言うだけの権利もついてきていたわよ」
「そんなのは部外者の意見です。当事者の私は会社でわざわざそんな波風立てるようなことはしません」
「夏美から聞いたけど、今日だってかなり波風立つような発言したみたいだけど？」
「そ、それとこれとは…」
痛いところを突かれておもしろくないみたいだけど、言い返すだけの言葉もないみたい。実際に、今日この顛末の発端はあなたなんですからね。
「材料の開発だって、用途を聞いてから嫌ですと断っても、誰もあなたを責めたりしなかったと思うわよ。アレがトラウマになっていて…って言えば、夏美だって聞き分けたと思うわよ」
「そんなの、本人に聞かないとわからないじゃないですか？」
「あなたは聞こうともしなかったんでしょ？それとも、聞く勇気がなかった？夏美に嫌わるより、言われるままに黙々とこなす…」
「わかったような事言わないでください！」
とても強い目。だけど、悲しい目。本当のこと、わかってるけど、わからないフリしてる。こういう子はちゃんと自分のことわかったら、とても強くなる。
少しくらい荒療治でも、たぶん大丈夫。
「まだまだあるわよ。試験に立ち会うのだって、強制じゃないんでしょう？実験の結果だけもらうだけでも良いんじゃなかったの？あなたは何でそんなに自分の素材に真剣になっていたの？自分の嫌いなアダルトグッズの材料なのに？」
「わ、私のことはもうたくさんです！だいたい、違う職場のあなたに何がわかるっていうんですか！」
顔が真っ赤になって、言葉を選ぶ余裕もないみたい。
「あなたは、夏美に認めて欲しくてがんばっていたんでしょ？心ではアダルトグッズが嫌だと思っていても、本当はそんなのはどうでもよかったんじゃないの？夏美のためにがんばれればそれで良かったんじゃないの？」
「……そ、そんなわけないです！」
「あの子は変に鈍感だから、あなたが慕っているなんて思ってもいないのよ。一度、真剣に想いを伝えてみたらどうかしら？きっと喜ぶわよ」
「……そんなわけ…」
「残業が終わったらって言ってたから、遅くなるけど夏美もここに来るはずよ。涼子がかなーりきつい目に遭ってくれるんだから、しっかり仲直りしなさいね」
「ちょっとそんな…」



◇水谷 美香（28）
夏美の秘書。多忙な製造部の部長のサポートをする目的で雇われている。秘書としての能力は優秀で、夏美の業務上必要となる細かい手続きや書類の作成などを全て管理しており、夏美の柔軟で奔放な発想を最大限業務に生かせるようサポートを行っている。一方で、業務外の時間では夏美におもちゃのように扱われてしまっている。それでも辞めたりしないのは、彼女自身まんざらでもないからである。かなりきわどいアダルトグッズの試作品は大抵体験させられており、コロンビーズの体験もさせられた。




が水無月部長の説明を
に私たちを






「それに、あなただって非常識だって気づいて止めることはできたはずよ。夏美から責められたときだって、嫌だったら逃げられたはずよ。そうでしょ？」
「」



がは振動を




「…それで、このポンプを」












私はそれが自分が見たことがのついこの間開発した材料だということをすぐに悟った。そして、





「そ、そうなんですか。私は、部長さんにみんなエッチなことされてるものかと思ってました。じゃあ、どんな勤務内容なんですか？」
「……企画研究課という部署で、アダルトグッズの材質の研究を少々……」
「え？それじゃ、好きでもないものを研究してるってことですか？」
「そうなるわね。まあ、最初は水無月部長に憧れていたのよ。今はちょっと、迷っているけどね」
私は、水無月部長に憧れてこの会社に入った。その頃のことは今でも覚えている。けど、今は……
「アダルトグッズの材料を開発するのだって、立派なお仕事だと思いますけど……」
「そうね。わかっているわ。別に全ての材料がアダルトグッズ目的じゃないし、水無月部長だってそれをわきまえている。ただ、私自身が水無月部長を少し信じられないところがあってね……」
少ししんみりしてしまった。彼女


私は、水無月部長に憧れてこの会社に入った。大学で博士号を取った後、この会社に来ないかと誘われた。
当時、水無月樹脂化学工業といえば、私が学んでいた分野の企業ではトップクラスの会社だったし、私の指導をしてくれた教授も、
そのようなすばらしい誘いがあったなら受けるべきだ、と強く推してくれた。
象牙の塔の住人として、学術的には面白いが世間の役に立つのか立たないのか、そんな研究ばかりしていた世間知らずの私の目からみても、
水無月樹脂化学工業はとてもすばらしい会社だった。それだけでも誘いを受けるには十分だったが、私のところに直接やってきて、私に説得してきた水無月部長の姿は、今でも心に焼きついている。凛として、強くて、生き生きとしていて、そしてどこか秘密がありそうな。そんな彼女に強く惹かれて、憧れた。
入社してからは、水無月部長が誘ってくれたこともあって、企画研究課に配属された。彼女が最も強い影響力を持つ試作開発課に配属されたなかったのが残念だったが、入社直後に試作開発課に配属になることは殆ど無く、入社後しばらく経ってから試作開発課に引き抜かれることが普通だと聞いて安心した。なんとか引き抜かれるようにがんばろうと思った。
しかし、新入社員合宿のような行事や、研修を進めていくうちに、彼女の性癖に関する噂を耳にするようになった。女子社員をアダルトグッズの実験台にしていたりだとか、試作開発課はそういう淫乱社員のたまり場になっているということ。最初は信じなかったが、それは噂でなく事実として認識されていたから、そんなはずは無いと思いながらも、絶望していた。
それでも、根が真面目な私は、しっかりと企画研究課の仕事をこなしたし、強くて凛とした水無月部長の魅力はやはり私の心を掴んで離さなかった。
ところが、私が水無月部長に言われて研究していた生体用の材料がアダルトグッズの素材として利用されていた事を知ったとき、裏切られたような気分になった。そのときから、私は水無月部長の言うとおりにするのが嫌になった。企画研究課の課長にかけあって、仕事の内容についてかなりわがままを言って、水無月部長が目指す生体用の材料とは別の材料の研究をさせてもらった。それでも水無月部長は私のそんな態度を気にすることなく、『そっちの材料について区切りがついたら、また生体向けの材料の方をやって頂戴ね』などと、まるで他人事のようだった。
しかし、である。私が生体の分野を避けて研究していた素材が、私の想像を超えた形で、やはりアダルトグッズの素材に使われていたとなると、我慢できなくなってしまった。私は直接部長室へと抗議しに向かった。
水無月部長から聞かせてもらった内容によると、私の研究成果を横取りするような形で、水無月部長自らが生体に利用できるようにといろいろな改良を加えていたのだった。もちろん私はそれに抗議をしたが、私には到底できないような、とても高度な理論や巧みな合成方法を使ってそれは実現されており、かつて憧れていた人と自分の才能の差をまざまざと見せ付けられて、抗議している立場であるにも関わらず、水無月部長の説明に聞き入ってしまったのだった。水無月部長は成果を横取りするような真似をしたことについては素直に謝ってくれたが、利用目的については何も語ってくれなかった。私は何もかもに負けたような気持ちになった。

数日後の製造部全体のミーティングのときに、企画研究課の基礎研究の進捗が滞っていることを水無月部長から指摘された。原因は、機材のトラブルで一部の実験が遅れていることだと企画研究課長が説明して、水無月部長は納得していたが、本当の原因は私の不注意で機材を故障させてしまったことにあった。部長室に抗議に行ってからしばらくは、私は心身ともに脱力してしまい、完全に使い物にならなくなっていた。そんなときに、実験などしてしまったのが運の尽きだった。
課長が機材の不調だと言っただけなのに、私は何故か自分について責められているような気持ちになってしまい、
「試作開発課がアダルト市場向け製品ばかり作っているから、基礎研究をするにも張り合いが出ません」
などと口走ってしまったのだった。後で聞いた話によると、水無月部長に口答えしたのは私が初めてだったようで、水無月部長も面食らったのか、『とりあえず前向きに検討する』ようなことを言っていたが、水無月部長の眼の奥にはとても冷たいものがあるように感じられた。私をスカウトしにきたときの優しくて凛とした眼差しとは大きく異なっていた。このときから私は、水無月部長の事が嫌いになった。


「小笠原さん、さっきの会議のときの発言についてだけど」
会議の後で、企画研究課の課長に呼び出された。言うまでもなくさっきの発言についてだろう。流石に、入社１年目の平社員が部長に向かって言って良い事と悪い事の分別くらいは付く。
「私から謝っておいたけど、あなたも一言くらい謝っておきなさいね」
「はい。すいません。ご迷惑をおかけしてしまって…」
課長にはいつも気を遣ってもらっていて、本当に頭が下がる。
「あなた、本当にアダルトグッズが嫌いなの？食わず嫌いしてるだけじゃないの？確かに聞こえはあまり良くないけど、基本は人の身体に触れるものなんだから、医療器具と同じくらい真剣に取り組む価値があるものなのよ？」
「はぁ、まぁ…」
頭ではわかっているけど、潔癖症なのか、どうしてもそういった性的な話題は苦手だ。
「そうだ、謝りついでに実験のお手伝いをしてみなさい。試作開発課はテストしてない試作品がいっぱいあるから、水無月部長も喜んでくれるわよ」
「え……はい、考えてみます…」
いくらなんでもアダルトグッズの体験なんて…。課長の手前、嫌ですとは言えなかったが、水無月部長には謝るだけにしておこう。

しかし水無月部長はパワハラまがいの手段で小笠原さんを分娩台に拘束しちゃう。



水無月部長に激しく責められる美奈子。
憧れの人に大事な部分を責められて、恥ずかしくてたまらない。
試作のコロンビーズはあまりに苦しくて断念。泣き出してしまった美奈子に本気で謝る部長。
美奈子が落ち着いてから、水無月部長がもうしないからって言って実験後の感想を聞くけど、
美奈子は実験室から逃げ出してしまった。
（美奈子は気持ちよかったけど、恥ずかしくていえなかった。あと、もっと優しくしてほしかった。）
このときのコロンビーズは、人の腕くらいの太さのコブ（とても柔軟）がついたビックアナルビーズとも呼ぶべきもの。
腸を拡げる強い刺激を初心者向けにという名目だったが、コブの柔軟さが足りず、アナル拡張拷問に。







青海家サイド

今日は、青海先生が赴任してくることについて打ち合わせを行うために、夕方から青海先生のマンションにお邪魔している。
クリニックのメンバー全員で打ち合わせを行いたいところだったけど、今日の業務の片付けと明日の業務の準備をしないわけにはいかないので、まずはクリニックのお財布をにぎっている白川さんと、いろんな意味で経験豊富な河原さんと、一応水無月先生の娘である私で、一足先にお邪魔しているのだ。

お母さん情報によれば、青海先生は、星川マンションというそれなりに高級なマンションに住んでいる。セキュリティの都合上、マンションの玄関で内扉のロックを解除してもらって初めて入ることができる。その後は意外と普通で、エレベータで青海先生が住んでいる部屋の階まで行って該当する番号の部屋を探せば良いだけなのだが、青海先生の場合は、何故かマンションの一室ではなく、マンションの7F自体が住居だった。驚異的な財力のなせる業なのか、何故か階ごと買ってしまっていたらしく、お母さんからも、7Fとだけ伝えられていた。
「いくら階ごと部屋を持っていると言っても、普段の部屋の番号を先生に聞いておくべきだったわね」
エレベータで7Fまで上がる途中、河原さんがつぶやいた。確かに、実際に7Fに行ってかたっぱしから調べるのは少し変かも。
「でも、流石にそこはわかるようになってるんじゃないですか？表札とかもあるでしょうし」
そんなこんなで一言二言話しているとエレベータは7Fに到達した。

白川さんの指摘通り、エレベータから降りてすぐに見える702号室には青海と書かれた表札があった。
河原さんが代表してインターホンを押すと、エプロン姿の気品のある女性が現れてリビングに案内された。
リビングはとても広くて、すでに豪華そうなごはんが準備されているようだった。高そうなお酒が何本か並べられている。

青海先生は娘さんの勉強を見ているようで、703号室の方にいるみたいだった。先ほどの気品あふれる女性がエプロンを外して早業でたたんでしまうと、呼びに行って参りますわと言い残して、部屋から出て行った。まさか、子供部屋がマンション１室なの？リビングに残された私たち水無月医院メンバーはあれこれと驚愕しながらも、基本的には外科医って儲かるのねなどと下世話な話に興じていた。

「お待たせしまして申し訳ありません。清大の青海です。この間は、娘も水無月先生にお世話になったようで、ありがとうございました」


あら、いらっしゃいませ。水無月医院の方ですよね？どうぞ」
「はい。お邪魔します」
河原さんに続いて白川さんと私がぞろぞろとおじゃまする。もしかして、家政婦とかの人かな。マンションを階ごと買っちゃう財力があると、家政婦までやとっちゃうんだ。



マンション

青海先生の待遇や、設備の拡充に関する相談は、白川さんとお母さんが相談した条件でほぼ同意してもらって、後は正式な書類を作成すれば良い段階


をしてもらう予定だ。それから、青海先生の弟子（？）の看護婦さんとの顔合わせも兼ねている。私たちは後から合流することになっている。
幸いなことに、明日は検査の予約も入っていないし、重大な処置に関する準備も必要ないので、一人でもあっという間に片付いてしまった。
水無月先生もちょうど、通話が終わったようだった。
「わかったわ。ちょうどクリニックに保管してあるから、問題ないわ。ええ、そうよ。それじゃね」ガチャ
水無月先生が受話器を置いてこちらに振り向く。今日の片付けも明日の準備も終わったので帰りましょう、と言おうとしたが、少し慌て気味の水無月先生に先を越されてしまった。
「涼子、ちょっとお願いがあるの。今夜空いてる？」
急に、水無月先生に誘われてしまった。もちろん、二人きりのデートを断る理由はない…が。
「空いてますけど！青海先生のおうちに行くんじゃないんですか？」
ふふん、と微笑む水無月先生。その笑み、ちょっと妖しいです……
「ちょっとコロンビーズを体験してみない？ねぇ、いいでしょ？」
いつになく強引な水無月先生。ちょっと断りにくい。
「…え？いきなり何ですか？こんな急に言われても、心やお腹の準備が……」
水無月先生が肩に手を回してくる。反対の手でお腹のあたりを撫で回してくる。映画とかなら、愛してるよとか綺麗だねとか耳元で囁かれるような光景だが、
水無月先生はそんな甘い言葉ではなかった。
「コロンビーズのスポンサー側からのお願いでね。つまり、私の妹からの相談なんだけど、彼女の有能な部下がちょっとやる気をなくちゃったみたいで、モチベーション向上のために、コロンビーズの効果を見せ付けてあげて欲しいんだって。詩織がいたら、適任だったんだけどね」
河原さんはコロンビーズ経験者だから適任者だとは思うけど、私は未経験者だし、いくらなんでも彼女の補欠になるのはちょっと……
「で、でも、心の準備が……。それに、青海先生との約束も……」
「妹は、うまくいったら資金援助してくれるって言ってるわ。青海先生を呼ぶに際していろいろお金がいるんだから、あなたも協力してよね？」
お腹を撫でていた手がいつの間にか私のお尻を撫で回している。手つきがとってもいやらしい。本当に変態なんだから…。
「……わかりました。でも、初めては二人きりがよかったな…」
少しぼやくと、水無月先生がぎゅっと抱き寄せて頭を撫でてくれた。
「夏美がね、とても慌てていたの。きっと、本当に大切な部下なのね。だから、コロンビーズの良さをしっかりアピールするのよ。二人きりが良いなんてわがまま言わないで、しっかり味わってね？」
「……接待コロンビーズプレイですか。世も末ですね……」
「あら、本当はノリノリなくせに」
「それは言わないでくださいっ」

水無月先生は白川さん達に、青海先生のおうちに遅れていく事情を電話した。
結構な長電話だったが、話題は私と先生が遅刻するということよりも、私がコロンビーズの実験台になるということばかりだった。
白川さんも河原さんもとても残念そうにしていたらしいけど、それは自分が実験台に選ばれなかったことが理由ではなくて、私が悶える姿を見られないからだそうだ。ちょっと、二人とも変態すぎ。青海先生は呆れていたみたいだったけど、水無月先生が「何ならこっちに来て打ち合わせをしてもいいのよ。もちろんその場合はあなたに実験台になってもらうけど」などと言うと、あわてた感じで断っていたそうだった。やっぱり、青海先生はコロンビーズは遠慮したいらしい。ともかく、打ち合わせなんかよりも私のコロンビーズ体験ネタで盛り上がってしまった。青海先生のところの看護婦さんはきっと頭の上に？を浮かべていることだろう。
電話を終えるや否や、水無月先生はすぐに準備にとりかかった。どうやら、すぐに先生の妹の会社の人が来るらしく、今もう既に向かっているんだとか。私は先生の妹の部下がどんな人なのか想像できなかったが、変態な先生の変態な妹さんが大事にしている部下ということから考えると、あまりまともな人ではないような気がした。


\section{17-19話の材料？}
「一番奥まで入ったわ。涼子、よく頑張ったわね。」
恭子は何かを確認するように涼子ちゃんの右側の下腹部のあたりを撫でている。
おそらく、コロンビーズの位置を確認しているはずだ。
「せ、せんせぇ…振動止めてください…あ、あの、もう…私…」
涼子ちゃんは息も絶え絶えに電動マッサージ機の停止を懇願している。
恭子が電動マッサージ機をコロンビーズに当てたままなので、挿入される感覚はなくなっても、
振動する感覚は残ったままなのだ。その上、本来内容物が出て行くのとは逆方向に異物が押し込まれていたわけだから、
腸管自体が普段は感じられないような感覚で敏感になってしまっているのだ。
「涼子、止めてほしい？」
「は、はい……あ、あの、いっちゃい…そうで…」
「そう。素敵じゃない。一度絶頂を迎えておけば、この後もっと気持ちいいわよ」
「ええぇ、そんなっ…だめぇ」
大腸全体をまんべんなく揺さぶられてるわけだから、その振動は腹腔内にも伝わっているはず。
子宮や膀胱にも振動が伝わっていれば、いっちゃいそうになるのも頷ける。
膀胱内に満たされた振動共鳴型のローションは間違いなく効いてるだろうし、
S字結腸は子宮に隣接しているから、腸壁越しに子宮にも振動が伝わっているはずだ。
「ほら、いっちゃいなさい。」
恭子は肛門から突き出た赤いコロンビーズだけでなく、
桜色のかわいらしい秘裂にも電動マッサージ機をグリグリと押し付けている。
お腹の中からはコロンビーズの振動が、お腹の外からは電動マッサージ機の振動が直接伝わってくるんだから、＠

「あぁっ…いやっ…もれちゃうっ」

涼子ちゃんは拘束されていない腹部をしっかりのけ反らせて、体全体で絶頂の快感を受け止めたようだった。
同時に噴出された膀胱内の液体は、恭子がまったく動揺せずにバスタオルで受け止めた。




上行結腸の末端部分は盲腸と呼ばれ、回盲弁と呼ばれる小腸と大腸を区切る弁や虫垂孔が存在する．
上行結腸では、通常は内容物は液状または粥状であるため、お腹の上から触ってもよくわからない事が多い。
しかし今は、振動するコロンビーズの末端部分が挿入されているため、
お腹の上からでもその存在を確認することができるのだ。きっと、涼子ちゃんも右の下腹部に違和感を感じているはずだ。

\section{途中_____【第十九話】休日のひととき　☆---}
【第十八話】休日のひととき　☆---

目が覚めると、自分の部屋とは違う景色が目に入った。先生の書斎でそのまま寝ちゃったらしい。
もっと起きていれば、先生といちゃいちゃできたのに。
もったいないことをしたなぁと少し後悔する。しかも、上下とも下着だけで眠っていたようで、ソファのやわらかい感触がダイレクトに伝わってくる。

部屋を見渡すと、本棚が目に入った。というか、本棚しかなかった。昨日はドキドキしていたせいで周りに何があるかなんてわからなかったけど、図書館の一角を切り取ってきたような空間だった。学部生の頃、同級生と一緒にいろいろと勉強していた記憶が蘇ってくる。
そんな清く真面目な空間で看護婦に淫らな行為をする女医ってどうなんだろう。やっぱり変態すぎる。
本棚にはいろんな本があって、私が学部の頃使っていた生理学の教科書とかもあった。一冊何万円もしそうな辞書みたいな本もあったりして、素直に関心した。けど、やっぱりそんな本も全て、淫らな研究のためのものだったとしたら…。
そんなことは無いはず、と思いながらも、先生の実験台にして欲しい、なんて気持ちも芽生えてきて、ドキドキしてしまう。

机の上には人体の解剖図にいろいろ書き込みがしてあるメモが散らばっていて、化学式とか変な数字やグラフがズラズラ並んでいるような書類もあった。机の上の様子からは淫らな研究の様子は伝わってこない。やっぱり先生はしっかりと研究してるのね、と感心したけど、少しだけ残念な気もした。
しかし、感心して机の上を書類をよく見ると、紙の山の中に「コロンビーズ試作品一覧」なる書類を見つけてしまった。まさかと思って良く見ると、他の書類の内容も全て粘膜とか腸とか挿入とかそんな単語ばかりだった。ここにあるのって、アダルトグッズを作るための研究の書類だけだったりして…？
さっきの私の感心を返してください…。まったく、先生ったら、やっぱり変態研究命なのね。
それにしても、書類だけだとエッチな雰囲気が全然無いのねぇ。生々しい写真とか図が無いからかな。変な単語に反応しちゃう私の方が変態？本当は、真面目に健康とかを考えて作ってるのかなぁ…疑わしいけど。
「涼子は私の研究に興味津々なのね」
「ふあっ？！」
急に声をかけられて、びっくりした。振り返ると、先生が立っていた。
「あんまり熱心に見てるから、気づかなかったのね。朝ごはんできてるから、起こしに来たのよ」
ドアの開く音も先生の足音も聞こえなかった。先生の研究書類が気になって、夢中になっていたみたい。
「おはようございます。」
「はい、おはよう。お味噌汁が冷めないうちに食べてね」
「え、ええ。みんなはもう帰ったんですか？」
「詩織は自分の部屋に戻ったわ。白河さんも一緒ね。裕美は、友達と待ち合わせがあるからって出かけていったわ。」
てことは、二人きり？また、先生と甘いひとときを過ごせるのかしら？
甘い想像が、信号になって身体を駆け抜ける。少しドキドキしてる感じ。
「・・・ん？今日はもうしないからね。休日に体調崩したんじゃ休みの意味が無いわ。しっかり朝ごはん食べてね。」
私の邪な想像を見抜かれたのか、先生は真面目お母さんモードになっていた。
「…えー、昨日の続きとかは…」
「昨日失神するまでしてあげたでしょ？今日はゆっくり休みなさい。」
「はーい」
少し残念だったが、先生が私の体のことを気遣ってくれていて、嬉しかった。
「その代わりと言ってはなんだけど…。」
先生は私の肩を抱き寄せると、二の腕のあたりを優しくさすってくれた。
「後で、身体を揉んであげるわ。疲労回復に効果抜群よ。」
「先生、そんなことまでできるんですか？」
先生はすこし得意そうに笑った。さする動きから揉み込むような動きに変わる。なんかいやらしい感じ。
「私がたまに患者さんにしてるの、知ってるでしょ。」
確かに、優しい手つきで患者さんの身体にマッサージしているときがあった。
患者さんはとっても心地よさそうにしていたけど、どこかいやらしい手の動きも混じってたような。
「…先生、セクハラで訴えられないように注意してくださいね。」
「…と、とにかく、朝ごはんを食べて。時間はもうお昼ごはんかもしれないけど。少し休憩したら、マッサージしてあげるからね。」
慌てている先生はなんだか可愛かった。きっと自覚があるのね。

洗面所を借りて簡単に身支度を済ませてリビングに移動すると、既にテーブルの上に食器とお箸が並んでいた。
キッチンの方で先生がお味噌汁を温めてくれていて、電子レンジも稼動していた。
電子レンジの中では焼き魚がぐるぐると回っていた。最近は回らない電子レンジも多いけど、
先生の家のは回るタイプだった。お味噌汁に焼き魚なんて、絵に描いたような和食。
水無月家では和食が中心なのかしら。なんて考えていると、いつの間にか先生が御飯をよそってくれていた。
「先生って朝は和食派ですか？」
「そういうわけじゃないんだけど、安売のときにたくさん買った魚を冷凍しておいたんだけど、なかなか消費しきれないのよ……」
「あー、ありますよね……」
こんな変態な先生でも、意外にも食生活は普通っぽい。

お腹がすいていたので、先生が作ってくれた和食朝ごはんをぺろっと食べてしまった。ついでにシャワーを浴びてさっぱりした。先生の家のお風呂は家族部屋のものということもあって、結構広かった。
私の洋服もついでに洗濯してもらったので、その間はＴシャツとハーフパンツを貸してもらった。サイズがあってないので、ちょっとぶかぶかな感じ。
時計を見ると、もう11時半になっていた。
私の休日にしては規則正しい方だ。いつもなら、12時過ぎに起床で朝なのか昼なのかわからない御飯を食べて、あれやこれやとダラダラと過ごしているとすぐ夜になるという…。
看護婦の生活はこんなもので、規則正しい生活なんてのはほとんどできないのだ。
変な時間にご飯を食べるせいで太ってしまったりもするし、私の場合は便秘になったりもする。
そんなお腹の事情をを先生に打ち明けたせいで、先生の趣味と実益を兼ねた診察をされてしまったし、
この先もコロンビーズの実験台にされることは避けられない。興味がないとは言えないけど、むしろ興味深々だけど、
やっぱり少し心配でもある。私、これからどうなっちゃうんだろう。依存症とかになってしまったら、どうしよう。
「あら、なんだか元気がないわね。」
リビングでごろごろしながらいろいろ考えていると、掃除をしていたらしい先生がやってきた。
「すいません、お手伝いもせずに……」
「気にしないでいいわよ。私の日課なんだし。それで、どうかしたの？」
「……私、ちょっと前まではあんなに過激なアダルトグッズなんかとは無縁な生活してたのに、今はそういうのに興味津々で、なんだか不思議な感じなんです。」
「もしかして、無理してる？」
「そういうわけじゃないんですけど、そういう道具がないと生きていけない体になっちゃたりとか……」
先生が肩に手をかけてきた。首の方に軽く指先が触れて、やさしく愛撫される。
「……そんな風にならないように、今日は道具を使わない気持ちよさを教えてあげるわね。」
「えぇ？」
肩から先生の手が離れたと思ったら、そのまま顎の下をそっと撫でられて、先生に押し倒されてしまった。
「挿入するタイプのおもちゃを使って刺激するのは、主に身体の内側の器官、つまり生殖器や尿道、肛門や腸管みたいな場所が多いわよね？」
私の耳元で先生の吐息が聞こえる。途端に、ドキドキしてきて、恥ずかしくなってしまう。
「え、えっと、確かにそうですけど…」
「内臓は普段は触れられることなんて絶対無い部分だから、感覚が鈍かったとしても、少しの刺激で感じちゃうようになっちゃうのよね。だから、涼子みたいにのめりこんじゃうんじゃないかって心配もよくわかるわよ。」
先生の手が頬に触れたり鎖骨に触れたりする度に、ビクビクしてしまう。先生の言葉が半分くらいしか理解できない。
「でも、人の手で簡単に触れられる皮膚にだって、敏感な部分はたくさんあるわよね？」
先生は患者さんに話すときとは全然違う色っぽい口調で、私の耳元で囁いている。囁きながらも、しなやかな指先がＴシャツの隙間をぬって私の胸やお腹を優しく撫でている。先生の言うとおり、なんだかくすぐったいし、お腹の奥の方がキュンとしちゃう。脇腹の辺りを軽く指圧するようになぞられると、くすぐったくて身体が動いてしまう。
「ほら、こうやって愛撫してるだけなのに、もうそんなにビクビクしちゃって」
先生は楽しそうに囁くと、なぞるのをやめて、敏感になった脇腹や胸をツンツンとつっついてくる。
「ひゃ…あっ…だって、そんなとこ誰だってくすぐったいですよ…」
「でも、くすぐったいとこだからこそ、マッサージが効くのよ。ほら、全部脱いじゃいなさい」
先生に言われるままに、Ｔシャツとハーフパンツを脱がされる。下着だけになった私の身体がさらけ出されると、脇腹の方に自然に先生の手が伸びてきて、触れるか触れないかのタッチで撫でられる。くすぐったさに耐え切れず、反射的に身体が逃げてしまうんだけど、先生の手はどこまでも纏わりつくようについてきて、私はいつの間にか先生に抵抗できなくなっていた。
「くすぐったさがだんだん快感になって、最後には性感になるわ。脇腹だけじゃなくて、背中も、腕も、太腿も、全部で感じるようにしてあげるわよ」
頭がぼーっとして、先生の声だけが聞こえる。身体の感覚はさっきよりも敏感なのに、身体がくすぐったさを受け入れているのか、もどかしい気持ちが頭の中でぐるぐる回っている。
「ぁ…せ、先っ…」
思わず呼ぼうとした口を塞がれて、先生の舌が侵入してきた。突然の事に混乱しつつも、先生に触れたくて、必死に抱き着く。妖しく動く先生の舌はとても柔らかくて、私の舌に絡み付くたびに、身体の芯がゾクゾクと震えるのがわかる。
私にできる抵抗なんてもう無くて、気づくと下着がずらされていて、先生の指先は私の胸に直に触れていた。乳房は鷲掴みにされて、指先は中心部分には触れないように、円を描くように動いている。
「もうこんなになっちゃうなんて、やっぱり涼子はかわいいわね。」
唇を離されても、私の口は開いたままで、だらしなく涎を垂らしてしまう。
「せんせぇ…」
「どう？こういうのもいいでしょ？」
先生の指先が私の口の中に入ってきた。さっきの舌のときとはとはまた違う感覚が湧き上がる。
「しっかり舐めてね」
先生の指をぎこちなくしゃぶると、それだけで何だかイケナイ気持ちになってしまい、下の方がジュンとしてしまう。
「涼子、もういいわよ」
先生の指が口から離れていくとき、少し寂しい感じがした。けれども、その先生の指先が私の臍の下、さらにその先に近づいていくと、寂しいなんて気持ちはすぐに吹き飛んで、恥ずかしい気持ちでいっぱいになった。
「ぁん、やだぁ…」
「ふふ、恥ずかしいの？」
先生は、私の敏感な突起を優しくつっついている。甘く痺れるような感覚が下腹部に広がっていく。自分で触れる何倍も心地よくて、もっと触って欲しいけど、素直に言えない…。
「うぅぅ…」
「はいおしまい。続きはまた今度ね。」
先生は私のパンツから手を出すと、いつの間にか用意されていたローション？のようなものを手に取った。
何が起こるのかドキドキしながら先生の方を見つめていると、にっこりと微笑みながら先生が教えてくれた。
「オイルマッサージよ。リンパを刺激するもよし、凝ってる部分をじっくりとほぐすのもよし、リラックス効果は抜群よ」
「え、えっと、さ、さっきの続きは？」
行き場のないモヤモヤが主に下腹部から感じられる。しかし、先生からはもうエッチな様子は感じられない。
「あれはサービスよ。でも、結構良かったみたいね。」
「は、はあ…」
「ふふ、かわいいわねぇ。下着は邪魔だから全部脱いでね。」
「……はい……」
何だか釈然としないまま、先生の指示通り下着を脱いだ。先生のペースで何事も進む。
急におあずけをくらった私は、ドキドキとかムラムラという感覚が止まらなかった。


下着を全て脱いでベッドの上に仰向けに寝転ぶ。改めて全裸になるとやっぱり恥ずかしい。ここはリビングで、いつ裕美ちゃんや河原さんたちが来てもおかしくない。自然と、股間や胸に手がいって隠そうとしてしまう。
「ほら、今更恥ずかしがらないの。ホントは見て欲しいんでしょ？んんん〜？」
「そ、そんなこと言ったって……」
「もうあきらめなさい。最初は鎖骨と脇からいくわ。両手を上に挙げて、そのままよ、いいわね？」
手首を掴まれて万歳の体勢にさせられてしまった。拘束されてるわけじゃないから自由に降ろせるんだけど、先生に逆らうのは躊躇われる。
「それじゃ、オイルつけるわねー」
先生は掌にオイルをたっぷり垂らすと、そのまま私の首筋の辺りに触れ、そのまま鎖骨に沿うように撫で始めた。じっくりと揉み込むような手つきで、私の胸元をマッサージしていく。先生の手つきは結構上手で、とても心地が良い。敏感な部分を刺激される快感とは種類が違い、このまま続けられたら間違いなく眠ってしまう種類の快感だった。
何度か同じ所をマッサージすると、少しずつ場所を移動していくようで、今は鎖骨のすぐ下、胸の付け根の辺りをスライドするように圧迫されている。そのままいくと、脇の下まで先生の手が滑ってきそうな動きだ。脇の下はとてもくすぐったいから、少し心配でドキドキしてしまう。でも、胸の付け根の辺りはとても気持ち良くて、そんな不安などすぐにかき消されてしまった。次は、どんな心地よいことをされるのだろうという期待の方が、不安を遥かに上回っていたからだ。
「どう、結構気持ち良いでしょ。」
「ぁ…はい…とっても気持ち良いです。」
「そう…よかったわ」
先生は嬉しそうに微笑みながら、私の胸の方に指先を伸ばしてきた。脇の下と横乳の辺りをゆっくりとなぞられると、くすぐったくて身体がビクンと反応してしまう。
「少しくすぐったいかもしれないけど、ここはマッサージするととっても気持ち良いから、少し我慢してね。」
人差し指だけで触れるか触れないかの強さでなぞられて、中指を添えて指を二本に増やして少し圧迫するようになぞられる。強弱の違う撫で方を交互に繰り返されると、緊張と弛緩が順番に訪れるせいか、徐々に力が入りにくくなっていく。けれども、感覚はより鋭敏になっていき、思わず声が漏れてしまう。
「ひ…あぁっ…」
「どう？だんだん良くなってきたんじゃないの？」
先生にそんな風に指摘されると、尚更感じやすくなってしまい、恥ずかしくなってしまう。そんな私の心境を見越したかのように、
先生の指先が撫でる範囲が徐々に脇の方にシフトしていくのがわかった。先生の指が、私が『そっちはダメ』と思う方向に向かって、容赦なく動いていく。
「…あぁぁんっ……やだぁっ…」
先生の指先が、ついに脇の下に達していた。もちろんムダ毛は処理しているので見られたり触られたりしても恥ずかしくはないんだけど、くすぐったさに耐えられずに、ついに腕を降ろしてしまった。先生の指先を挟み込むように、脇が締まってしまった。
「こら、ダメでしょ」
しかし、先生は特に気にすることなく慣れた手つきで私の両腕を再び万歳の形にしてしまった。
「…うぅぅ…」
「そんな甘えた目をしてもダメよ。しっかりほぐさないと、疲れがとれないんだからね。」
先生は私のくすぐったさなどお構いなしに、脇へのマッサージを再開した。今度は、片手で私の両手首を掴んだまま、もう片方の手で私の左脇の方をなぞってきた。
抵抗できなくなると、途端に感覚が鋭くなる。
「あ！やっ…やだぁっ…くすぐったい！」
私がジタバタと暴れると、先生は両手を離してくれた。
「もう、仕方ない子ね。」
「だって…」
「いいわ。今度は腕のマッサージするからね。」
「は、はい…」
今度は、万歳の恰好をしなくて良いみたいで、普通に仰向けの姿勢で軽く腕を広げるように言われた。先生は私の二の腕を優しくしごくようにマッサージし始めた。肩から二の腕の外側がとてもくすぐったくて、つい腕をひっこめそうになってしまうと、先生ががっしりと私の腕を捕まえて撫でてくるので、脇の下とは違ったゾクゾク感が感じられた。肘の辺りは大丈夫だったけど、手首から手の甲にかけてくすぐったくなってしまって、ついつい腕をひっこめそうになってしまった。その度に先生が私の腕をしっかりと捕まえて離さないので、ついつい声が漏れてしまった。
「涼子は感じる場所がいっぱいあるのね」
「先生のいじわるぅ」
両手をマッサージしてもらった後は、何だか肩から腕にかけてとても軽くなった気がした。
「次は胸ね。」
「え、胸ですか？」
もしかしてさっきの続き？！という私の期待など無関心な先生は淡々とマッサージを続けていく。
「別にエッチなことはしないわ。胸の筋肉も結構凝ることがあるから、少しほぐすだけよ」
先生はさっき脇の下と横乳の間の辺りをなぞったときと同じ場所を、少し強めにマッサージし始めた。押しながら指先が流れていくので、おっぱいの側面を揉まれているような感覚になる。さっきなぞられてくすぐったかった部分は、今度はとても心地よい。揉み込む位置が徐々に下の方に下がっていき、円を描くような揉み方に変わっていく。乳房の下側と胸の間の境界の部分をゆっくり押されると、何とも言えないリラックス感が感じられる。とても心地よくて、乳房の側面や下側のような部分にも筋肉があるのかなとウトウトしながら漠然と考えていると、先生の指先が徐々に中心を目指すような動きに変わってきた。谷間ができるように寄せたり、上げたりする動きだ。先生の指先が私の敏感な突起に当たりそうで当たらない、そんな微妙なところを通って、揉み解している。何のマッサージかはよくわからないけど、何となく気持ち良い。
「どう？胸はリラックスできた？」
「はい。さっきの横とか下の方を揉むマッサージはとても良かったです。」
「そう？じゃあもっと気持ちよくなってね」
先生は寄せたり上げたりする動きを止めると、おっぱいの中心、乳輪の辺りを人差し指でくるくるとなぞり始めた。もしかしたらマッサージの一環で触ってもらえるかも、とは思っていたがまさかここまで堂々と触られるとは。
「うふふ、ここも気持ち良いでしょ？」
「ちょ、ちょっと先生、そこは疲労回復に効くんですか？！」
「さあ、どうかしら。サービスしてあげるわね」
「あっ…やぅ…」
先生は私の唇を塞ぐと、器用に舌を絡めながら、乳首の周りをなぞり始めた。突然のディープキスに驚いたのもあるけど、先生に唇を奪われると何も抵抗できなくなってしまう。私は、キスが弱点なんだと痛感した。もう、何をされても抵抗できない。
先生の指先は乳輪をくるくるとなぞりながらも、時折中心の敏感な突起を摘まんで引っ張ってくる。私は喘ぎ声と涎を漏らしながら、先生の思うように弄ばれてしまっていた。
「ほら、摘ままれて気持ちいいの？」
「ぁ…はぁい…きもちいいです…」
先生に聞かれて、従順に恥ずかしげもなく答えてしまう自分。頭の中は、快楽でいっぱいだった。
「でも、摘ままれるだけでいいの？ん？」
「んぁ…ちくび、ひっぱってほしいです…」
「引っ張られたら痛いのに、感じちゃうの？」
「だってぇ、きもちいいんです…」
意地悪な質問でも、今度こそはチャンスを逃さないように素直に答えておねだりしてしまう。そして、口調は意地悪なんだけど、先生は嬉しそうに私のことを責めてくれる。
「はあぁぁ…ああぁ…」
先生の指先が乳首を摘まんだり離したりする度に、深いため息と声が漏れる。私の反応を楽しむように、先生は私の舌を舐めとったり、吸ったりする。
だんだん、乳首の責め方が優しくなってきて、キスの時間が長くなっていく。胸から感じられる切ない感覚も、口を犯される甘い感覚も同じように気持ち良くて、全てが溶け合っていくような感じになった。
「ふふ、そろそろいいかしら？」
どちらともなく離れた唇。先生は私の方を見つめている。
「あの、もうおしまいですか？」
「そろそろ、下の方も楽しみましょう」






から指先まで優しく揉み解されると、いつか受けたハンドマッサージを
「」





からこのままだと、乳首に触れちゃいそう…。




「先生、エステサロンとか副業でできるじゃないですか。」
「実は、沙紀が来て設備の問題とかであまりにもお金に困るようなら、業務時間後に知り合いのエステを手伝おうかと考えててたのよ。白川さんには私の負担が大きすぎるからって禁止されたけど」
「そうですよー。仕事の後にこんなことしてたら、次の日は先生がぐったりしちゃいますよ。」
「そうよねー。でもまあ、こんな風に自分のとこの看護婦限定なら、いくらでも元気でるんだけどね。」
「先生、そんなことして良い雰囲気にして、あわよくば青海先生が連れてきてくれる看護婦さんにもちょっかい出そうとか思ってるんじゃないですか？」
「ま、まあそれもないこともない…わけないでしょ！」
先生はとてもあたふたしていて、


\chapter{開発初期編}
\section{【開発初期編　その１】秘書さんの受難１　★}

◇水無月 夏美（41）
水無月樹脂化学工業の製造部（本部）の部長。ちなみに、製造部の中でもさらに企画研究課，試作開発課と分かれており、彼女はその両方を統括している。公私混同や贔屓が一切許されない立場にあるにも関わらず、試作開発課に相当の肩入れをしており、姉の恭子に依頼されたコロンビーズの試作・評価を独断で行っている。姉妹そろって変態で、夏美もコロンビーズはお気に入りである。医療器具として失敗してもアダルトグッズとして商品化することを狙っているのも彼女。柔軟で奔放な性格をしており、発想力に富む。

◇水谷 美香（28）
夏美の秘書。多忙な製造部の部長のサポートをする目的で雇われている。秘書としての能力は優秀で、夏美の業務上必要となる細かい手続きや書類の作成などを全て管理しており、夏美の柔軟で奔放な発想を最大限業務に生かせるようサポートを行っている。一方で、業務外の時間では夏美におもちゃのように扱われてしまっている。それでも辞めたりしないのは、彼女自身まんざらでもないからである。かなりきわどいアダルトグッズの試作品は大抵体験させられており、コロンビーズの体験もさせられた。


「美香、業務が終わったら、先に帰って準備してなさい。いいわね」
今日は総合会議があった。最近、企画研究課の基礎研究の進捗が滞っているのを指摘したら、
「試作開発課がアダルト市場向け製品ばかり作っているから、基礎研究をするにも張り合いが出ない」
などと反発された。真面目そうな女子社員だったが、言っていることが幼稚すぎる。応用先が何であろうと基礎研究は重要なものだ。製品の展開次第では応用先は多岐にわたるのだから。半分ヒステリー気味に発言していたので、冷静な議論も期待できないし、あまりつっつてもしょうがなかったので、とりあえず前向きに検討すると言ってお茶を濁した。それでもムカムカするので、こういうときは美香をいじめるに限る。
「まだあの女の子に怒ってるんですか？彼女は入って三ヶ月しか経ってないから、ここの雰囲気や部課の役割がわからないだけですよ。まあ、まだ全部を教えていないってのもありますけど……。」
「そんなのわかっているわ。ただ、このイライラをあなたにぶつけたいのよ。新しい試作品もあるしね。」
私は、美香を睨み付けながら言った。
「…はい。…あんまり痛いのは嫌ですよ…」
美香は怯えている。怯える美香はとても可愛いけど、やりすぎるとかわいそうね。
「いい？お浣腸でお腹をからっぽにしておきなさい。その後は、お尻にプラグを入れて待ってなさい。」
明日は休みでしょ？いっぱいかわいがってあげるわよ、と耳元で囁くと、美香はぎこちなく頷いた。

プルルル　プルルル
「はい、水無月クリニックでございます。」
「水無月夏美と申します。姉の恭子に代わって頂きたいんですけど、よろしいでしょうか。」
「少々お待ちください。」
ついに、アレを美香に使う。二人きりで楽しみたいのもやまやまだが、恭子にも立ち会ってもらう。
「恭子よ。今仕事中だから、長くなりそうな話なら終わったらこっちから連絡するわ。それとも、何か急用？」
「今夜、アレを秘書の美香に試すわ。それで、夜９時に私のマンションに来て欲しいの。」
「…ふふ、９時なら間に合うわね。何か必要なものある？」
「そうね、せっかくだから、この前言ってた看護婦さんも連れてきなさいよ。」
「わかったわ。で、どれを試すの？言っておくけど、この前できあがった緑のやつは、初めての子にはきついわよ。挿入は楽だけどね。」
「過激な入門ってことで♪」
少しの沈黙。ちょっと笑っているように聞こえる。
「…その子、そんなに無茶して大丈夫？」
「大丈夫。あの子がどんなに開発済みか、来たらわかるわ。」
「楽しみにしてるわ。それじゃあ後で。」

マンションに帰ると、美香はベッドに寝転んで独りで楽しんでいた。
「もう、我慢できなかったの？」
美香の裸の姿は好きだ。若干痩せ気味でスタイルが良く、細いウエストを見ているとついつい撫で回したくなる。私はスーツのジャケットを脱いでハンガーにかけた。
「あっ、夏美さん…ごめんなさい…我慢できなくて…」
美香の手には、可愛らしい小型のローターが見える。
冷蔵庫からウーロン茶を出してコップに注ぐ。美香が私の方をじっと見つめている。私はベッドの横のソファに座ってウーロン茶を一口飲んだ。
「あなたのいやらしいところ、こっちに見せて頂戴。」
美香はローターを置いて、少しぎこちない動きで四つんばいになり、こっちにお尻を向ける。秘裂からは愛液が溢れ出ており、しかも肛門にはアナルプラグらしきものが収まっている。
「そのまま、クリトリスにさっきのローターを当てなさい。声は出しちゃだめよ」
美香は命令どおりにローターをクリトリスに当てる。自分の一番気持ち良いところに当たるように、グリグリと押し付けている。
「ふふふ。美香は可愛いわね。」
そろそろ可愛がってあげようかしら。シャツとスカートを脱いで下着姿になる。
「ローターはもうおしまいよ。こっちによこしなさい。」
美香は素直に私にローターを渡す。美香の愛液でだいぶ濡れている。
「おいで。私が下になるからね。」
ベッドに座ると、美花が抱きつくように覆いかぶさってくる。興奮しているのか、声がかなり荒い。
そのまま横になり、美香の頭を撫でる。反対の手で、美香の背中、脇腹を愛撫する、美香の肌に触れるたびに、身体がピクンと動く。
「はぁ…夏美さん…」
肌への愛撫はそのままに、頭を撫でていた手を美香のお尻の方にやる。
「あ、お尻は、いつものプラグじゃないんです…夏美さんに内緒に買ったアナルビーズなんです…ごめんなさい…」
美香に買ってあげたプラグの形は全部知っている。美香が秘書になりたての頃に買ってあげた３ｃｍのプラグ。最初はあれすら痛くて入れられなくて、２ｃｍのプラグで許してあげたんだったわね。今は、７ｃｍくらいのプラグもすんなり飲み込めるし、私の手も入るようになった。
「へえ、どんなやつなの？抜いてみてもいい？」
「…けっこう球が大きいんで、ゆっくりお願いします…」
ゆっくりと引っ張ってあげると、球が抜け出る度に美香が呻き声を上げる。かなり気持ち良いらしい。球の直径は、４ｃｍか５ｃｍといったところね。３つくらい抜き出しても、まだアナルビーズは肛門にくわえ込まれたままだ。抜くのを一旦止めて、再び奥まで押し込んであげる。美香が声にならないような嬌声をあげている。
「結構長いのね。もしかして、奥の方いじるのが好きなの？」
「そうなんです。奥の拡張に興味があって、アダルトグッズのサイトで調べたら、これが一番長くて良さそうだったので…つい…」
ふふ、この子が変態なのは最初からわかっていたけど、ここまでとはね。コロンビーズの体験も、案外すんなりいきそうね。
しばらくピストンしてあげることにした。美香が奥の拡張をどの程度できているのか興味があったし、Ｓ字結腸を楽々抜けられるようなら、コロンビーズでいじめてあげるときの加減も把握できる。
「どこが一番気持ち良いの？」
取っ手のリングをしっかりと握り、球をゆっくりと３つほど抜き出す。それをまた挿入する。これをリズミカルに繰り返す。
「えっと…お腹の奥でゴリッって動くのがとても良いんです…はぁはぁ…」
思ったとおり、直腸からＳ字結腸に入るあたりが気持ち良いらしい。奥の快感に目覚めた子は、大抵こんな感じのことを言う。私もその口だったからよくわかる。
「そう。わかったわ。でもこれは少しおあずけね。後でじっくり可愛がってあげるわ」
アナルビーズを抜き出しにかかる。少し強引に引き抜いてあげると、美香がたまらなそうに喘ぎ声をあげた。少々乱暴にされても痛がらずに感じているということは、このアナルビーズで相当遊び慣れている証拠だ。球は全部で５つだった。全長は、50cmくらいかしら。
「少し位置を変えて、お尻を見せて。」
ベッドに敷いたバスタオルに、腸液まみれのアナルビーズを置く。美香の肛門はぽっかりと空いたままで、ヒクヒクしていた。
「いやらしい肛門ね。手で中の方をいじめてあげるから、四つんばいになりなさい」
「…はい。フィストは久しぶりなんで、優しくしてくださいね…」
手にローションを塗りつけると、早速美香の肛門に挿入していく。アナルビーズの刺激で肛門が緩んでいるせいか、どんどん飲み込まれている。
「痛くない？リラックスしてね。」
美香に優しく声をかけながら手を押し込んでいく。反対の手でクリトリスを刺激してあげると、とても気持ち良さそうな声をあげる。
「あぁ…とっても…いいです…」
　ずぷぷ…
ついに、手が飲み込まれた。この状態で指先で腸壁を圧迫すると、子宮や膣を刺激できる。久しぶりの割にはとても感触が良い。普段から相当遊んでいるようね。
「美香、結構余裕があるわね。さっきのローターもおまんこに入るかしら？」
ベッドに転がっているローターを手に取り、美香に手渡す。
「…はい。入れてみます。」
美香は、愛液でびしょびしょなおまんこにローターを挿入していく。ゆっくりと押していくと、つるっと入っていった。
「あっ…一気に奥まで入っちゃいました…お腹がきつきつです」
私はローターのリモコンのスイッチを入れる。
「はぁぁ…あぁぁ…」
肛門に入れた掌にも振動が伝わってくる。せっかくなので振動を強にする。
「あん……やだ、おしっこ漏れそうです」
おそらく、膣から膀胱へと振動が伝わっているのだろう。私も経験がある。
「美香、おしっこはした？」
「いえ、してません…今ローターごと押されたら漏れちゃいます…」
片方の手でベッドサイドの洗面器に手を伸ばす。おそらく、浣腸用のお湯を入れていた容器だ。
「我慢しないで、この中に出していいからね。」
そういうと、美香のお腹の下に洗面器を置く。
「やだ、目測を誤ったら汚しちゃいますよ」
「気にしないでいいわ。ほら、お漏らししちゃいなさい」
腸壁ごしに膣内のローターをノックする。何ともいえない弾力が感じられる。
コンコンコン…指先が腸壁に触れるたびに、ローターの振動が伝わってくる。膀胱も同じ刺激を受けているのだろう。
「あっあっ、だめ、出そう」
反対の手を美香の下腹部にあてて、優しく圧迫する。体の内と外から執拗に刺激を加える。
「あっ…あぁぁぁ」
ついに美香はおしっこを漏らしてしまった。洗面器に黄色の液体が溜まっていく。
「やだ…恥ずかしい…」
全て出し切ったようで、美香は少しぐったりしていた。
「結構溜まってたのね。このままこぼすと大変だから、一度トイレに流してくるわね。一旦抜くわよ？」
美香がコクンと頷く。入ったからといって、抜くときは急に抜いたりしてはいけない。入れるときと同じくらいゆっくり抜いてあげるのが基本だ。
　じゅぷぷ…
親指の付け根が抜けると、その後はスムーズに抜ける。
肛門がだらしなく緩んでいる。ときおり、反射的に肛門が収縮して水っぽい音が聞こえる。
　ぶちゅ　ぎゅぷ
美香はもう慣れていて、特に恥ずかしがる様子もない。私も、このエロティックな音が好きだ。
「トイレに流してくるから、ローターも抜いてなさいね」
時計を見るとちょうど９時になる。
「今日はお客様を呼んであるわ。これを流したら、少し準備するから、ローターを抜いた後はローションを奥まで入れておきなさい。いいわね？」
美香は、命令されるのが好きだ。私は命令するのはそれほど趣味じゃないけど、美香が嬉しそうにしているのをみると、ついつい甘やかしてしまう。
「あなたの大好きな奥の方をじっくりいじめてあげるからね。しっかり準備しておくのよ」
美香に指示すると、うっとりとした目で頷いた。

トイレに美香の尿を流した後、洗面器を洗った。洗った洗面器にローションをなみなみと満たして、美香のもとに持っていく。
「はい。余ったらこぼさない場所に置いておいて。後で使うかもしれないから」
美香はローターを抜いた直後らしく、ウェットティッシュでローターの愛液を拭き取っていた。
「それも貸して。ついでに洗うわ。」
美香からローターを受け取って再び洗面所に向かった。ローターやバイブのような電動式のアダルトグッズを選ぶ際、防水という項目はとても重要だ。洗っていて壊れる心配がないからだ。その点、コロンビーズは電動式ではないことも重要だ。基本的に電子回路の無いただの樹脂製品だから、洗っても壊れたりはしない。今のところ電動式にする案は恭子からは出されていないが、時間の問題だろう。刺激を求めれば、そういう機能が欲しくなるに決まっている。電動部を作っている下請け会社に相談すれば、いくらでも機能は追加できるが、またあの研究員の女子に何か言われると思うと腹が立つ。
せっかく美香を可愛がって良い気分に浸っていたのに、仕事のことを思い出して少し不快になった。
「あの女、浣腸してアナル拡張して奴隷にしないと気が済まないわ。恭子に頼んで、奥の奥までほじくり返して、忠実にコロンビーズの研究をする研究員にしないといけないわね」
過激な妄想をして、少しすっきりした。でも、今度生意気なことを言ったら、そこまで過激でなくても、逆らえないように少し教育は必要かもしれない。社内にはそういう関係の女子社員は何人かいる。たまに呼び出して、美香と一緒に可愛がってあげることもある。それで辞めてしまった子はいない。きちんと耐えられる子を見極めているのだ。試作品のテスターはそういう子にも協力してもらっている。コロンビーズのテストはうちの会社では美香が初めて。だから、恭子も呼んだ。試すのは、最近完成した入門用の緑色のコロンビーズ。
私は自室に戻り、緑色のコロンビーズを手に取った。長さは80cmで、さっきのアナルビーズより30cm長い。主に下行結腸を刺激するためのもので、先端側の40cmには直径2.5cmのコブと、掌くらいの直径の傘が交互に並んでいる。取っ手側の40cmは何もついておらず、ただの棒である。最初の40cmを全部飲み込むと、先端のコブと傘がちょうどＳ字結腸の半ばくらいに到達する。そのまま押し込んでいって下行結腸に先端40cmが入りきれば、ビーズを全て飲み込むことになり、第一段階はクリアだ。このコロンビーズが入門用たる所以は、ビーズの一番先端が傘状の形状になっていることで、傘の骨の部分をとても柔らかくすることで、腸壁をかき分けつつ、無理なく侵入していけるのだ。しかし、挿入のし易さとは裏腹に、肛門から抜き出すときに傘の部分が返し針のごとく腸の襞に引っかかるため、その刺激はなかなか過激だ。おそらく中級者用のコロンビーズに匹敵する。
「ふふ、あの子は奥の拡張に興味があるって言ってたわね。便秘のマッサージ器具とはいえ、これはとても刺激的なはずよ。」
コール音が聞こえたので、私は恭子を迎えに玄関に向かった。

「こんばんわ。…何よその格好、もう始めていたの？」
玄関を開けて恭子を迎え入れると、自分が下着だけの格好だったことに気づいた。
「あ、ちょっと夢中になっていたみたい。ごめんなさいね」
「私はかまわないけど。万が一、運送会社とかだったら、悲惨よ」
後ろにいる詩織さんも少し心配そうに頷いている。
「ここには何も届いたりしないわ。社員をいじめるだけに借りたんだからね」
「まあ、怖い部長さんね。でも、アダルトグッズは届くでしょ？」
そういえば、そうね。さっきの美香のアナルビーズも、きっとここに届いたのね。
「あ、そうね。そしたら、今すぐ使うからってその場で開けて、運送会社の美人な社員さんも巻き込むわよ」
うふふと笑いが漏れる。
「美人じゃなかったらどうするのよ？まったく、あなただったらやりかねないけど。そうそう、詩織を連れてきたわ。ちなみに、もう入ってるわよ」
恭子が詩織さんのスカートの上からお尻のあたりをちょんちょんと突っつく。詩織さんが、「やだっ」とかわいい悲鳴をあげる。
「何色のやつが入ってるの？」
「オレンジの入門用よ。まだピンクのは飲み込めないから、Ｓ字から慣らしてあげてるの。」
恭子は楽しそうに詩織さんを見つめている。さては、ここに来るまでもちょっかい出されたのね。
「…あの、オレンジのやつでも、私には凄く刺激が強くて…」
詩織さんは少し切なそうに呟く。オレンジのやつと言えば、先端に１つだけコブがあって、そのすぐ後ろに１つだけ傘がある、全長50cmのとてもシンプルで易しいやつだ。さっき美香が楽しんでいたアナルビーズの方が刺激が強そうだ。
「そうなの？ゆっくり慣らしていけばいいわ。無理はしちゃだめよ。恭子は、あいかわらずあのピンクのにハマってるわけ？」
「そうね。今日も入れてきたわよ。あれ、本当に挿れやすいのよ。その癖、刺激も強いし、本当に良いわ」
恭子は自分のお腹を撫で回しながらしゃべっている。きっと、服を脱いだらお腹が何箇所か膨らんでるんでしょうね。想像して、すぐにでも恭子のお腹を確認したくなった。
「美香も待たせてあるから、入って頂戴。あなた達は、明日も仕事でしょうから、あまり長居もできないでしょうし。」
二人を部屋へ案内する。リビングからアダルトビデオのような音声が聞こえる。美香ったら、飽きてきたのね。
「ねえ夏美、今日泊まってもいいかしら。そっちの方が長く楽しめるし、お泊りセットも持ってきたのよ」
「もちろんいいけど、詩織さんも？」
「はい。お願いします。」
私と美香は明日は休みだけど、恭子と詩織さんは明日も勤務日だ。。もっとも、私も休みと言いながら、午後にはちょっと仕事があるんだけど。
「そう、今夜は長くなりそうね。二人とも、明日遅刻しちゃだめよ？」
二人は顔を見合わせて微笑んだ。少し心配だったけど、恭子も詩織さんも根はしっかりものだから、たぶん大丈夫。むしろ、私と美香の組み合わせの方が危ない。午後まで寝過ごしたりしたら目も当てられない。

「美香、お待たせ。姉の恭子と、看護婦の詩織さんよ。」
アダルトな画面を消しながら向き直る美香。美香だけが全裸。三人がかりで責めるみたいで少しワクワクする。
「今日は、新しい試作品を美香に試してもらうの。少し特殊で過激なものだから、現役の女医さんと看護婦さんに来てもらったわ。美香、女医さんとか看護婦さんが好きだったわね」
女医という言葉に美香はとても興奮しているらしい。眼が輝いている。
「今回の試作品は、コロンビーズといって、一応は医療器具よ。腸内を直接刺激して、便秘を解消するというマッサージ器具なの。」
「これが、実物よ。」
美香は、私が右手に持っている緑のコロンビーズに目が釘付けになっている。さっきのアナルビーズよりもずっと長くて、ずっと刺激的な形をしている。
「そ、それを私のお尻から入れるんですか？」
美香の目は少し怖がっている。とてもそそるわね。
「そういうこと。夏美が持ってる緑のは、主に下行結腸を刺激するものよ。実は私もまだ試してないわ。本来は、挿入前に内視鏡で大腸に異常がないことを確認したいけど、今回は大丈夫そうね。あなた、そこに置いてあるアナルビーズで楽しんでたんでしょ？それだけ太くて長いのを出し入れして何とも無いんですからね。」
アナルビーズのことを恭子に指摘されて少し恥ずかしそうな美香。
そんな初心な美香の反応を見た恭子はとても嬉しそうだ。準備が良いということもそうだが、まさに目の前にライバルたるアナルビーズがある。これに勝る腸への刺激効果と快楽を証明できれば、コロンビーズを作ったかいがあるというもの。
「市販のアナルビーズは、こうやって長さが長くなるほど、径も大きくなって、初心者に手を出しにくくしてるのよね。ところで美香さん、あなた便秘がち？今回のテストで、あなたの便秘を解消して、快楽でも上回ったら、本当に大成功ね。とてもわくわくするわ。」
恭子の闘争心に火がついたようだ。


\section{【開発初期編　その２】秘書さんの受難２　★}

「美香、さっきのアナルビーズは50cmくらいあったわね。この緑のは、80cmあるから、もっと奥まで入るわよ。それに、アナルビーズみたいに球ののっぺりとした刺激とは違うわ。覚悟してね」
緑色のビーズは、先端側40cmに球状のコブと傘が交互に付いている。残りの40cmは、ただの棒だ。だから、先端の40cmが入ってしまえば肛門は楽になる。奥の方の異物感でそれどころじゃないかもしれないけど。
「はい、早く入れて欲しいです」
「美香ちゃん、焦ったらだめよ。じっくり、ゆっくり入れるのよ。全部入りきった後、しっかりマッサージするからね」
恭子はとても楽しそうだ。ソファに座って、詩織さんの肛門から出ているオレンジ色のリングをゆっくり往復させている。詩織さんはときたまビクンとするが、それ以外は割と平静だ。
「それじゃ、入れるわね。そうだ恭子、どの体勢が一番楽に入るかしら？この子、一応始めてだし」
「そうね、Ｓ字で苦しくなるでしょうから、左側を下にすると良いわね。Ｓ字の入り口に来たら、手伝ってあげるわ。」
美香は言われた通りに体の左側を下にして、若干うつ伏せ気味にお尻を突き出すようにして横になった。
「わかった。それじゃあ、まずは直腸の奥まで挿入するわね」
美香の肛門は既にぬるぬるだったが、一応緑色のビーズの先端にもローションを塗る。そのまま美香の肛門にあてがうと、「あっ」と美香が溜息をもらした。そのまま少し押し込むと、傘の部分が肛門をぬちゅぬちゅとかき拡げながら、侵入していった。そのまま球状のコブもなんなく通過し、美香の肛門は貪欲にコロンビーズを飲み込んでいく。
「あぁぁ…良い…お尻の奥が拡がってる…はぁ…」
美香は傘の部分の刺激で直腸が押し拡げられている感覚に酔っている。肛門から覗くと、傘部分が腸壁を押し広げ、中がぽっかりと空いていることがわかる。美香の腸壁はピンク色で、とてもいやらしい。奥の傘までは、25cmくらいある。ちょうど、直腸の奥にたどり着いたようだ。
「ねえ恭子、この傘と傘の間のコブって、あんまり意味なくない？傘があれば、十分圧迫感がありそうよ。」
恭子は難しい顔をしながら、考え込んでいる。
「そうね。いっそのこと、全部傘だけってのも、ありかもしれないわね。少し考えて見るわね。今のところ、傘付きのはオレンジのと緑だけだからね。次の試作の水色で試してみましょうか。」
コロンビーズの開発では、色で種類を識別することにしている。同じ色のコロンビーズは基本的に同じ形で、違う色のコロンビーズは異なる形状をしている。普通のアダルトグッズのように色違いとか、医療器具のように白や透明だけというふうにはしていない。試作をたくさん作っていく上で識別しやすいための配慮だ。
「そういえば、夏美も上級者用の試作案を考えてるのよね。せっかくだから、傘つきも試してみてよ。私もそれを使って評価してみるわ。」
「わかったわ。でも、美香の悶え具合では、この緑のを上級者用に変える必要があるかもしれないわね。」
一応は医療器具という名目だが、アダルトグッズ？の開発の相談になってしまっている。美香は、全身で息をしている。
「美香、苦しい？」
「お尻の奥が、とても拡がっていてちょっと辛いです。でも、今までに無い感じで気持ち良いです。」
「慣れると徐々に刺激が減っていくわ。異物感だけは残るけどね。それまで少し我慢してね。それに、その傘の腸を押し拡げる部分がＳ字に入ると、今より辛いかもしれないわね。無理だったら、すぐに言うのよ？でも、その苦しいような刺激が病み付きになって、とっても良くなってくるものよ。ね？詩織？」
詩織さんは、四つんばいになって自分で腰を振っていた。恭子はただリングを掴んでいるだけである。
「ふふ、詩織ったら、美香ちゃんのお尻にコロンビーズが入っていくところ見ていたら、とても興奮したみたいよ」
詩織さん、あんなに腰振っちゃって。かわいいんだから。美香があんなふうに乱れてる絵を見てみたいわね。
「詩織、美香ちゃんの面倒も見てあげないといけないの。少し落ち着きなさい。」
恭子がリングから手を離すと、詩織さんがふと振り返って、恭子に抱きついた。
「先生のいじわる…あたしのお尻もいっぱい可愛がってください」
二人の世界になっている。私と美香は顔を見合わせて微笑んだ。
「こらこら、後でいっぱいしてあげるわよ。そうだ、美香ちゃん、そのアナルビーズ貸してくれない？ちゃんと清潔にして返すから」
恭子は、美香の腸液とローションでぬらぬらと光るアナルビーズを指して言った。
「ふふ、詩織が今入れてるの、これと大体同じ長さなの。でも、太さでは圧倒的にこのアナルビーズに負けてるわ。詩織も、だいぶオレンジのに慣れてきたみたいだから、次のステップとしては、ちょうど良いのよ」
「そういうことなら、全然いいですけど…。詩織さん、それとっても気持ち良いんですよ。きっと、気に入ります」
「そうなの？苦しくない？」
詩織さんは二人の世界から帰ってきたようだ。
「交渉成立ね。詩織、そのアナルビーズを洗面台で洗ってきなさい。」
詩織さんはアナルビーズを持って洗面台へ向かっていった。
「さあ美香ちゃん、お腹の奥までいじめてあげるからね。夏美、お腹を圧迫してくれるかしら。私は、ゆっくり挿入していくわ。」
「は、はい。おねがいします……」
恭子が発した「いじめてあげる」という言葉に美香は弱い。うつむき気味に答える美香が愛おしい。
「美香ちゃん、ちょっとお腹を圧迫するわよ。Ｓ字結腸を抜けて下行結腸へ挿入するには、コツがいるのよ。何回も入れて慣れてくると、こんなことしなくてもすっと入るようになるわ。」
恭子が美香のお臍の左下辺りを圧迫する。準備ＯＫよ、と合図をくれる。私は、ゆっくりとコロンビーズを進めていった。傘が1つ肛門に入り込んだあたりで、少し感触が変わった。
「ああぁっ…あっ…お腹の中で…入ってる……ああ……」
恭子が抑えている場所の横が少し盛り上がっているのが見える。どうやら無事奥まで入ったようだ。そのままコロンビーズを挿入していく。
「はぁぁぁぁ…ああ…ちょっと苦しいです…」
おそらく、先頭の傘が抜けたあと、後続のコブや傘が通過しているのだ。それでも関門は抜けたので、コロンビーズは抵抗なくするすると入っていく。
「あぁぁ…お腹の奥がこじ開けられてる感じがとっても良いです……」
美香は身を悶えさせながら、ついに肛門から全部の傘を飲み込んでしまった。
「そろそろ下行結腸の入り口ね。ちょっと押さえる場所を変えるわ。」
恭子は、片手でお臍の左下を圧迫しながら、反対の手で左足の付け根あたりから探っていって、「ここね」と言いながら左の脇腹のあたりを圧迫した。
「そのまま押し込んでね。下行結腸に入れば、後はもうすんなり入っていくわ。」
私は恭子の指示に従い、ゆっくりとコロンビーズを押し入れる。
「おぉぉ……あぁぁ……」
少しコロンビーズの抵抗が重くなり、美香の呻き声が強くなるが、またすぐに感触が軽くなり、ずぶずぶとコロンビーズは入っていった。美香のお尻からは、緑色のリングが出ているだけになった。
「割と抵抗無く入ったわね。素質ありね。」
恭子が美香をほめていると、アナルビーズを持って、詩織さんが帰ってきた。
「せ、先生、お願いします。」
また二人の世界が始まった。私が美香に微笑むと、美香はうつ伏せ気味の格好から起き上がり、私に抱きついてきた。美香の脇腹を撫でながら、乳首をつねるように刺激してやる。
「ぁん……優しくしてくださいよぅ……」
「恭子が詩織さんにアナルビーズ入れるとこ、しっかり見ててあげましょうね」
「…はぃ…」
美香は、お腹が性感帯になったみたいで、撫でたり揉んだりする度に身悶える。乳首への刺激も効いているようだ。
「それじゃあ、オレンジのを抜くわね。夏美、バスタオル貸りるわね？」
恭子は詩織さんに四つんばいになるよう指示した。そして恭子は詩織さんのお尻の下にバスタオルを敷くなり、躊躇無くオレンジ色のリングを引っ張った。
「ああぁっ！」
詩織さんの肛門からコロンビーズの先端が一気に抜け落ちた。先端のコブが抜け落ちるときに肛門がめくれ上がる様子がとてもいやらしい。さらに、詩織さんのだらしなく開いた肛門から、腸液とローションが混ざり合ったものがドロドロと溢れてバスタオルの上に滴り落ちる。とても淫らな光景だ。詩織さんの肛門はひくひくしており、水っぽいおならをした。
「…ご、ごめんなさい。止められなくて…」
詩織さんはとても恥ずかしそうにしている。まあ、あれだけ激しく腰を振っていれば、そうなるわね。美香の方を見ると、とても熱っぽい目で詩織さんの肛門を凝視している。前の割れ目に触れると、すでにびしょびしょになっていて、愛液が太ももを伝っていた。
「もうびしょびしょね。ベッドの方に行きましょう。」
恭子がアナルビーズを詩織さんの肛門にあてがってグリグリを押し付けている。詩織さんは時折かわいい悲鳴を上げているが、焦らされているようで、中々気持ち良さそうな悲鳴が聞こえてこない。私はベッドの方に美香を抱き寄せて、美香のお腹の中のコロンビーズが入っていると思われる腸の部分を、皮膚越しに揉みしだいて圧迫する。
「美香、さっきのあれと今のこれ、どっちがいいかしら？」
揉みしだく手は緩めず、美香に尋ねる。
「…はぁ…ああっ…こっちの方が…良いです…」
目の前では、恭子がアナルビーズを詩織さんの肛門に押し込んでいる。ゆっくり、じわじわと。詩織さんの悶える声も聞こえてくる。私はあることをおもいつき、美香の肛門から少しリングを引き抜いた。
「ああっ…あぁぁっ！…どうして…はぁん……」
20cmくらい引き抜いても、先端はまだ下行結腸に入っているので、恭子がいなくても十分押し込める。
「いい？詩織さんが気持ち良さそうにアナルビーズを飲み込むところ、しっかり見てるのよ？同じように、このコロンビーズを押し込んであげるからね」
美香は、とても嬉しそうに頷いた。

「もう少しでＳ字結腸の入り口よ。前に教えた通り、お臍の左下のＳ字結腸が動かないように圧迫するのよ」
恭子が詩織さんに指示している。詩織さんは、まだＳ字結腸を抜けるのに慣れていないらしい。
「…はぁ…はい…」
詩織さんは、息も絶え絶えに返事する。アナルビーズは全長の半分くらいが飲み込まれて、ちょうどＳ字結腸の入り口にたどり着いたようだ。
「はい、入れるわよー」
ずぶぶ、とアナルビーズを押し込んでいく恭子。詩織さんの切なそうな嬌声があがる。私は右手で美香のリングをしっかりと掴んで、肛門へと押し込み始めた。左手で押さえている脇腹に、コロンビーズの先端が感じられた。美香は、とても気持ち良さそうな声をあげる。
「あぁぁっ……はあぁっ……ああんっ…」
「はあっ…あああっ…あぁぁ…」
二人とも、奥まで入ったようだ。
「恭子、そっちは二人きりで楽しみなさいよ。あっちもこっちもじゃあ大変でしょ。」
「そうね、わたしもちょっと詩織をいじめたくなってきちゃった。アナルビーズで気持ち良さそうにしてるなんて、許せないわ。」
恭子の目がギラギラしている。詩織さん、ご愁傷様。あの目の恭子の責めは、本当に激しいわよ。


\section{【開発初期編　その３】アナルビーズvsコロンビーズ　★}

「詩織、アナルビーズでそんなに気持ち良さそうにしたら、もうオレンジのコロンビーズで可愛がってあげないわよ」
「そ、そんな」
今詩織の肛門には、美香ちゃんから借りたアナルビーズが入っている。球の直径は4〜5cmくらい。球は５つで、全長は50cmくらい。
「ふふ、冗談よ。でも、こんなのでへこたれる子には、まだまだ中級者用のピンクはおあずけよ」
そう言いながら、優しくピストンする。
「ああっ…あっ…あんっ…」
詩織は気持ち良さそうな声をあげている。けど、どことなく軽い感じがする。美香ちゃんが挿入されているときのような、腹の底から耐え切れずに湧き上がってくるようなものが感じられない。
「詩織、本当に気持ち良い？さっきのオレンジの方が良かったんじゃないの？」
「そんなことないです…でも、こっちはお腹の奥で、とても素直に動くんです…腸が動かされる感じが、たまりません…」
なるほど…腸壁への刺激ではなく、腸が動かされてるような感覚があるわけね。確かに、オレンジのやつじゃ腸壁を擦るくらいの刺激ね。こういう大きめの球での刺激も悪くないのね。
「やっぱり、細いだけでなく、ある程度太いやつも必要なのね。」
何気なくピストンしながら、試作のアイデアを練る。詩織は、とても気持ち良さそうに声を上げている。さっきみたいに、持ってるだけで自分で腰を振り出しそうだ。
「でも、太いのを入れるには、ある程度の経験と知識が必要ね。そんなの作ってもいいけど、間違いなく上級者用ね。でも、どうにかして、初心者や中級者にも太さの快楽を楽しめる方法はないかしら。」
そういえば、白の試作を作る前に、腸内で膨らむ医療器具を少し試したわね。あれの仕組みを使えば…
アイデアが浮かんできて嬉しくなる。そのせいか、ついピストンの速度を早めてしまう。それにしても、市販のアナルビーズもなかなかやるわね。詩織がこんなに気持ちよさそうにしてるわ。
「あぁぁっ…あっ…ああんっ！」
詩織の体が弓なりになる。軽く絶頂に達したらしい。アダルトグッズのアナルビーズも良いものね。コロンビーズをわざわざ作らなくても、このアナルビーズくらいの長さがあればＳ字結腸を刺激できるのね。ただ、下行結腸や横行結腸を刺激したいとなると、コロンビーズの出番なのね。
「…もっと…してくださいよぅ」
詩織がいつになくおねだりしている。ちょっと意地悪してあげようかしたら。
「詩織、これより刺激が強いのは今無いのよ。明日も早いし、今日はこの辺にしましょう」
「水無月先生のお尻にピンクのが入っているじゃないですか…それを入れてください…」
この子ったら、目ざといのね。それに、入れて欲しそうなあの目。たまらないわね。
「しょうがないわね。あなたはまだＳ字結腸越えるのがやっとなんだから、無理しないって約束するのよ」
「約束します、絶対です。」
私はスカートをたくし上げて、パンツを脱ぎ去る。バストの手前まで服を上げて、お腹が良く見えるように両足を広げて座り込む。
「いい？このピンクのは、Ｓ字結腸と下行結腸を刺激するものよ。場合によっては横行結腸の入り口にも届くわ。傘３つとウニ状のコブを１セットとして、それが３セットついているの。取っ手側はただのコブがいくつか並んでいるわ。今からピストンしてみるから、私のお腹のふくらみがどう動くのかしっかり見てるのよ」
肛門から突き出たリングに手をかけ、おもむろにピストンを開始する。お腹の中を動き出すウニや傘の感覚がたまらない。
「ああぁぁ…良い……」
詩織は、私のお腹に目が釘付けだ。お腹の膨らみは２箇所あり、それぞれが規則的に律動している。個人的には、視覚的にも興奮するから仰向けの姿勢が一番好きだ。
「はぁ…はぁ…」
一旦ピストンをやめる。このまま自分の世界に入るわけにはいかない。
「さっきも言ったけど、詩織は、まだ下行結腸を刺激したことがないから、きっとたまらないわよ」
そしてコロンビーズを抜き出していく。ローションや腸液が滴らないように、詩織の足元のバスタオルを少し広げて自分の肛門の下に来るように敷いた。そのままリングに手をかけ、ゆっくりと抜いていく。
　じゅぷぷぷ…
「はああぁぁぁぁ…」
コロンビーズが全て抜けた。抜け落ちた後で、お腹の中で腸が少し動く。この感覚もたまらない。
バスタオルの上に抜け落ちたコロンビーズは、ぬらぬらと妖しく光っている。
「詩織、温かめのお湯で洗っておいで。温かい方が気持ち良いわよ。」
「私は少しお腹をマッサージするわ。アフターケアもマッサージの一環だからね。」
「はい。」
詩織はピンクのコロンビーズを持って洗面所へ向かった。あ、あの子ったら、アナルビーズ入れっぱなしじゃないの。まったくもう…抜いてから行けばいいのに…。
私は、お腹の上から腸を揉みながら夏美と美香ちゃんの方を覗き込む。どうやら、今はマッサージ中のようだ。美香ちゃんの嬌声が聞こえる。悲鳴を上げているようにも聞こえる。ちょっと、大丈夫よね？
「夏美、ちょっとすごい悲鳴が聞こえるけど、大丈夫なの？」
「ええ、この子はいつもこうなの。気持ち良くなると、悲鳴みたいな声で鳴くのよ。今日はいつもより激しいけどね」
鳴くっていう表現からして、美香ちゃんは夏美に相当可愛がられてるみたいね。美香ちゃんのお腹を見ると、Ｓ字結腸から下行結腸にかけてのあたりが激しく波打っている。傘が行ったり来たりしてるみたいね。きっと、未知の感覚で刺激されて、たまらないのね。
「水無月先生、早く入れてくださいよぅ」
詩織が戻って来たようだ。どれ、少し脅かそうかしら。
「ほら、こっちにおいで。」
座ったまま詩織を抱き寄せる。母親が小さい子を抱きかかえるような姿勢だ。そのまま詩織の耳元で囁く。
「美香ちゃん、あんな悲鳴をあげて感じてるわよ？あなたも、あんな風になりたい？」
「は、はい…」
詩織が恥ずかしそうに俯く。ふふ、効果抜群ね。
「それじゃ、まずそのアナルビーズを抜くわ。」
詩織が無言で私の指示に従い、横になる。割れ目からは愛液が滴り落ちている。
「もう、期待しちゃってこんなに濡らしちゃって。詩織は本当に変態ね」
「だ、だって…」
アナルビーズに手をかけると、容赦なく引き出した。
　ずぶぶぶぶぶ…
「あぁぁ…あぁ…」
先端の球が肛門から抜け出て、バスタオルに落下した。詩織の肛門はだらしなく開いたままだ。
「ちょうどいいわ。このまま腸が緩いうちに、コロンビーズを入れちゃいましょう。」
肛門も直腸もローションやら腸液でぐちょぐちょである。そんな淫らな洞穴に、ピンクのコロンビーズを容赦なく押し込んだ。
「はぁん！　はああぁっ！…ああっ…」
２つ目のウニまで一気に押し込んだ。先端はＳ字結腸の中に達しているだろう。
「良い？お臍のあたりをしっかり圧迫して、Ｓ字結腸が動かないようにしててね」
詩織はまだＳ字結腸を抜けることに慣れていない。体の外からの圧迫が必要なのだ。ゆくゆくは、そういう作業が不要なコロンビーズを作らなければならないだろう。
「いい、苦しかったり痛かったらすぐに言うのよ？約束よ」
ゆっくりと押し込んでいく。傘を慎重に肛門に潜り込ませる。一つ一つ入るたびに、詩織は大きなうめき声を上げながらビクンビクンと反応している。
「あぁぁぁ……きついです……」
「どう？たまらないでしょ？」
いじわるして、挿入するペースを少し速める。
「あ、あぁぁ……もっと…ゆっくりお願いしますぅ…」
本当に辛そうだったので、最初のペースでゆっくりと押し込んでいく。既に２つの傘が詩織の肛門を通り過ぎて腸内に収まっている。
「今、どのあたりか分かる？」
「…えっと、わかんないです。」
「そう、もう少し入れてみるわね。下行結腸に入ったら少し苦しくなるわ。そうしたらゆっくりにするからね」
３セット目のウニを肛門に押し込んでいく。さっきの太いアナルビーズのおかげで詩織の肛門はかなりほぐれて拡がっていて、ウニも傘も難なく飲み込んでいく。押し込む感触が少し軽くなる。先端がきちんと下行結腸に入ったのだろう。
「あぁぁ…先生…何か奥に入ったみたい…」
「そう、じゃあＳ字結腸の圧迫はそのままで、脇腹に手を当ててコロンビーズの先端の動きを感じているのよ」
再び詩織に指示して、私はじっくりと押し込んでいく。慎重に、詩織の様子を見ながら。傘を３つ入れ終わった。後は無いも同然のコブだけなので、同様に押し込んでいく。
「あぁぁっ…あぁぁ…はぁぁ」
詩織は下行結腸がここまで刺激されるのは始めてのはずだ。挿入練習用の白のビーズは全く刺激が無い。せいぜい、腸の屈曲部を刺激するのみだ。今押し込んでいるコロンビーズは、挿入するときにＳ字結腸や下行結腸の襞を刺激しながら入っていく。美香ちゃんと同様、詩織も未知の快感を感じているに違いない。
「あ……すごい良い…はぁ…」
大腸の感覚は、個人差がある。内視鏡の検査をしていると、痛さが我慢できないほどの患者さんや、まったくケロっとしている患者さんなど、いろいろな人に出会う。ただ、お腹の中の異物感という意味で言えば、誰もが同じように感じることができる。今、詩織のお腹には２箇所の膨らみができていて、外側から見てわかるくらい腸壁を圧迫しているわけだから、その刺激はとても強烈だ。ピンクのコロンビーズをすべて飲み込むと、腸の長さに個人差があるが、だいたいはこうなる。お腹に脂肪があると埋もれてわからないけれど。
「今回は私が手伝って入れてあげたけど、今度は自分１人で全部入れられるようになるのよ」
「…はぁ…はぁ…わかりました…」
詩織は肩で息をしている。集中していてわからなかったけど、結構喘いでいたのね。でも、このままピストンしてマッサージしたら、もっと気持ち良くなるんだからね。
「詩織、今の状態で苦しいところはない？」
「Ｓ字のあたりが少し苦しいです…」
「そうね、まだ慣れないから、少し苦しいかもしれないわね。」
少し軽めにしてあげようかしら。下行結腸は初めてだからね。私は、リングをしっかりと握ると、ゆっくりと抜き出した。
「あぁぁっ！」
そして、またすぐに戻す。これだけでも、十分に刺激がある。詩織の様子を見ながら、ゆっくりと往復運動をしていく。
「…はぁ…お腹の中が…すごい…あぁ…あっ…」
規則的に声を上げる詩織。とても気持ち良さそうだ。ついさっきまで自分も同じ快感を味わっていたせいか、私のおまんこも少し濡れてきている。
「詩織、コロンビーズの通り道に手を当ててみなさい。お腹の中で動いているのがわかるわよ」
詩織はコロンビーズの膨らみに手を当てている。時折位置を変えて、手で皮膚の上から腸を圧迫するように揉んだりもしている。この子、腸をコロンビーズに押し付けてるのね。感じ方、わかってるのね。
「少しペースを速めるわ。慣れてくるともっと気持ちよくなるわよ。」
ストロークをそのままに、ペースを早める。これはストロークを長くするための準備運動だ。
「…はぁっ！…だめ…あぁん…やだ…あっ…」
詩織の手が無意識にクリトリスに触れている。本能の趣くままに快感を貪ろうとしているようだ。もう少しこのままいじめちゃおう。
「あっ…せんせい…お腹の中が…良ぃ…はぁ…」
詩織の目がトロンとしている。恍惚の表情を浮かべており、視線は私の方を見ていない。ついに壊れちゃったか。そろそろおしまいにしてあげようかしら。私はペースを落としながら、ピストン運動のストロークを長くしていく。最後に挿入したコブが抜け出るくらいコロンビーズを抜き出し、一気に挿入する。私の腕くらいの長さのストローク。これは相当に効くはずだ。小刻みなストロークでない分、腸の屈曲部にはかなりの刺激が加わり、腸壁には傘やウニの刺激が容赦なく伝わる。
「ああ゛っ……！」
詩織は自分の乳房やクリトリスを激しく刺激しながら、獣の様な嬌声をあげている。性感帯への刺激と大腸への感覚刺激の双方が、詩織を今にも絶頂へ導こうとしている。
もう少し往復運動を続けてあげれば詩織はイってしまうだろうから、少し意地悪して、ペースを落としながらピストン止める。
「詩織、どう？」
「せんせい…もうイきそうなのにやめちゃやだ…」
詩織はお腹の上から腸を扱くようにしてコロンビーズの膨らみを押し戻す。手元のリングが少し押し返される感触を受けた。
「し、詩織、無茶しないでよ、動かしてあげるから」
そんな乱暴なやり方でコロンビーズを動かされるとは思わなかったので、びっくりした。またそんな無茶なことをされてはかなわないので、さっきより少し距離を緩めてゆっくりめにピストンしてあげることにした。
「はぁ…あっ……あぁ…あ…」
かなり気持ち良さそうだ。さっきの詩織の“腸扱き”のせいで、肛門から粘液が漏れ出してきている。ローションと腸液が混ざり合った液体だ。そのせいで、抜き出したり入れたりするたびにぐちょぐちょといやらしい音がする。
　ぐちゅ　にゅちゅ　ぬちゅ　ぶちゅ
「詩織のお尻から汚い音がするわ。詩織ったらお尻から愛液出しちゃうのね。」
「あっ…そんな…はぁん…」
少しからかいながら、ピストンを速めてあげる。詩織はたまらなそうに悲鳴をあげる。
「ああぁぁぁ……あぁぁっ！…」
さっきのおあずけのせいか、詩織はすぐに絶頂に達した。じわじわとピストンのスピードを落としていく。
「詩織、どうだった？」
「…はぁ…はぁ…。とても、良かったです…。腸のマッサージって本当に気持ち良いですね…」
詩織はとても満足したらしかった。
「これ、抜くからね。抜く時も気持ち良いわよ。あと、抜いた後で腸が元の位置に戻るために少し動くこともあるわ。」
コロンビーズを入れると、Ｓ字結腸の位置が結構動く。もともと固定されていない器官なので、どうにもならないことだ。だから、コロンビーズを抜くと腸が ぐりんっ って感じで動くのだ。私はこの感覚がとても好きだ。
「もう抜いちゃうんですか…」
「そろそろ寝ないと、明日辛いわよ。これ抜いてシャワー浴びたら、ぐっすり眠れるわよ」
コロンビーズのリングを掴んで少し乱暴目に抜き出す。
「あぁっ！…あっ…」
ところどころで詩織の嬌声が上がる。ウニや傘が腸の屈曲部を通過するときの刺激だろう。
最後まで抜くと、詩織はとても愛おしげな目でコロンビーズを見つめている。コロンビーズは詩織の体温でとても温かい。
「詩織、お腹をマッサージしてあげるわね。こっちにおいで。」
詩織を抱っこして、お腹を優しく揉んであげる。夏美の方はもう終わっているらしく、シャワーを浴びている音が聞こえる。浴室で、２回戦を始めてたりしてね。
「先生の手、気持ち良い…お腹がとってもスッキリした気がします」
「そう。よかったわ。それで、アナルビーズとコロンビーズどっちが良かった？」
「…先生がしてくれるんなら、どっちも好きです。でも、やっぱりコロンビーズは刺激が強過ぎます…。」
詩織は少し照れながら言った。
「もっと刺激の強いコロンビーズだってあるんだからね…このピンクのが物足りなくなったらそれでいじめてあげるわよ？」
「もう、先生は変態すぎます！」
詩織のお腹への愛撫は、２人が浴室を出てくるまで続けた。
とても心地よかったのか、詩織は途中で眠ってしまった。



\section{【開発初期編　その４】秘書さんの受難３　★}

「美香、コロンビーズ全部飲み込んだけど、まだ終わりじゃないのよ？ここからが楽しいマッサージの時間よ？」
「マッサージって、これを出し入れするんですよね？どうしよう…」
美香がお尻のリングに手をかける。
「あっ…お腹の中で動いてるのがわかる…」
美香は自分でリングをピストンしている。
「この緑のは、下行結腸を主に刺激するのよ。今動いてるのはその辺ね。けど、長いストロークでピストンすると、傘の部分が下行結腸の入り口を出たり入ったりするから、Ｓ字も少し刺激されるわ」
美香は初めて感じる感覚に少し不安そうだ。
「お腹の中かき混ぜられてるみたいで気持ち悪いです…でも、何だか病み付きになりそう…」
うっとりとした顔で、リングをゆっくりとピストンする美香。この子、絶対ハマるわね。
「ほら、仰向けになってごらん。」
美香はベッドの上に仰向けになった。両足を開いてＭ字開脚させる。美香は若干やせ気味で体が細い。特にお腹の辺りは無駄な脂肪など一切ない。そのせいで、お腹の異様な膨らみが目立っていた。
「あっすごい！お腹の上からでもわかるんですね」
「そうよ。少し動かしてあげるから見ててね。動いてるあたりがＳ字結腸とか下行結腸よ」
美香の肛門から突き出たリングをしっかりと掴んでゆっくりと出し入れする。
「あぁ…中で動いてる…すごい…お腹の上からでも動いてるのがわかる…」
「良い反応ね。一応、あなたは私と恭子と詩織さん以外では初めてコロンビーズ体験するからね。痛いとか苦しいとか無くて良かったわ。」
「入れるときは少し苦しかったですけど…それに、私はあのアナルビーズで結構奥まで入れたこともありましたよ。」
直腸からＳ字結腸入り口への急な曲がり角を越えるのは結構大変だ。にもかかわらず、50cmほどあるアナルビーズを楽々Ｓ字結腸まで挿入することができる美香はコロンビーズ初体験とは言い難い。
「もう少し未経験者にも感想をもらわないとね…。どうせなら、あの文句たらたらの子を少しいじめてみようかしら」
「人事の方に聞いた情報ですと、あの子は名門大学出で、しかも成績もかなり優秀だったそうで、勉強一筋だったんじゃないかって言う話ですよ。飲み会のときも殆ど飲まないで一次会で帰っちゃうような子らしいんで。」
「そうなの？やりがいがあるわね。」
そういう子のことを聞くと、嗜虐心をそそられる。別に気に入らないからいじめたいわけではない。正直に言えば、自分がそういうタイプの人間だったから、なんとなく気になるのだ。同属嫌悪に少し似ている気もするが、それとは少し違う。
「今のところはかなりがんばってる面もありますから、あんまりいじめすぎないでくださいよ。」
これからの成長を促す意味でも、つっつき過ぎるのは禁物か。
「あら、それじゃあ代わりに美香のことをたっぷり可愛がってあげようかしら。」
「もう、私は八つ当たり専用の秘書じゃないんですからね」
上半身だけ起き上がって美香が抗議してくる。つんつんしてる美香もかわいい。
「ふふ、冗談よ。あなたはあなたで、きちんと可愛がってあげるわよ。」
美香の乳房をむしるように揉みしだいてやる。美香が切なそうにため息を漏らす。美香の胸は小ぶりだがとても感度が良い。仕事中にトラブルがあったりしてピリピリしていても、シャツの上から少しいじめてあげるとおとなしくなってしまうくらいだ。もっとも、本人は仕事中にそんな気など全く無いから、後でネチネチと叱られてしまうのがほとんどだけど。
「ちょっと本格的にコロンビーズでいじめてあげるわ。」
「…はい。」
美香の肛門から妖しく突き出たコロンビーズをしっかりと握り、ゆっくりと往復運動を始める。
じゅぼ…ずちゅ…
最初にローションをたっぷり入れていたせいか、美香の弛緩しきった肛門からは粘度の高い透明の液体が溢れ出していた。
「ふふ、お尻からいやらしい汁があふれてるわよ。」
「あぁ……さっき、いっぱいローション入れたから…はぁあぁ…」
ゆっくりとした往復運動でも、これだけローションが溢れ出して来る。コロンビーズが確実に腸壁にフィットしているということだ。美香は目をつぶって眉間に皴を作って少し苦しそうにしている。
「どう？お腹の奥の方、感じる？」
「はぁぁ……たまんないです…お尻の奥まで責められるのとっても良いです……」
ピストンのペースを少しだけ早める。美香の切なそうな声が、さっきよりも大きくなる。
「あぁぁ……お腹…おかしくなりそう…」
「ふふ、快感に慣れてきたみたいね。ちょっと激しくするわね。」
ピストンのペースはそのままに、ストロークの長さを伸ばす。下降結腸まで入ったコロンビーズをＳ字結腸まで抜いて、再び下降結腸の最奥まで突き入れる。
「あはぁっ…！」
下降結腸の入り口の腸の屈曲部を責められると、たまらず声が出てしまう。恭子も私も、というか人間なら誰でも内臓を鍛えることなんかできないわけだから、この反応は人間なら自然なものだ。ただし、こんな刺激を与えられることなんて普通じゃ考えられないわけだけど。
「ふふ、まだまだよ、これを自然に受け入れられるまでは寝かさないからね。」
この緑のコロンビーズの半分。ちょうど私の肘から先くらいの長さを一気に抜き出してさっきと同じようにまだ腸内に押し戻す。長さにして40cm程のストロークで美香の肛門から直腸、直腸からさらにその奥を責める。
「はぁぁぁ…だめぇ……あぁぁっ！」
ずちゅっ　じゅぶぶっ
抜き出す度に美香の肛門がひくついて、腹部の膨らみは私の手の動きに合わせて容赦なく動いている。
「ああぁぁっ！ひゃああ！やらぁっ！」
美香の悲鳴が心地よい。ディルドやバイブで前と後ろを両方責めてあげても、ここまでの悲鳴で鳴いたことはなかった。ピストン運動をする手にも自然と力が入る。
「夏美、ちょっとすごい悲鳴が聞こえるけど、大丈夫なの？」
恭子が呼びかけてきた。確かに今までにない喘ぎ方だけど、コロンビーズを繰る私としてはまだまだだ。
「ええ、この子はいつもこうなの。気持ち良くなると、悲鳴みたいな喘ぎ声で鳴くのよ。今日はいつもより激しいけどね」
とは言っても、私の方はまだまだ本気ではない。今のままじゃ、ちょっと手ぬるい。
「美香ー大丈夫ー？ちょっときつくするわよ？」
「……も、もうむりですよぅ…お腹がおかしくなっちゃ…おごぉ！」
リング状のコロンビーズの持ち手を人差し指と中指でしっかり握って、それごと美香の肛門に慎重に詰め込む。コロンビーズとしては規格外の使い方だけど、さっき恭子たちが来る前にフィストファックで楽しんでいたから、美香の肛門は簡単に私のグーごとコロンビーズ受け入れてしまった。
「あぁぁっ！だめぇ！」
「どう？先端が横行結腸に入ったかしら？そこまで届かなくても先端が下降結腸の奥の左結腸曲にあたって気持ち良いでしょ？」
私の手首まですっぽり受け入れた美香の肛門からは、腸液やらローションやら混ざった液体がたっぷり溢れ出していた。さらに、滝のように溢れる愛液と混ざって下のシーツに染みを作っていた。
「はぁあああ…お腹の左の方が苦しいですぅぅっ！」
美香は左の脇腹の辺りを押さえている。おそらく下降結腸の奥の方にコロンビーズの先端を感じているのだろう。それに、傘やコブが下降結腸の襞を容赦なく犯しているはず。惜しいのは、もう少し私の手先が器用だったら、うまく押し出して横行結腸に入れてあげられるのに。そう思うと、手に力が入る。
「ちょっと揺らしてあげるわね。」
私はコロンビーズごとフィストした手を痙攣したように震わせた。腸の奥にそれが伝わっているのか、美香はたまらなそうに奇声のようなうめき声を上げている。
「おほぉぉぉっ！」
下降結腸から横行結腸の入り口にかけて、想像を絶する刺激が加わっているはず。私は手が限界になるまで振動させ続けた。ふとした瞬間、コロンビーズの感覚が軽くなった。
ズルンッ
「あはぁっ…やだっ、もっとお腹の奥に入っちゃったみたいですぅ…」
おそらく、コロンビーズの先端がついに横行結腸内にまで達したのだろう。振動させたことで意図せず奥まで入ってしまったようだ。もちろんこれを逃す手は無い。少しだけコロンビーズを抜いて、再度奥まで押しこむ。左結腸曲を徹底的に責めてあげる。
「ああぁぁぁっ！奥の方だめぇ！あはぁぁっぁっ！」
小刻みなピストン運動はさっきの振動に負けないくらい腕に負担がかかる。数回のピストンの後、美香の体が硬直したように弓なりになった。
「はああぁっ！！あぁっ！あはぁっっ！！」
絶頂に達してしまったらしい。美香の場合は、絶頂の後に責められるのは苦手なようで、やりすぎると苦痛になってしまうので、ゆっくりピストンのペースを落としてあげた。そして、慎重にフィストした手をコロンビーズごと抜き出した。コロンビーズの先端が横行結腸を抜けるとき、美香の体が再びビクンとした。美香の肛門には、ドロドロになったリング状の持ち手だけが残った。
「どう？コロンビーズでお腹の奥まで責められるのも悪くないでしょ？」
「……」
美香は仰向けで放心状態になってしまっていた。フィストしてない方の手で、頬を撫でてあげると、子供みたいにしゃぶりだした。
「だいぶがんばったわね。お風呂で洗いっこする？」
美香は無言で頷いた。そして、少し小さな声で
「これ、抜くときにまたいっちゃいそうです……」
「ふふふ、そうね。でもそれも、お風呂でね。もう、今日はこんなにお漏らしして、このシーツをこれ以上ドロドロにしちゃうと、下の方まで染み込んじゃいそうですからね」
美香は恥ずかしそうにシーツを見て俯いた。

恭子たちの方を見ると、あちらもかなり盛り上がっているようで、詩織さんの可愛い悲鳴が聞こえてくる。
「それじゃ、お風呂いこっか」
「はい！」
美香は異様に元気だ。もしかして、二回戦する気なの？私はもう腕がパンパンで…
「美香、今日はもう私もくたびれちゃったわ…シャワーだけにしようね？」
「今度は、夏美さんが気持ちよくなる番ですよ？」
美香がニコニコしながら、私の手を引いていく。この子、こんな積極的だったかしら？
さっきの刺激でネジが飛んだかしら？お尻からリング状の持ち手を突き出したまま、バスルームを目指す姿がちょっと間抜けに感じられた。


\section{↑↑↑↑ここまでリリース}
\section{【開発初期編　その５】　★ ---}



青海先生が来る交換条件に清大の内科の学生とか看護婦に講義（無料で）
無難な講義の中で自分の結腸マッサージを表面だけ紹介、興味ある人は特別講義をするからいついつにクリニックまで
特別講義
・同意書
・腸の形状を教えるために体温硬化樹脂で腸の型取り（涼子ちゃん実験台
・学生さん二名実験台
・


\chapter{女スパイの秘密}
\section{【女スパイの秘密　その１】大事なデータ、頂きます　☆}

◇藍川　春子（26）
水無月樹脂化学工業の広報部広報課に所属している女性。入社2年目。理由あって飯田化学という会社から転職して今の職に。
前職のことを知るのは彼女自身のみということになっているが…。
一般的なOLで、特に得意なことや苦手なことがあるわけではない。製造部試作開発課の細川望と仲が良い。
仕事一筋のところがあり、部内での評価も高い。


◇細川　望（26）
水無月樹脂化学工業の製造部試作開発課に所属している女性。入社5年目。入社してから比較的早い段階で製造部試作開発課に引き抜かれたこともあり、
社内では知る人ぞ知る秀才女子。新規な材料の開発に従事している。
水無月部長のお気に入りの一人で、試作開発課で作っているアダルトグッズの数々を体験している。
広報部の藍川春子と仲が良く、友達以上の関係になりたいと密かに望んでいる。



定時が近づいてくると、私の部署はいつもざわざわした空気に包まれる。
夕御飯のお店を相談する人や、残業したくない一心で忙しなく作業をこなす人。
早々と帰り仕度を始める人もいる。もちろん、私もその例にもれず、定時後の準備をしている。
一週間分の業務日誌は既に記入済みだ。この後私は定時に退社するから、スケジュールもそれに従って書いてある。
もっとも、私の場合、この後“家に帰る”というのは大嘘なわけだけど。
スケジュールも書き終わったので、さっきまで使っていたボールペンをペン立て戻す。代わりに、少しいかついボールペンを取り出して胸ポケットの中に入れた。ここまでは、自分の中では、特におかしい点は無いと思っている。
そして、机に携帯をしまっておく。普通は、携帯電話は鞄の中かジャケットのポケットに入れるのだが。
ずっと、この日を待っていた。

「春子、今日ごはん食べいかない？」
「ごめん、今日はちょっと無理ね」
「あらどうしたの？残業なの？ちょっとくらいなら手伝うわよ？」
「あたしの仕事に方程式や化学記号は出てこないわよ。」
「えーそうなのー？広報だって、広告の効果とかモデル化して最適な割り当てを考えたりしないの？」
望は、学部の頃からの知り合いだった。私と同い年だが、会社的には３年分先輩だ。
彼女は製造部の試作開発課に所属している。
試作開発課は、水無月製造部長の指示の下、優秀な人だけを集めて構成され、いろいろ新しい材料や製品を開発しているらしい。望は入社数ヶ月で才能を見出されて、製造部試作開発課に引き抜かれたらしい。望は学部の頃から物理や化学関係に強かったから、おそらくその才能を買われたのだろう。私はどっちも苦手だったけど。
「…ごめん、モデル化とかそういう難しいことは広報部長に相談して。あとそれと、今日は残業じゃなくて、ちょっと先約があってごはんは付き合えないわ。ごめんね」
金曜日の夕方は望が夕御飯の誘いにくる。これは計算通り。いつもと違うのは、その誘いに乗らないこと。
「ふふーん？金曜日の夕方に先約だなんて、あやしいわねぇ」
「残念ながら彼氏とかじゃないわよー」
「ふーん。そう。まあいいわ。また今度ね。それじゃ、先に帰るから。」
定時まではまだ２０分くらいあった。帰るにはまだ少し早いんじゃないだろうか。
「え、先って、定時までまだしばらくあるわよ？」
「今日はうちの部署は特別なの。実験室の安全点検とか言ってた気がするけど。実験室使えないと、やることないし。部長が帰って良いってさ。」
「ふーん……そうなんだ。それじゃあお疲れ様。」
「うん。月曜日はデートの報告してよね？」
それだけ言って、望は帰っていった。デートじゃないというのに。そんな甘っちょろいことじゃないのよ…。

弱小な会社が生き残るには、競合の大企業を出し抜かなければならない。私がここに入社した理由は、他でもない、水無月樹脂化学工業を出し抜くためだった。実のところ、産業スパイとしてこの会社に潜り込んでいるわけだ。
前の会社（飯田化学という会社）との契約は、２年経って重大な情報を抜き出せそうにないなら、水無月樹脂化学工業に辞表を出すこと。もちろん再就職先は用意してくれるという決まりになっている。頃合を見て、飯田化学に戻るという段取りになっている。もし、２年以内に何かしら重大な情報を持ち出せたら、報酬がドーンと入る。ただし、スパイ行為がバレたら、トカゲのしっぽのごとく切り捨てられる。飯田化学は私のことなんて知らぬ存ぜぬだし、職歴も改変されてるから、もう誰も守ってくれない。
実は、私の他にも何人かスパイが入っているらしいのだが、誰なのかは教えてもらえなかった。けど、今まで派遣したスパイは誰も成功していないらしい。２年で辞表を出してみんな別の会社に就職したとか。まあ、こっそり殺されたりしててもわからないから怖いんだけど。

「それじゃあ、お疲れ様。また来週からがんばりましょうね。」
広報部長が帰って良いよの号令を出した。号令といっても、別にみんなぞろぞろと大移動を始めるわけじゃないんだけど、
うちの広報部の社員は皆真面目なので、部長がこんな感じできっかけを作らないと、なかなか皆席を立たないのだ。
「お疲れ様です」
「お先に失礼します」
ぼちぼちと席を立つ人が増えてきて、私と部長とを残すだけになった。
「春子ちゃん、そろそろ帰りましょう。あなた、先約があるんだって？相手を待たせたら悪いわよ？」
「あ、すいません、聞こえてましたか…」
部長とは席が近いので、望との会話が聞こえていてもおかしくなかった。
「いいのよ。春子ちゃんはいつも熱心だからね。たまにはいい男に可愛がってもらわないとね？」
「だからっ！そんなんじゃないんですよー」


そんなこんなで談笑しつつ、広報部を後にした。
私の作戦は、自分の中では完璧なものだった。つまり、機密情報を抜き出して飯田化学に報告して、大量の報酬をもらうまでが、ドミノ倒しの如くパタパタパタとうまくいくと確信していた。もちろん、どのような手順で情報を抜き出すかというのも、練りに練って考えてある。金曜日の夕方というのも、その策の一つである。望の試作開発課が定時よりも早めに業務終了になっていたのは誤算だったけど、どうせ点検とかそういう作業を定時ピッタリに終わらせたいから前倒ししただけだろう。むしろ、早々に人払いが済んでいる分、好都合だ。
しかし、これは途方も無い過信であって、後でとんでもない目に遭うということは、実はもうこの時点で確定していたのだ。

私の作戦はこうだ。まず、忘れ物をしたことにして、定時後の社内に入る。もちろん、忘れ物とは自分の携帯だ。そして忘れ物を取りにいくふりをして、試作開発課に忍び込む。後はもうお茶の子さいさい。スパイグッズを駆使して目的達成後、颯爽と退散。
しかし、最初の段階で広報部長と一緒に正門に向かっているというのは予想外だった。

更衣室から正門に向かう途中、わざとらしくないように、事を進める。
「あ、いけない、携帯を忘れてしまいました。取ってきますね。」
「あらまあ、慌てて転んだりしないでね。私、待ってるわよ」
「いえ。いいんです。時間かかっちゃうかもしれないんで」
「そう？それじゃあ、お先に。廊下の電気が消えてて暗いかもしれないから、気をつけるのよ？」

こんな優しい広報部長を裏切ることになるんだから、切ない。けど、この後もっと酷いことをすることになる。
情報を盗み出す対象は試作開発課の実験室にある情報端末。けれどその端末は閲覧のみ可能で、重要データの書き込みや読み込みは水無月部長権限のアカウントでログインする必要があった。ただ、重要でないデータは誰にでも読み書きが行えた。あと、試作開発課のオフィスや実験室に入るには、指紋認証式の鍵を通過しないといけない。この辺の情報はすべて望からのものだ。望には申し訳ないけど、この情報が作戦立案の要となった。

試作開発課には何度か行ったことがあったので場所は知っていた。入り口の個人認証システムがどんなものかもわかっていた。ただ、その鍵となる指紋だけは、どうにかして偽者を用意する必要があった。

「えっと、このゴム型を、こうして…」

ピピッ

認証が成功したようだ。本当にホッとした。化学は苦手なのに、支給された指紋偽装用の道具は、
いろんな薬品を使って調合割合や温度を指示通りにしないといけなくて、とても大変だった。
けど、その反面、本人から直接指紋を取ったりしなくても、モノについた指紋からでも指紋型を作れてしまうので、
こういうことをするのにはうってつけだった。指紋は、望を家に呼んだときに彼女が使ったコップに付いていたものを使った。おいしそうにジュースを飲んでいた望の顔が思い出されて、胸が締め付けられる想いがした。

望の話によれば、例の端末は実験室の一番奥にあるらしい。試作品のカタログのようなもので、進捗状況が細かくわかるようにまとめてあるらしい。実験室の予約状況とかも全てこれで管理されている。製造部で試作に携わる人は、研究や実験の結果を毎週末に水無月部長に報告して、それを水無月部長がまとめてデータを更新していく。更新のタイミングは金曜日の午後だったり月曜日の朝だったりまちまちらしいけど、遅くとも一週間前の情報を入手できるわけだから、悪くはなかった。

端末へのログインは、かなりの賭けだった。アカウントはもちろん望のものを使用するのだが、
パスワードだけは推測するしかなかった。望の性格的に、誕生日とかそういう安易なものにしていることは明白だった。

「あんなもん、いちいち覚えてらんないわよ。私は、大切な人の誕生日にしてるの。もちろん、私は誰にも明かしてないから、推測できないよ」
「でも、部署の人が色々試したら、望の好きな人が間接的にバレちゃうわよ。」
「いいのよ。これを教えたのは、あなただけだから。私の部署の連中は皆ひねくれてるから、誕生日とかの日付なんて絶対に思い浮かばないわ。化学記号とか、何かの方程式かくらいしか思いつかないわよ」
「何よそれー。どうせなら好きな人教えてよー。」
「バカね。そしたらパスワード教えるようなもんじゃないの」
「じゃ何で、私にヒントだけ教えたのよ？モヤモヤするじゃないのよ」
「それが狙いだもーん」
「もう」

こんなふざけたやり取りだって、私はしっかり覚えていたんだ。確か、入社してから１年経つか経たないときね。急にパスワードの話なんか振ってくるから、逆にびっくりしたけどね。

とりあえず本人の誕生日を入力してみる。意外に自分が一番だって思ってたりして。ナルシストっぽいところあるし。
『エラー：パスワードが違います。』
まあ流石にそれはないか。彼女が尊敬している水無月部長の誕生日。
『エラー：パスワードが違います。』
あとは、彼女の部署で一番できると噂のさわやか系の男の子。
『エラー：パスワードが違います。5回連続でログインに失敗すると、アカウントが無効になります。秘密の質問を表示しますか？』
やっぱりねー。あと2回ね。ていうか、秘密の質問って何よ。忘れた時用ってこと？まあ、もうあてがないし、
「どれ…」
『秘密の質問：　こるはわかいあ』

「これって…逆さまから読んだら私の名前じゃない…」
急に心臓がドキドキした。キーボードに触れる指が震える。そんなこと無いよね？同姓同名ってこと？
自分の誕生日を入力していく。途中指が震えて入力ミスしてしまった。何とか入力して、エンターを押そうと思ったが、
どうしても決心できない。こんなのずるいじゃないの。まるで私のこと見透かしてるみたいじゃない…。
「…でも、間違いかもしれないし…」
もう、押しちゃえ。ここまできたら、やるしかない。
『　』
エラーは何も表示されない。つまり、ログインに成功してしまったのだ。

ここにきて、とてつもない後悔に襲われた。
端末は、そこに望という人間がいるものとして、動作している。
綺麗に整理整頓された実験室の中で、端末の前にいるのは望ではなく、私。
何か知らない世界に迷い込んだような、フワフワして、浮遊するような感覚が体中に駆け抜けていく。
真っ暗な夜の海、ざわざわと押し寄せる波、砂の地面に沈み込んで行く。漠然とした不安が、心を満たしていった。

何分、じっとしていただろうか。ほんの数秒だったのかもしれない。ここまで来て、あきらめるの？
でももう、あとはデータを持ち出せばおしまいというところまできてしまった。
ほとんど何も考えずに、ポケットからカメラ付きペンを出して、カメラを起動させる。
ＰＣのデスクトップはとてもすっきりしていて、ほとんど何もない。
試作品関連というフォルダを開くと、3つほどファイルがあった。
ＰＣを操作して、試作品一覧というファイルを表示させる。
画面をカメラで録画しなかがら、どんどんスクロールしていく。方法としてはアナログだけど、データを抜き出したりする痕跡が残らないから、それなりに安全だ。
次は、試作品進捗一覧というファイルを開く。これには、それぞれのページに試作品の写真と簡単な進捗状況が書いてあるものだが、いちいち見ている暇はない。中にはコマーシャルで見たことのある製品や、広告作成依頼で回ってきた見本写真で見たことのある品物もあった。アダルトグッズのようなものもあったが、噂でそういうものを作っていると聞いていたから、それほど動揺することもなかった。ただ、ファイルの半分以上がアダルトグッズだったのには少し呆れた。変態水無月と悪口を言われているのはきちんと根拠があったのね。
最後に、試作品試験表を開く。縦の列には名前が入力されており、横の列には型番が入力されていた。
表には数字が書かれていて、どうやら0〜100までの数字が書かれているようだ。何かのパーセンテージだろうか。
開発状況とか？でも、それはさっきの進捗のファイルに書いてあったし…
他に特にファイルは無いし、あまり時間をかけたくないので、とりあえず端末電源を落とした。端末の横には実験室使用状況とかかれたノートが置いてあり、実験室の使用状況が記されていた。
予約日，使用開始時刻，使用設備，終了時刻，確認者，…　要するに利用簿のようなものだろうか。ここ数ヶ月は、毎週金曜日の業務終了後に水無月部長の名前で予約が入っていた。もちろん今日も例外ではなく、使用開始時刻はすでに記入されているが、終了時刻はまだ記入されていなかった。……つまり、まだ使用中ってこと？
ホラー映画とかでよくある、振り向くとそこには……、という状況を実体験したのは、後にも先にもこの一回である。
「あっ」
実験室の入り口の方に水無月部長が立っていた。そして、何故か望も一緒にいた。
「ちょっと集中しすぎじゃないの？私さっきからいたわよ。スパイとしては、100点はあげられないわね。」
突然声をかけられて、心臓が急にドキドキし始めた。見つかってしまった。
「守衛さんは忘れ物を取りに戻った、そう言ってたわ。ここに忘れ物？おかしいわね」
そのまま近寄ってきた水無月部長に腕を掴まれる。同時に、私が握っていたペンをそっと奪われる。私は、動揺して何も反応できなかった。
「逃げたりしないでね。いきなり警察に突き出したりはしないわ。…飯田化学に頼まれてるんでしょ。あなたが入社したときから知ってたわ。うちの会社はそんなに甘くないわよ」
水無月部長の声は、いつも望に接するときの優しいお姉さんのような、温かくてやわらかい感じだった。私は完全に脱力しきっていた。
「に、にげたりしません…」
「望はあなたの事気に入ってたのに。あなたは、望のことをこんな風に利用したのね。」
望のアカウントのログインパスワードは私の誕生日だった。それは、望の大切な人の誕生日でもあった。瞼がじんわり熱くなって、涙が込みあげてくるのがわかった。
「望、おいで。この子も後悔してるわ。仲直りできるわよ。」
望も、泣いていた。
「望にあなたを監視してもらってたの。もちろんあなたが入社したときからね。最初は、同じ年の子同士仲良くしてくれて、あなたが諦めてくれれば良いって思ってたの。でも、望はあなたの事を気に入っちゃうし、あなたはスパイを諦めないし、今日だってどこで警備にひっかかるか、心配だったのよ。金曜日にやりそうだってことはわかってたから、いろいろ考えたのよ。警備会社の手に渡ると私の権限ではどうにもできないからね。今回は、評価試験に協力したときに忘れ物したってことにして内緒にしておいてあげるから、大丈夫だからね。さ、仲直りしなさい。」
望が駆け寄ってきた。私は望の目を見ることができなかった。でも、望は私の方をまっすぐ見ていた気がする。
「春子…。バカ！もう二度とこんなことしないでね！」
「うん…。本当にごめん…。」
私は望と抱き合ってワンワン泣いた。水無月部長が見ていたけど、気にしなかった。私たちには、それが必要だった。


\section{【女スパイの秘密　その２】辻褄合わせ　☆★}

ワンワン泣いた後は、試作開発課のオフィスに連れていかれた。望ちゃんは実験室に用があるらしくてそのまま残っていた。
オフィスについてからしばらくすると、忘れ物を取りに行った私がなかなか帰ってこないことを不審に思ったのか、警備員の人が見回りに来たけど、
『極秘実験に手伝ってもらっている』と水無月部長が説明すると、警備員さんは何事もなかったかのように、さっさと持ち場に戻って行ってしまった。
「…まあ、遅くまで実験してるのはだいたいいつものことだし、試作品の被験者は秘密裏に選んで極秘で評価試験とか実験をしてるからね。いつものことなのよ。」
秘密裏とか、極秘とか、試作開発課は秘密主義が激しいことで社内でも有名だ。でも、評価試験の内容については、全く情報が無い。というか、試験に協力した人が誰も話したがらないのだ。口が堅い人を選んで実験をしているのだろうか。
樹脂製品一般というくくりで見れば、身の回りの生活雑貨に溢れてるわけだから、わざわざ秘密にしてものものしく評価試験をやる意味がわからない。
「あの、評価試験ってどんなことするんですか？」
「そうねえ。実際に工場で作られてる製品としては、大半が今までできてる製品の部材を少し変えてコストダウンしたマイナーチェンジバージョンがほとんどで、実は評価試験なんてほとんど必要無いのよね。でも、新しい製品とかは、材料の特性を知ってる人とか、細かい設計まで考えた人まで集めて綿密に評価試験を行うのよ。でね、評価試験が必要なのは、あなたがさっき見てた端末に出てたのが全てよ。だから、このペン型カメラは没収しておくわね」
評価試験が必要な製品とそうでない製品があることはわかった。私のペン型カメラが撮っていたのは、主に評価試験が必要な製品だったらしい。
「これ、中身はどうやって見るわけ？一応、何を見ていたのかだけは確認しておくわ。」
「内部のメモリに特殊な符号化形式で保存されてます。普通のメディア再生ソフトでは見れないです。」
「あら、なかなか細かいとこまで考えてるのね。で、どうやって再生するの？」
「復号は私の自宅のノートパソコン上でしかできないんです。後でノートパソコンごと提出します。他のＰＣに接続すると、自動的にフォーマットされちゃうんで、気をつけてください。」
少し残念そうな顔をする水無月部長。いや、もしかして不審がってる？
「あ、あの、別にごまかしてるわけじゃないんですよ？本当なんですよ」
「ふーん。まあいいわ。とにかくこれは没収ね。後であなたのノートパソコンも提出してね。見られて困るようなものがあっても、そのままよ？」
水無月部長は何だかいじわるな笑みを浮かべているが、別に見られて困るものはない。エッチなサイトとかを見たことも無いし。
あっでも、ダイエットの記録とかは見られたくないかも。結構がんばって記録つけてるから、スタイル良い水無月部長に見られるのは何だか恥ずかしい。
「…わかりました。何もいじらずに提出します。」
「あとは、末端の人間をごまかすためのアリバイ作りね。上の方の人間は、キチンと説明すればわかってくれるから良いんだけど、何も知らない他の社員とかに何か説明しなきゃいけないときに、『広報部の女子社員が実はスパイでした』なんて言えないからね。何か聞かれたとき用のアリバイとして、さっき警備員さんに言ったように、遅くまで残って評価試験に協力してくれてたってことにしておくわ。あなたは、『守秘義務があるから試験の内容は話せません』って言えば良いわ。」
なるほど。業務上の秘密だから話せませんってのは言い訳し易くて良いわ。やっぱり水無月部長は頭が切れるのね。
「で、その評価試験だけど、スパイ行為の罰則として、アリバイだけじゃなくて実際にやってもらうわね。試験記録だけは捏造できないからね。あ、罰っていっても別に拷問とかそんなことじゃないから、安心して。健康用品の実験台くらいに思ってくれれば良いわ。」
スパイしておいて、見逃してもらって、その上都合の良い言い訳まで用意してもらって…ってのは虫が良すぎるわよね。まあでも、製品の評価試験くらいなら、別に良いかな。
「全然構いません。むしろ新製品が店に売られる前に体験できるなんて、とてもうれしいです。」
「本当？その言葉、後悔しないでね？ふふっ。」
え…なんか、すごい怖い。拷問じゃないとは言ったけど…。そういえば、健康用品って言えば青竹踏みとか、とげとげのボールを握るとか、
微妙に痛いけど気持ち良いってやつが多いわよね。もしかして、そういう痛気持ち良い系なのかしら？
「あの、どんな新製品の試験なんですか？やっぱりちょっと不安なんですけど…」
「実は、望ちゃんが本職のお医者さんと一緒に開発した、とっても健康に良い製品なの。今、望が実験室で準備してくれてると思うわ。粘膜に触れるものだから、温度調整が難しいのよね。あ、大丈夫よ？もう何人も体験していて、問題は無いから。」
粘膜に触れる健康用品って何？
まさか、変態水無月って悪口とか、さっきの試作品カタログのアダルトグッズみたいな品物って…
「あ、あの、アダルトグッズとかですか？ちょっとそういうのは…」
一応、男性経験は未だなので、そういうのは流石に困る。せめて超痛い青竹踏みくらいで許してもらえないだろうか。
「そうそう、職歴として、前の会社は印刷業ってことになってたけど、そんなのうちで調べればすぐわかるんですからね。飯田化学の営業だったわね。」
私の質問をスルーしていきなり私の職歴を話し始める水無月部長。何か逆らいにくい雰囲気。
「あなたもスパイなら、いろいろ気をつけないとだめね。ところで、あなたみたいな他の会社から来たスパイさんのうち、救う価値無しって判断された人間は、みんなどうなったと思う？」
水無月部長が不敵な笑みを浮かべている。まさか…海の藻屑になったとか…。どうしよう…
「…えっと…」
「皆、うちの会社の支社にいるのよ。試作品の評価試験が主ね。もちろん、他の事務仕事とかもやってもらってるけど。」
え？海の藻屑じゃないんだ。良かった。
「みんな、 進 ん で 評価試験をやりがたがるような子になっちゃったけどねぇ…」
水無月部長が遠い目をしている。進んで というのが極めて怪しいんですけど。
「…わかりました。 今 回 だ け 実験に協力すれば良いんですよね」
今回だけ の部分を強調しておく。二度も三度も実験台にされたくない。
「そういうこと。一回だけなんだから、いいでしょ？」
私は力なく頷いた。まあ、どこかの支社に飛ばされたら、せっかく仲直りした望との絆も水の泡だし…仕方ないよね…
「そんなに嫌？事情があれば聞くけど？」
水無月部長が非常に困惑した顔をしている。流石変態水無月と呼ばれるだけあって、アダルトグッズに抵抗は無いんだろう。
「あの、実はまだ男性経験がなくて…アダルトグッズとかも、触れたことすらないので…」
「あら、そういうこと。大丈夫よ。痛いこととか、体に異常が残るような事は絶対にしないからね！本当よ！　初めてなら、とても良い経験になると思うわ…ふふっ」
むしろ打ち明けない方が良かったか。ものすごーく嬉しそうな目で私を見つめる水無月部長。やっぱり常軌を逸しているというか、変態だ。ド変態だ。
「評価試験のこと、誰も話したがらないのはこういう理由なんですね…よくわかりました…」
「あら、口止めもしているのよ。一応、最新の技術が盛りだくさんなわけだからね。ただ、最新技術過ぎて、最終評価試験が終わってもなかなか製品として出せないんだけどね。新技術の投入が、一般向けの製品よりもアダルトグッズが先行するのは流石にダメらしくてね。だから、試作開発課内ではどんどん新作ができあがっているのよ。」
「アダルトグッズのためにすごい技術を開発してるんですか？」
「そんなことないわ。ただ、新しい材料や技術ができてくると、私の頭は応用先として、こんなのばっかり思いついちゃうのよ。けど、こっちで培ったノウハウをもとにしてできた大ヒット商品もいっぱいあるから、他の連中は私に何も言えないのよね。」
エロは偉大なのかな…？公私混同の言い訳にしか聞こえないんだけど…

「部長、春子に試してもらうやつ選んできました。」
望が、何やら大げさな箱を手に持ってオフィスに入ってきた。水無月部長が直ぐに箱の中身を確認する。
「どれどれ…。」
水無月先生が望が抱えている箱の中を覗き込む。
「…うふふ。望も好きねぇ？」
「ふふ。スパイの罰ですからねー。ちょっときつくおしおきしないと」
望が何か物騒なこと言ってる。望も、もしかして水無月先生の仲間で、変態なの？
「望、私に何する気なの？あんまり変なのはやめてよね。」
「お腹を健康にする製品の試験だよ。きっとお肌にも良いわよ。」
「本当？そういうのならいくらでもお手伝いするけど？」
お腹を健康にするグッズは山ほどあるけど、大体流行ってように見せかけてるだけで実際は効果が薄かったり、値段が高かったりしてあまり良い記憶がない。
それを無料で、しかもお肌に良いなんて特典を付けられたら、多少変なのでも我慢するわ。
「望ったら、お肌に良いかどうかなんてわかんないでしょ。」
「いいじゃないですかー。本当のこと言ったら春子ドン引きですよ。」
「ちょっと！本当のことって何？」
「ふふ、今は秘密よ。後で体験するまでのおたのしみよ。でも、簡単に説明くらいはしてあげるわ。さっきの端末で見せてあげるわね。」
水無月部長は結局教えてくれないのね。私の不安を煽っただけじゃないの。望も望で満面の笑みを浮かべてるし、何か嫌な予感ね。

水無月部長が端末を立ち上げている。さっきは緊張してたせいか一瞬のできごとのように感じたけど、ログイン画面が出るまでは結構時間がかかるみたい。
水無月部長のアカウントだと、望のときには表示されなかったフォルダがごろごろと出てくる。やっぱり、部長権限だといろいろ違うのね。
ふと、パスワードの事が思い出される。あれは、どういう意味なの？望はどういう意図で…
「望、そういえばパスワード…」
私がボソっとつぶやくと、
「あなたなら、見つけてくれると思っていたわ。別に深い意味は無いわ。ストレートよ。」
「え、ってことは…」
「あなたを私のものにしたい。ダメ？」
私は絶句してしまった。こんなあっさり告白されちゃうなんて…
急すぎて、何も言えない。同性愛とかは別に否定しないってスタンスだったけど、いざ自分の身に降りかかるとなると、どうしたら良いのかわからない。
でも、不思議と不快な感じはしなかった。むしろ、肯定の感情が強かった。
「…二人とも、そういうのは二人きりのときにやりなさいな。私が盗み聞きして良いんなら別だけど。」
水無月部長の声でこっちの世界に引き戻される。
「あとで返事頂戴ね。」
「…うん」
何となく甘酸っぱい感じ。水無月部長が声をかけてくれなかったら、もっと恥ずかしいことになってたわね。中学生じゃないんだから。

望は、試験の準備のために何やらガサゴソやっている。料理でも作るみたいだ。
この間に、水無月部長による今回の試験の説明を受けることになった。
端末の画面には、さっき見た試作品の進捗が記されたファイルが表示されていた。
「まず、これね。熱硬化特殊樹脂って言って、人の体温で固まるタイプの特殊樹脂ね。」
へー面白い。見た目はただの水なのに。どんな感じなんだろう。
「で、これをあなたのお尻から注入するのね。いわゆる浣腸ね。」
え、浣腸？どういうこと？
「うちって、樹脂製品メーカーですよね？確かに、医療器具もいくつか作ってますけど、ここまで医療寄りなのもあるんですね…」
「不安かしら？」
あまり不安そうにすると信頼してないみたいで失礼な気がしたから、ちょっと質問するような感じにしたけど、見破られてるみたい。
「だって、お腹の中で固まっちゃうんですよね？そしたら取れなくなってお腹が詰まっちゃうんじゃないですか？」
「固まるって言っても、糊とか木工用ボンドみたいにガチガチになるんじゃなくて、もっと柔らかく固まるわ。そうね、ゼリーとか蒟蒻くらいね。えっと、確か見本があったわ」
水無月部長が端末の置いてある机の引き出しから、ガラス瓶を取り出した。中は白い半透明の液体で満たされていて、小石が沈んでいた。
「こんな感じで固まるのよ。今出してみるわね。」
水無月部長が瓶を開けて逆さまにすると、円柱状の物体がスーっと落ちてきた。水無月部長の手のひらに落ちて、少し潰れたような形に変形した。
「結構柔らかいのよ。ほら、持ってみなさい」
水無月部長が物体を私に手渡した。確かに柔らかいのだが、案外丈夫でもある。中に入ってるのが小石じゃなくてフルーツだったら、フルーツゼリーみたいでおいしそうなのに。ファミレスとかの店の店頭にある料理の見本のおもちゃを思い出した。
「これを大腸の中で便ごと固めてしまって、一度に排泄することで、腸内スッキリってわけね。」
「え…」
おいしそうな想像が一瞬にしてぶち壊された。
「普通の浣腸だと、腸が空になるまで何度も液体を入れたりして辛いんだけど、これなら一回で済むし、何より、下痢っぽい感じにならなくて楽なのよ。」
あーあーどうしてこれをおいしそうなゼリーの見本を作るのに使おうって発想が無いのかしら。よりによって浣腸だなんて…
「…春子ちゃんは液体の浣腸の方が好き？」
「好きとか嫌いとか無いですけど、こういうのって、浣腸以外に使い道あるんじゃないですか？」
「いっぱいあるわよ。これは体温で固まるけど、もっと違う温度で固まるやつとか、硬さが違うやつとかは、すでにそこら中で使われてるわ。ただ、体温付近の温度で固まって、硬すぎず、粘膜に触れても悪影響が無い、しかもローションやその他の成分と相性が良い、という、浣腸用の熱硬化樹脂はこれが世界初で唯一ね。」
「何か、そう聞くとすごいですね。さすが水無月部長ですね。（変態！浣腸マニア！）」
「これは、望ちゃんが作ったのよ。」
「え、そうなんですか？！望、すごい！（え、望ってばそんな趣味？！）」
私が本心を隠して焦りつつも素直に感動していると、水無月部長はサンプルを再び瓶の中に戻して、机にしまった。机の中には他にもいろんな瓶があった。
スパイしたときにしっかり見ておくんだったな。
「用途はともあれ、望はこんな感じでがんばってくれてるの。今回の試験も、部外の人でやるのは初めてだから、春子ちゃんも辛いかもしれないけど、しっかり協力してね。」
その辛いかもしれないけどってのがひっかかるけど、逆らえないわよね。
「次は、コロンビーズね。春子ちゃんはアダルトグッズはあまり知らないから、少し教えてあげるわね。」
アナルビーズというものは聞いたことがある。何だか、数珠みたいな形をしていてお尻に入れて気持ち良くなる道具だとか…理解できないけど。
「は、はあ…」
『にやり』という顔をした水無月部長は試作品の載ったファイルをスクロールさせる。画面には串団子みないな物体が映し出された。あんまりおいしくなさそうだけど。
「…初心な子は好きよ？この画面のは正確には今回試してもらうやつとは違うんだけど、まあこんな形のやつね。」
串団子というより、数珠？…にしては色が派手ね。水色だし、しかも球じゃない変な壊れた傘みたいな物体もついてる。アナルビーズというものは知識として知っていたけど、それよりはるかにグロテスクなものだったとは…。今まで仕事一筋で生きてきたから、こういうものには免疫がない。正直ちょっと引いている。
一方で、水無月部長は面白いものでも見るような目で私を見つめている。
「あの、これを、私のお尻に？」
「そうよ」
断言された！もう逃げ場はないのね…。
「大丈夫よ。私と望でしっかり導いてあげるわ。あなたは思うがままに感じていれば良いわ。」
どうしよう…アダルトグッズとかはやっぱり恥ずかしい…しかも人前でなんて…ああ…
「そろそろ望の準備もできるころだから、春子ちゃんも準備しましょうか。」
「え、私も何かするんですか。」
「そうね。その洋服汚れると悪いから、こっちで用意してある被験者衣に着替えると良いわ。こっちに来て。」
被験者衣っていうのがあるんだ。何かちょっと本格的ね。水無月部長についていくと、試作開発課から出て、直ぐ隣の倉庫に連れていかれた。
この倉庫、普段は開いているのを見たこと無かったから、とても興味津々だった。開かずの倉庫なんていうありきたりな呼ばれ方をしていたから、中には年代物の品物がたくさん保管されていると思っていた。実際に中に入ると、荷物はほとんど見当たらなくて、三つの扉があった。上のプレートには、薬品倉庫、準備室、実験室と書かれていた。
さらに、実験室のドアの上には使用中の表示のランプがあり、今は点灯していないかった。
「へえー初めて入りましたけど、この倉庫は中で別れてるんですね」
「他言無用でお願いね。本当は倉庫１，倉庫２，倉庫３で登録してあるからね。秘密の実験用に、ちょっとね。」
おーなんかようやくスパイらしい情報を入手したけど、スパイは廃業だから、意味ないんだった。でも社内の秘密を知るのって何かワクワクするわね。
「そっちの実験室に被験者衣があるから、今着ているものを全部脱いで着替えてね。あ、被験者衣は、Ａって書いてあるやつね。」
「え、全部脱ぐんですか？」
「そうよ。下着もよ。私は準備室で準備があるから、実験室で着替えたらそのままちょっと待っててくれる？見学は自由だけど、装置に勝手に触るのはだめよ」
「わかりました…」
全部脱ぐって何か恥ずかしいわね…まあ、仕方ないか…
実験室に入ると、何だか消毒の匂いがした。病院独特のあの匂い。そして３つベッドがあり、ちょっとした病院の処置室のような感じになっていた。
戸棚には金属の器具がたくさんしまってあって、しかも天井には、ドラマの手術のシーンとかで見かける、７つくらいのライトがまとまって一つになって付いている、いかにも手術って感じの照明がついていた。
実験室というより手術室みたいな雰囲気ね。とにかく、私は着替えることにした。衣服を入れるらしいカゴがあったので、とりあえずそこに服を入れさせてもらうことにした。流石に素っ裸になって豪快に被験者衣を羽織るのは恥ずかしかったので、下着の上から被験者衣を着てから、下着を脱ぐことにした。
しかし、被験者衣は中途半端に長いＴシャツみたいになっていて、下がない。裾を手で押さえないと丸見えになってしまう。流石に恥ずかしいので、とりあえず近くにいっぱい積んであったバスタオルを下に巻くことにした。どうせ脱がされる気がするけど…。
改めて実験室を見回すと、真ん中に一つ雰囲気が違うベッドがあった。出産のシーンとかでみかける、足をひっかけるところがついたベッドで、分娩台というらしい。何でこんなのがここにあるんだろうとか思ったが、秘密の実験室だしこんなのもありかと納得してしまった。戸棚の金属の器具は、何に使うのかわからない棒みたいのとか、金属のトレーとか、鳥の嘴みたいな形の器具とかがあった。素人にはちんぷんかんぷんだったが、後でその使い方をいやというほと味わうことになるとは思いもしなかった。

「おまたせ。真ん中のベッドに座ってね。あっ、そんなバスタオルはダメよ、恥ずかしがらないの。」
入ってくるなり、ハイテンションな望。そして、早くもバスタオルを取り上げられてしまった。
「ねえ、この服、丈が短いんじゃないの？恥ずかしいわよ」
「いいの。長いと実験の邪魔になるでしょ。別にあなたの体のことを他人に言いふらしたりしないから、心配しないでね」
「うーん」
そういわれても、同僚に裸を晒すのは恥ずかしい。お風呂とかならわかるんだけど、ここは実験室だし、何より、望は私服の上から白衣みたいなのをはおってるだけで、全く露出が無い。着衣した人間とほぼ全裸の人間が同じ部屋にいるっていうシチュエーションが恥ずかしい。
分娩台に座ると、けっこうふかふかしていて気持ちよかった。上を見上げると７つのライトが集まった照明がある。本当に病院に来たような錯覚を受けた。
望は点滴のバッグのようなものを吊るしていた。分娩台の足の方に何やらいろいろ置いたり、隣のベッドに大きな洗面器を出して妖しい液体を注ぎ込んだりしている。洗面器一杯に液体が入ると、さっき端末の画面で見たような妖しげな串団子をその洗面器に２本投入した。まるで鍋に食材を放り込むように、さっきの金属の器具一式も投入した。
「消毒してるのよ。あとで、ここに用意したやつを全部春子に体験してもらうからね？楽しみにしててね？」
「そ、そんなに？」
結構な量があって、不安になったが、望はそんなことお構いなしのようだった。

「遅くなってごめんなさい。」
水無月部長が実験室に入ってきた。水無月部長も上から白衣をまとった姿だった。
「ちょっと春子ちゃんの体の準備をするわね。春子ちゃんはこういう経験初めてだからね。ちょっとおまじないよ。」
水無月部長は手にラテックスの手袋をしている。
「え、準備ってのは一体…？」
「春子ちゃん、分娩台に横になって。足もかけてね。」
「は、はい」
ついに、このときが来た。ここに横になって足をかけると、大股を開いた姿になり、足元の人からは私の局部が丸見えになる。おまけに、上についた強烈な照明のせいで、細かいとこまでくっきりはっきり見られてしまう。でも、二人ともいろいろ準備も終わってるだろうし、「やっぱりちょっと待ってください」なんていい出せなかった。
分娩台に乗って足掛けに足をかけると、水無月部長が足元の方に移動してきた。反射的に足を閉じようとしたが、足掛けにひっかかって閉じれなかった。
「恥ずかしがらないの。」
「だって…」
私は足を閉じれないせいで、両足を広げて、お尻もおまんこも見てくださいって言わんばかりの格好だった。
「あら、かわいいお尻ね。肛門もピンクで綺麗ね。望、見てごらん」
「本当だ、春子のお尻の穴、かわいいわね！」
「もうー」
二人の方を睨んだけど、全く動じないみたいだった。
水無月部長は生クリームのようなものを手に出して、私の肛門に塗りつけてきた。
「ひゃっ」
「つめたい？ごめんね。でも、しっかり塗ってお尻をほぐさないとね。少し指入れるわよ」
水無月部長の指が肛門に入ってきた。中の方までグリグリされて、私は恥ずかしくてたまらなかった。
グチュ　ズチュ　ヌチュ…
指が動く度に、実験室には妖しい音が響いていた。
水無月部長の指の動きはどんどんエスカレートしてきて、２本、３本とどんどん増やされていった。
「緊張するとお尻が開かないからね。リラックスするのよ」
「そ、そんなこと言っても…」
とてもドキドキしていた。普段は仕事で接する二人の女性の前で大股開き。しかも、お尻を弄られている。恥ずかしいし、ドキドキするし、緊張する。
「望、肛門鏡かして」
「はい」
望は水無月部長に金属の嘴みたいなのを手渡した。
水無月部長はそれを私の肛門い近づけてきて、そのまま挿入してしまった。
つぷぷ…
ヒンヤリと冷たい感じがしたけど、すぐに慣れた。
「痛くない？広げるわよ？」
広げる？嘴を開けるってこと？無理やりお尻の穴を広げられちゃうってこと？何か、いよいよ拷問みたくなってきたよ…
ネジを回す音が聞こえる。嘴の固定を緩めるためにネジをまわすタイプの道具なのかしら。ネジがゆるんだのか、
今度はお尻の穴が開かれる感覚がして、少し窮屈な感じがする。下半身ごと何かに拘束されたような感覚がある。
「どう？痛くない？」
「はい。全然大丈夫です。でも、ちょっと窮屈な感じがします。」
再びネジをまわして嘴を固定する。
「初めてでこれだけいけるなら上出来ね。どれ、中は…」
水無月先生は私の肛門の中を見ているらしい。お尻の中を覗かれるってとっても恥ずかしいんだけど。
「綺麗な直腸ね。望も見てごらん。」
「ほんとですねー！お尻の穴もかわいいけど、お尻の中も綺麗だなんて、おしおきのしがいがありますね！」
「望、怖いこと言わないでよ」
私の不安をよそに、望は嬉しそうに私のお尻の中を見ている。
「まあ、こんなところね。春子ちゃんの肛門のストレッチも終わったし、まずはお腹の中を綺麗にしましょうね」
またネジを緩めて少し嘴を閉じると、ゆっくりと引き抜かれた。あんなに窮屈になるほど開かれていたのに、嘴を抜かれても違和感はなかった。お尻の穴ってこんなに開閉自由なものなのかしら。
「…慣れてくると、だらしなく開きっぱなしになったりするけどね。流石初心者の肛門は良いわねえ」
今度は水無月部長が怖いこと言ってる。肛門における初心者とか中級者って何なのよ！
「本当に、二人とも変態なんですね。ちょっと引きました。」
何となく本音が出てしまったが、二人とも笑いながらスルーするかと思っていた。
「春子、あんまりはっきりそういうこと言うと、おしおきをきつくするわよ？」
「そうよ、一応仕事の一環なんですからね」
いつになく真面目モードの二人。でも言ってることはどこかおかしい。
「だって…」
言いかけて、思い出した。一応スパイの罰として、製品の評価試験を受けてるんだよね。あんまり文句たらたらじゃダメか。
「…まあ良いわ。じっくり可愛がってあげるからね。」
水無月部長に手首と足首を固定用のベルトでがっちりと固定されてしまった。何かすごいピンチの予感。
「一応、暴れたりすると困るからね。」
え、私が暴れたりするようなこと、するの？怖いよー！
望は仰向けになった私のお腹を優しく撫でている。
「望、罰ってわかってるけど、優しくしてね…」
そんな私の泣き言など意に介せず、望は急に私の脇の下をくすぐった。
「ひゃっ…くすぐったいっ」
望はそのまま脇の下からわき腹にかけてスーっと手を動かしてくすぐり続けている。私は堪らず身をよじるが、思うように動かせない。
「…きゃっ！…ふふふっ…やめてっ！」
わき腹をくすぐる手を止めずに、反対の手で臍のあたりをこちょこちょしたりしてくる。水無月部長は私の首筋をそっとなぞったりしている。私は完全に二人の手によって玩ばれており、息も絶え絶えになっている。
「…はぁ、はぁ…もうらめめれのす…」
きちんとろれつが回らない私に満足したのか、二人はくすぐるのをやめた。罰ってくすぐりの刑？　水無月部長が手首のベルトを解放してくれた。
「…春子ちゃん、少しはリラックスした？ 望、そろそろ始めましょうか。」
水無月部長が望に目配せする。望は手にしたチューブの口のところにローションを塗りこんでいる。やっぱりくすぐりだけじゃ許してもれないわよね。
私はひきつった笑い顔のまま、大きく息をしている。くすぐられてもがいたせいか、脱力感がある。今は、何されても抵抗できないかもしれない。
「春子、これはスパイ行為に対するおしおきなんだからね。覚悟は良い？」
「うん…でも、やっぱり優しくしてね…」
私は解放された両手を合掌して、お願いのポーズをとってみたが、望はニヤニヤしてごまかした。水無月部長は点滴のバッグを確認している。
「最初は、熱硬化特殊樹脂でお腹の中を綺麗にしましょうね。とってもスッキリするから、病み付きになるかもよ？
さっき説明があったやつね。お腹の中で固まるとかなんとか。ちょっと怖いわね…。
「ちなみに、ここに用意した2リットルで、1万円くらいはするわよ。原材料費はそんなにしないけど、加工に手間がかかるのよ。人の粘膜に接触するから衛生管理の難しさもあるしね。」
「すごい高いですね？でも、その値段の高さが何か怖い…」
しかし望は不安がる私などは全く気にしないようで、私の肛門にチューブを挿入してきた。座薬を入れられるような感覚で、ちょっと気持ち悪い。
そして、液の入ったバッグの最終安全装置みたいな弁をはずしたと思うと、液体がチューブの中を通って、私の体内に注入されていく。
「こんな感じで、結構粘性があるから、お腹に違和感を感じるかもしれないわ。まあ、あまり気にしないでね。」
望が液の入ったバッグを少し揺らして見せる。お菓子を作るときに使う水あめみたいな感じの粘り気だ。
「ちなみに、原液の熱硬化特殊樹脂の成分の他に、非水溶性のローションも混ぜてあるわ。樹脂が固まったあと、固まらずに残ったローションが腸壁と樹脂の間の潤滑剤になって、排泄しやすくしてくれるのよ。この配合割合もたくさん試験して決めたのよ。最初、たしか一月くらい前かしら。望がやったときは原液100%だったから、腸壁への刺激が強すぎて大変だったのよ。」
「そうでしたね。でもあれはあれで良かったですけどね。私の大腸の型がとれましたし。いろんな部位の結腸の太さも把握できましたしね。」
物騒なことを話してる…最初の実験が私じゃなくて良かった。というか一月前に私がスパイを決行してたらと思うと…なんだか想像しただけでお腹が苦しくなってくる。
…いや、本当に苦しいかも？
「あの、ちょっとお腹が苦しいんですけど…」
「そう？このあたりかしら？ちょっとマッサージするわね」
水無月先生が被験者衣のお腹の部分をたくし上げて、お臍の左の方をグリグリと揉み込んでくる。何で場所がわかるんだろう。やっぱり、何度も経験してるってこと？でも、お腹は楽になったかも。もうここまでくるどうでもいいけど、胸から下は完全に素っ裸ね。
「意外に粘っこいから、なかなか入っていかないのよね。初めてだから、もう少しさらさらでも良かったかもね。」
「今回は濃い目の調合で作ったやつです。春子は初めてなので、ちょっとローション多目に入れたかったので、原液自体は濃い目に作ったんです。ローションと合わせたらちょうど良い濃さになるかと思ったんですけどね。思ったほど薄まらなかったみたいですね」
え、それってどういうことですか？何かまずいんですか？何か不安になってくるんですけど…
「まあ、おしおきだから、ちょっとくらい辛くても我慢してもらわないとね？」
そんなー。やっぱり苦しい目に遭うのね…嗚呼…。


\section{【女スパイの秘密　その３】型抜き　★}

液が注入され始めてから20分くらい経っただろうか。水無月部長は私のお腹を揉みながら、注入の具合を見ているようだった。お腹がかなり張ってきていて、今にも全部出してしまいたかった。
「大腸の一番奥まで入ったみたいだから、熱硬化するまでもう少し我慢してね。」
えー何それ。出したいのに出せないなんて軽い拷問じゃないの。本当に辛いんだから。
「途中で出しちゃうとあんまりスッキリしないわよ。全部一気にまとめて出した方が良いわ。」
望が役に立つのか立たないのかわからないアドバイスをしてくれる。あー、とにかく出したい。スッキリしたい。望の言うことを信じれば、途中で出すとスッキリしないらしい。漏らすのも恥ずかしいし、我慢するしかない。うーー。

「そろそろ固まったわね。下に洗面器あるから、気にしないで全部出していいわよ。」
そう言われるや否や、私は思いっきりいきんだ。
ずりゅりゅりゅ…
お尻から今まで感じたことの無い変な感触が伝わってくる。弾力性があるうんちみたいな。でも、意外とスルスルと出るので気持ちよかった。
「固まり具合は良いみたいね。どう、こんなに一杯出すの初めてでしょ？」
「うん。結構すっきりするね。もっと気持ち悪いの想像してたけど。」
固まったスライムみたいな物体を排泄していく。徐々にお腹が軽くなっていくのがわかる。お腹全体が張っていた感じもだいぶマシになってきた。調子に乗っていきんでいると、右の脇腹のあたりの張りが急に緩くなって、お腹の中で何かがグリグリっと動く感じがした。
「今なんか、お腹の中で動いたみたい…」
「あら、赤ちゃんでもいるのかしら？」
「もうふざけないで！」
望がケラケラと笑いながら私のお腹を見つめている。水無月部長はニコニコしながら私のお腹を撫でてくれている。
「固まった樹脂が腸の曲がり角を抜けたから、動いたように感じたのよ。」
ホッとした。何か変なことが起こったのかと思った。排泄し始めてから結構経つけど、こんなに長い時間いきんだのは初めてだから、お腹がおかしくなったのかと思った。でも、だんだん出にくくなってきてる感じがする。最初ほどスルスルと出ない。
「どう？少し疲れてきたみたいだけど、このまま全部出せそう？」
水無月部長は私のお腹を撫でながら、いろいろと気を配ってくれている。
「最初は一気に出てきたんですけど、だんだん出なくなってる感じなんです。」
「そうねぇ。やっぱりそうなるのよねぇ。」
水無月部長は一人で何か納得しているようだった。望は、どういうことかゴム手袋なんかつけて、もう片付けの準備かしら。ちょっとニヤニヤしているのが気になる。
「大腸は、おおざっぱにだけど、奥の方ほど太いのよね。だから、奥の上行結腸という部分にあった樹脂の塊がお尻側の下行結腸という部分に達すると、通りにくくなるのよね。今までの人はだいたいそうだったわ。自分でいきんで出すこともできるけど、あんまりいきみすぎるのもよくないから、ちょっとお手伝いするわね。望、少し手伝ってあげて」
望は私のお尻の方に手を伸ばしたかと思うと、そのまま私のしっぽみたいに出ている樹脂の塊をひっぱった。
「ああっちょっと」
ずるるるるるる
お臍の奥の方がゴリゴリと擦れる感じがする。お臍の左のあたりに異物感を感じるが、そんなのおかまいなしに樹脂のしっぽが抜き出されていく。
「ああぁぁ…もっとゆっくりぃ…！」
ずるるる…
望は少しペースを落としてくれたようだが、容赦なく引きずり出している。お腹の中で暴れるように抜け出ていく樹脂の塊。さっきまでお臍の方に感じていた異物感は、左の脇腹に移っていた。
「どう？気持ち良い？お腹スッキリしてきたでしょ？」
「はああぁぁあぁ…あぁ…」
私は大きく息を吸い込みながらうめき声をあげている。スッキリどころの話ではない。脇腹の違和感はどんどん強くなる。
「望、春子ちゃんの結腸はまだ十分に拡張してないんだから、少し丁寧にしてあげてね。」
「わかりました。でもこれ、おしおきなんで。少しいじわるしちゃいますね。」
望はわざと揺らしながら樹脂のしっぽを抜き出し始めた。
「ちょっと、やだぁ」
お腹の奥が揺さぶられている。お腹の内側から感じられる、何とも言えない感覚に耐え切れず、私はおかしな声をあげている。
「あっ…ぐぅ…」
「その調子よ。もう半分出たわよ。がんばってね。」
がんばってね、などと言いながら、わざと小刻みに揺らしながら私の肛門から生えたしっぽを抜き出していく望。
お臍のあたりの張りがふっと軽くなって、またお腹の中でグリグリっと動く感じがした。
「はあっ…あぁ…」
望のひっぱるスピードがどんどんあがる。お臍の左のあたりに鈍い痛みを感じる。
「あぁ…この辺ちょっと痛いです…」
私がお腹の辺りを指差すと、水無月部長がその場所をゆっくりと押さえてくれた。
「腸がいろいろ動いてるからね。今ここを通り抜けていくから、少し我慢して。」
何かが通り抜けていくような感覚がして、鈍い痛みは消えていた。そのままズルズルっと樹脂の塊が排泄された。お尻の穴が少しヒリヒリしたが、お腹がスッキリした感じがとても爽快だった。

「はいご苦労様。今お尻拭くからね。」
水無月部長が私のお尻を拭いてくれている。排泄した後のお尻の穴を他人に拭かれるのってすごい恥ずかしい。でも、優しく拭いてくれてるみたいで、ちょっと心地よかった。
「やっぱり、あれだけ太いの出した後だと、お尻がだらしなくなってるわね。どれ、ちょっとマッサージしてあげるから、出てきたの見てなさい。」
確かに、お尻には少し違和感があった。水無月部長はさっきの生クリームみたいなをつけて、私の肛門を指でほぐしてくれた。
結構な時間いきんでいたせいか、お尻は少しヒリヒリした。水無月部長のマッサージは、エステで肛門マッサージがあっても良いんじゃないかってくらい、心地よかった。
お尻は水無月部長にされるがままにして、横のベッドを見ると、洗面器一杯の変な塊が置かれていた。綱引きの綱みたいな物体が、トグロを巻いて洗面器に入っている。よく見ると、白の半透明のところどころに茶色い物体が混じっているのが見える。私は恥ずかしくて顔を覆ってしまった。
「やだぁ。恥ずかしいー！」
「ふふ、望は熱心に観察してるわよ？」
水無月部長がお尻の方から声をかけてくる。
望はクリップボードにいろいろメモしながら私の排泄物を観察しているようだ。自分の便を他人に見られるのはとにかく恥ずかしい。
「望、あんまり見ないでよ、お願いだから。」
「私は樹脂の様子を観察してるの。他人の排泄物に興味なんてないわ。」
「そう…でもやっぱりはずかしい。」
「大体の人は、奥の方の盲腸のところに広め空間があるんだけど、そこで樹脂が大量に固まって大きなコブみたいなのができちゃうの。それが下行結腸とかを通り抜けようとすると負担がかかるのよね。最後の方で、下行結腸とＳ字結腸の間を抜けるときに痛かったのはそれね。」
いつになく理屈っぽい望は、やっぱり実験熱心なのかなぁ。とにかく恥ずかしいからあんまり見ないでほしい。
「でも、ズルズルと抜き出されるのは気持ち良かったでしょう？病み付きになったんじゃない？」
水無月部長がとんでもないことを言っている。
「むしろ気持ち悪かったです。まあ、全部出し切ったときはスッキリしましたけど。」
「でしょ？何回かやるうちに、出す過程も気持ち良く感じるようになるわ。興味があったら協力してね。」
もう二度とやるもんか、と思ったが、巷で噂の腸内洗浄を無料で体験できると考えれば、それほど悪いようにも思わなかった。良薬口に苦しって言うから、健康のためにはちょっとくらい気持ち悪いのは我慢しないいけないのかしら。


\section{【女スパイの秘密　その４】お腹の奥まで一直線　★}

「じゃあ次はこれね。」
そういって望が取り出したのは、さっき水無月部長に教えてもらった串だんごもといコロンビーズ。無骨な外見とは裏腹に、団子っぽいベージュ色。
「それ、コロンビーズだよね」
知ってるんだぞ、とアピールする。自分の中の恐怖心をごまかしてるだけなんだけど。
「まあ、そんなもんね。本当は違う名前だけど。ちなみに、これは、前座ね。この後に本当に実験したいのが控えてるからね。」
「え」
「いい？まずこれでＳ字結腸を慣らすの。Ｓ字がまっぐになって、そう、Ｉ字結腸みたいになったら、メインディッシュ登場よ。」
何かチンプンカンプンなんだけど、慣らすてことは、さっき水無月部長がしてくれたみたいにお尻の穴をマッサージするってこと？気持ち良いのかな？
「で、えすじけっちょうってなに？」
「…こんど理科の教科書で教えてあげるわ」
望が呆れてるみたいだけど、私は元営業で今は広報の一社員だし、そんな専門用語わからないんだけどな。何か中学校の理科で習ったような気がしないでもないけど、ＳとかＩとかそんなアルファベットマニアックすぎるよ。
私が頭に？を出していると、水無月部長が助け舟を出してくれた。
「今度実験させてもらうのは、さっきも説明したアダルトグッズね。ただ、まだ素材の調整がうまくいかなくて、少し芯が残って硬いのよね。基本的に、柔らかく作りたいんだけどね。その都合で、お腹を少し慣らす必要があるの。望じゃまだ力不足だから、慣らすためのマッサージは私がやるわね。」
水無月部長は望みたいにいじわるなことしないから、きっと痛くないわね。結構安心かも。
「これは、ちょっときついかもしれないけど、おしおきだから我慢してね。あと、今度は暴れると本当にあぶないから、手足拘束するわね。望、春子ちゃんの手握ってあげてね。」
「はーい」
望が私の傍らにきた。え、ちょっとまってください、何か状況が一変して、とっても拷問チックになってきたんですが。
水無月部長が望から受け取ったものは、さっき画面で見たものと違って、球状のコブは無くて、ひっくりかえって壊れた傘をいくつも重ねたような形状をしていて、先端にワインのコルク抜きのような螺旋状の形状のものが付いている。なんか禍々しい。色はベージュだからどこか上品な感じもあるんだけど、それが逆に怖い。紳士的な人が実は超サディストだった的な。
「これはね、回転させるとネジの要領で腸を掻き分けてどんどん奥に入れることができるの。この螺旋の部分はとても柔らかいから腸を傷つけたりしないから安心してね。あと、途中の傘みたいなのは、腸のひだにひっかけて効果的にＳ字結腸を手繰り寄せて直線化するためのものよ。まあ、あんまり説明しても怖くなるだけだから、入れてみましょうね。」
水無月部長がさっき私の肛門をマッサージするために使ったクリームを、ベージュ色の凶器に塗りつけていく。私は完全に身構えてしまっている。
「ほら、そんなに力入れちゃ入らないでしょ。望、ちょっと」
水無月先生が手をワキワキするジェスチャーをすると、急に望が私をくすぐってきた。
脇腹や脇の下を不意に触れられて、私は身を捩った。手足を拘束された状態でくすぐられるのは本当に堪える。さっきもそうだったけど、抵抗できないってのがこんなに感覚を鋭敏化させるなんて思わなかった。
悲鳴を上げていると、急にくすぐりがとまった。私は大きく息をして望の方を睨むと、望は笑顔でこっちを見つめていた。
「リラックスした？　部長、始めて良さそうですよ。」
あっと思ったらもうお尻に違和感があった。さっきの物体がずぶずぶと私の体内に侵入してきていた。
「力入れないでね。って入らないか。」
確かに、さっき激しく悶えたせいで、全然力が入らなかった。でも、思ったほどお尻の中に違和感はなかった。
「どう、まだ大丈夫よね？」
「はい、何とか。」
ずぶずぶと挿入されていく。どのくらい入ったかわからないけど、今のところは大丈夫。
「そろそろＳ字の入り口だから、少し捻り込むわね。ここから少し乱暴な感じになるけど、がんばってね？」
そういうや否や、お腹の奥を無理やりこじ開けられた。さっき樹脂が抜き出されるときに、最後に一番苦しかった部分が、再び悲鳴をあげているようだった。
「あぁっ…！」
反射的に、声が出てしまった。さっきまで大人しかった棒切れが、お腹の奥に一気に入ってきたせいで、すごい違和感を感じる。
水無月部長の方を見ると、何かを捻り込むような手つきで私の肛門へとあの棒切れを押し込んでいる。肛門で何かが回転している感覚があり、回る度にお腹の奥の方にゴリゴリと何かが入り込んでくるのが感じられる。
「少しＳ字の位置を整えるわね」
水無月部長は真剣な顔つきだ。そして、少し抜き出したかと思うと、ピストン運動を始めた。お腹の中から腸ごと抜き出されるような錯覚を覚える。
「はぁ…やだ…あぐぅ…」
お腹の方を見ると、突き入れられるたびにお臍の辺りが盛り上がっているのがわかる。腸越しに皮膚を内側から擦られているような感覚もある。
ピストン運動が止むと、再び捻り込んでお腹の奥へと侵入してくる。その度に私は図太い悲鳴を上げた。水無月部長が捻り回す度に、あの凶器が腸壁を掻き分けながら奥へと進んでいく。少し進んではピストンし、また捻り込んでを繰り返し、ようやくあの禍々しい棒切れが私の腸内に収まった。
「まあ、これでだいぶＳ字はまっすぐになったから、最後の仕上げね。」
水無月部長はそのままさっきとは逆に捻り始めた。当然、肛門へ抜けていく動きになるはずだが、水無月部長は押し込みながら逆回転させた。
「ああっ…はあっ…苦しい…あぁっ…」
先端の螺旋が腸壁をゴリゴリ擦る。何ともいえない感覚に襲われる。苦しいんだけど、どこか心地よい。そんなわけないのに。
そして、今度は逆回転させながらゆっくりと抜き出されていく。回転が心地よく感じられる。おかしくなってしまったのだろうか。
最後の方はほとんど回転させずに ずずず と抜き出されてしまったので、それを確認することはできなかった。
抜き出されるとすぐに肛門鏡を挿入された。気づくと、傍らにいた望が足元でそれを覗いている。
「すごーい。Ｓ字の奥まではっきり見えますねー」
「感動してないで、早くコロンビーズ入れちゃいなさい。」
何がすごいのかわからなかったが、望はそそくさとさっき準備した洗面器の方へと向かった。
「どうだった？苦しかったでしょ？これ、やるほうも結構疲れるのよ。気を使うしね。」
「…あんな乱暴で、気を使ってたんですか？」
私は息も絶え絶えに悪態をついてみた。
「あら、あれでも丁寧な方よ。Ｓ字ドリルの使い方に関しては私より上手な人はうちの部にはいないわよ。」
「あれ、Ｓ字ドリルって言うんですか？」
「名前はまだちゃんと決めてないんだけどね。Ｓ字結腸をドリルの要領で無理やり通過して下行結腸まで真っ直ぐにするから、そう呼んでるの。」
「そのエグイ拷問器具、水無月部長くらいしか思いつかないんじゃないですか」
「失礼ね。考案者は別にいるのよ。その人は私より上手だから悔しいけどね。まあでも、確かにマゾの人用の道具ね。拷問用って言われても仕方ないわ。でも、あなたは途中で泣き出したりしなかったから、素質あるんじゃないの？」
「そ、そんなバカな、私は苦しいことをされて悦ぶような趣味はありません！」
「どうかしら？名前については考案者も迷ってるみたいだし、今のところ一番悲鳴が少なかった春子ちゃんが決めても良いわよ？」
水無月部長は意味ありげに微笑んだ。私が一番悲鳴少なかったらしいけど、本当かしら。


\section{【女スパイの秘密　その５】鬼畜な機械　★}

望は黄色い棒切れを持っている。ところどころに球状のコブがあり、さっき画面で見たコロンビーズなるものに似ていた。
「これは、さっきのベージュのやつよりは柔らかいから、挿入自体は楽よ。届く範囲も下行結腸までだしね。」
望が嬉しそうにクリームを塗りつけている。
「それで最後？もう精根尽き果てたわよ」
「これがお待ちかねのコロンビーズよ。この独特の黄色は、最先端の形状記憶樹脂の素材そのものの色よ。綺麗でしょ。」
「説明は後。早く入れないとまっすぐにしたＳ字が戻っちゃうわよ。というかもうほとんど戻りかけてるから、ゆっくり入れるのよ」
説明したそうにしている望を制止する水無月部長。私も、もう疲れたから早く入れて頂戴。形的に、さっきのよりは全然マシでしょ。
「そうね。それじゃあ、春子、ちょっとお尻ヒヤッとするよ」
肛門鏡はすでに抜き取られ、すこしだらしなく開いた私の肛門に、黄色いコロンビーズがするすると挿入されていく。
「これ、まだ未完成の材料でね。温度管理がどうしても難しくてね。冷ためだから、腸が縮こまっちゃうのよね。」
ゆっくりと挿入されていくが、ところどころ腸壁にぶつかるようで、じわじわと押される度にお腹の中が張るような感じがする。
それでもさっきのＳ字ドリルのせいで腸が拡張されてだらしなくなっているのか、だいぶすんなりと入ってく。結局、さっきのが一番辛かったみたいね。
このコロンビーズというのはさっきのほど禍々しい形もしてなかったし、長さはあるけどそんな苦しくなさそうね。
「よし、奥までいった。ちょっと丈が余ったかしら。あとは体温で形状が変わるのを待つだけね。」
体温で形が変わる？さっき形状記憶とか言ってたのはそういうこと？
「え、その体温記憶樹脂？ってのは何なの？」
「形状記憶樹脂よ。特定の温度になると、記憶させておいた形状にトランスフォームするのよ。体温程度の温度で変えられるのは私の作った材料だけよ。まだ、微調整中だから、通常時は少し硬いんだけどね。」
なんかよくわかんないけど、形が変わるってことはわかった。水無月部長は説明の途中で『アレとってくるわね』と言ってどこか言っちゃったから、望の説明を止める人が誰もいない。
「…でね、さっきのベージュのやつみたいに、最初っからとんでもない形だと入れるのも辛いでしょ？別にアダルトグッズに限らず、いろんな場合でも言えるんだけどね。だから、組み立てするときは低温で行って、組み終わったらはめ込み部が常温でガシっとくっつくような？そういう部品に使われてるわけね。記憶させる形は何でも良いから、めちゃくちゃな形にすることもできるんだよ。このコロンビーズも体温で結構形が変わるのよ。」
めちゃくちゃな形に変わることはわかった。
「で、どんな形に変わるの？」
「それは、変形してからのお楽しみーと言いたいとこだけど、特別に見せてあげるね。」
望は道具一式が入っていたダンボール箱から一枚の紙をとりだして私に見せた。
「え、ちょっと、何よこれ」
想像を絶する形に変わることがわかった。松ぼっくりが乾燥してくるとカパッと開くように、さっきの凹凸の少ない黄色いコロンビーズが特殊ロボットの変形よろしく、いろんな突起が外側に展開したような形になっていて、生き物で形容すると、針が異様に太いサボテンというか、傘が何重にも重なった毒キノコというか。そして先端にはさっきと同じ、いやそれとは比べ物にならないくらい禍々しいコルク抜き螺旋。
どうやったらあの地味な形からここまで変形するんだろう。腸の中なんかじゃなくて、湯船か何かに入れて観察してみたい。むしろ、そういう実験にしてほしい。
「すごいでしょ？きっと気持ち良いよ。」
「え、気持ち良いって、望はこういう気持ち悪いものをお尻に入れるのが好きなの？私は開発してるだけかと思ってた。」
「こういうのは、気持ちよさを知らないと新しい材料や形を考える情熱も浮かばないものよ。軽蔑した？」
薄々感づいてはいたけど、やっぱりそうだったのね。
「まあ、そういう趣味もあるってことはわかったわ。」
「それだけ？さっきの答え、聞きたいな。こういうのも含めて、私のものになってほしいの。」
さっきの？っていうのは、『あなたを私のものにしたい。ダメ？』に対する答えね。決まってるじゃない。
でも、お尻に変なものが入った状態で言うほど野暮じゃないわ。
「これ終わったら、でいいでしょ？もっと落ち着いたところで話そう？」
「うん。わかった」
「また二人で百合百合しちゃって。私の望を奪うならそれなりの覚悟をしてもらうわよ春子ちゃん」
突然水無月部長が現れた。何やら大掛かりな機械を抱えている。
「望、ちょっと手伝ってね。」
「はーい」
機械を分娩台に固定したり、コンセントを繋いだり、ノートパソコンを繋いでカタカタやったり、いろいろやっている。
非常に気になるのは、機械が私のお尻の目の前にセッティングされてるということ。
「あの、これは…」
「これはね、試作品を評価するときに使う装置ね。被験者は100点満点でこれを評価するの。あなたが盗み見たファイルにあったでしょ。試作品と、被験者名と、点数のファイルよ。みんなが勝手な使い方をして勝手な評価をしたらバラバラになっちゃうから、機械的に同じ刺激を得られるようにしてるのよ。」
もしかして、自動的にピストンしたりする機械ってこと？
「安心して、機械が動いてるときは必ず見ててあげるし、安全停止ボタンもあるわ。」
「機械ってなんか怖いんですけど…」
「大丈夫よ。ある意味人間より素直だから、いきなり意地悪したりしないしね。どんな動きをするのかは全部プログラムしてあるわ。さあ、望、コロンビーズを機械に取り付けて。」
機械の場所までコロンビーズの端が足りないらしく、望が私の肛門から少しだけビーズを引き抜いた。いきなり内臓ごと引きずりだされるような感覚を感じた。
こうやって時間が経ってる間に、確実にコロンビーズは禍々しい形に変形していたらしい。お腹の左の方が張っている感じがする。
「さっき、なんとか腸をまっすぐにしたのって、この機械のためですか？」
「そうよ。これは直線的な動きしかしないから、そうやって慣らしておかないとちょっと苦しいからね。この機械を初めて使う子はみんな体験してるわ。」
「初めて使う子って、二回目はいらないんですか？」
「そうね、何回も挿入を繰り返してると、腸の方が慣れてきちゃうのか、必要なくなるわね。一種の慣れね。」
そんな慣れはいらないんですけど…。
「はい、コロンビーズ接続終わりました。」
望が元気良さそうな声で水無月部長に報告する。ちなみに、私の状態を客観的に見ておくと、分娩台に姿勢正しく股を開いて寝そべっていて、手首足首は完全に拘束。そしてお尻からはコロンビーズと呼ばれる変な棒切れが出ていて、重苦しい機械に繋がっている。そして二人の女性はこの実験には小慣れているようで、今にもスイッチを押して実験を開始しそうな雰囲気。望の元気の良い声とは正反対に、どんどん気が滅入っていく。
「そう。じゃあスタートしましょうか。」
望がスイッチＯＮしようとしたので、あわてて声をあげる。
「あっちょっと待ってください、さっきちょっと抜き出されたとき、すごい刺激だったんです。お腹が張ってる感じもあるし、ちょっと弱めにしてもらえないですか？」
珍しく気弱になってしまったが、それくらい、さっきの「ちょっとの抜き出し」がきつかったのだ。
「…ふふ」
水無月部長が不敵な笑みを浮かべる。
「だめよ。これはおしおきなんだからね。手加減するわけないでしょう。」
「それに、皆同じ基準じゃないと、正確なデータがとれないわよ？」
二人そろって反論してくる。ホンのちょっとで良いから、弱めてほしいだけなの。
「本当に少しで良いんです。お願いします。」
「ふふ、スパイなんかしたこと、後悔しなさい。これを乗り越えないと、望と仲直りできないわよ？」
「がんばって、春子！」
望がスイッチをＯＮにした。何か回転する音が聞こえたかと思うと、肛門から腸が引っ張り出されるような感覚が私を襲った。
「あぁぁっ…！…はぁっ…！」
ジュブブブ　ジュブブブ　ジュブブブ
わりと低速ではあるが、その分、確実丁寧にコロンビーズを引き抜いていく。
「あぁ…はあぁっ…」
ある程度引き抜かれたと思うと、今度は挿入される。その動きには全くの容赦も慈悲もなく、ただ無機質だった。
「あああぁっ…うぐっ…あぁっ…」
私は、最初に見たコロンビーズの形を思い出していた。あんなに地味な形してたのに、こんな酷い目に遭うなんて。ピストンは容赦なく続いている。
「ああぁぁ…ぁぁああっ…はああっ…あぁあぁっ！」
規則正しい繰り返しは、確かに素直ではある。しかし、決して弛まず、揺らがず、律動するそれは、とてもサディスティックなものに思えた。
お腹の方をみると、お臍の左の方が規則正しく膨らんでいるのがわかる。今、ここ通ってるのね…
お腹の中を擦られて内側から押し上げられる感覚のせいでどうしても声が出てしまう。
「ああっ…お…なか…はあぁっ…」
少し頭がぼーっとしてきた。
「あら、まだ低速よ？失神するのは早いわよ。ここ、押さえたら気持ち良いわよ」
水無月部長がお腹の膨らみに手を押し当ててきた。腸が擦られる感覚がより強くなる。
「はあぁっ！…ぐるじっいですっ…っああーっ…やだぁんっ…あぁっ！」
機械はいじわるしないけど、人は意地悪する。コロンビーズの通り道を圧迫されたりなんかしたら、腸がゴリゴリってなっちゃうっ！
「部長、実験は機械だけでやんないとダメですよ。いじめるのは後で良いじゃないですか。」
「そうね。つい、ね」
望が止めてくれたおかげで、元の刺激に戻ったけど、元の刺激もまだまだ辛い。しかし、最初よりは慣れてきたみたいだ。ところが、機械の作動音が少し変わり、速度が突然変わった。
「あ、５分たったから、中速モードね。ようやくウォーミングアップね。」
速度が少し速くなっただけだったが、お腹の苦しさは一気に倍増した。お腹の揺さぶりが激しくなって、奥の方でゴリゴリされている感覚がきつい。
「お腹…はぁ…奥の方…きつっ…やぁんっ…ああぁっ」
最初感じたほどのお腹の苦しさは薄くなってきた。いや、苦しさが目立たなくなっただけだ。お腹の奥を穿られて内臓ごと揺さぶられてるという感覚がとてもきついのだ。
「あぁ…あはぁっ…やあっ…！」
お腹の奥がゴリゴリと擦られている感覚が堪らない。先端の螺旋が腸壁に当たっているのか、ピストンされて奥に当たるたびに苦しい。
「そろそろ１０分ね。いよいよ本番ね。残り１０分耐えられるかしら。」
また速度が上がるのかしら？これ以上速いともうおかしくなっちゃいそう。何がなんだかわからないわ。
機械の作動音が少し変わって、お腹の奥を激しく穿られるような感覚が感じられた。肛門で何か回転している感覚がある。
どうも、速度はあがらなかったが、回転するという動作が付加されたらしい。さっきまでの単調なピストンとはうってかわって、往復のリズムと回転のタイミングが合っていないせいで、お腹の中をめちゃくちゃにかき回されている感じがする。先端の螺旋が腸壁に当たってゴリゴリされる感じは薄くなったが、代わりに、先端についた螺旋によって腸の奥へ奥へと入り込もうとする動きが生まれ、お臍の左の方でコロンビーズの先端が何かを通り抜けていくような感じがして、異物感がある。
「おぉなかっ…お…くに…なんか…はぃ…はいってくるっ…」
「ちょっと丈が余ったから、先端が横行結腸に入っちゃってるんだね。そういうのも気持ち良いでしょう？」
望がニコニコしながら説明してくれる。水無月部長もおもしろそうに私のお腹を見つめている。
「ば、ばかな…あぁ…こと…はぁ…とめてぇ…」
ピストンが一番奥に達する度に、お腹の左の方がグリングリンと動く感じがする。この異物感がたまらなく苦しい。
「あぁっ…あぁ…おなかっ…はぁん…」
コロンビーズはどんどん奥へ奥へと入っていこうとするのに、根元が機械に固定されているので、先端の螺旋が横行結腸の入り口を擦るだけでなかなか入って行かない。
そのせいで、コロンビーズの先端が何度も腸の曲がり角を出たり入ったりしている。その度にお臍の左の方で激しい異物感が感じられる。
「あっ…はぁっ…ぐぅっ…」
「順回転だけでこの悶え方、ほんと開発者冥利につきるわ。」
「そろそろ回転が往復になるわね。もっと激しく悶えてくれそうで楽しみね。」
望や水無月部長が何か言っているらしいが私にはよくわからなかった。お腹の感覚が激しくてそれどころではなかった。
機械の音がまたちょっと変わった。今度は、お腹の奥に入り込むような動きではなくなったらしい。
速度はまた一段階上昇し、回転も、半回転して逆回転するような往復回転になった。
「これたまんないわよね…見てるだけで濡れてくるわ…」
水無月部長が嬉しそうな声でつぶやく。
「私はまだ慣れないですね。速くて。螺旋つきのコロンビーズだと、回転もきついし」
逆回転のせいで、コロンビーズは外に出ようとする。しかし、往復運動と回転運動はぴったり息が合っており、逆回転させながら挿入し、順回転しながら抜き出すのだ。
つまり、腸壁がもっとも効果的に擦られるように回転するようにできている。そして、この速度のせいか、先端の螺旋だけではなくコロンビーズ全体についた突起も腸壁を激しく揺さぶるようになっていた。
「あぁぁっ…！…はぁっ…！」
挿入されるときは、腸を無理矢理こじ開けるように入ってきて、抜き出されるときは、わざと腸壁が絡み付くように引きずりだしていく。
そしてその速度のせいで、お腹の上からでもコロンビーズの動きがわかるくらい激しくピストンされている。
「お゛ぉぉっ…うぅっ…あぐっ…はぁぁ…」
凄まじい刺激のせいで、私の下半身は完全に力が入らず、何も抵抗できずに機械にされるがまま犯されていた。
「春子の悶える姿って本当に色っぽいわね…」
「そうね。広報部においておくのはもったいないわね。とっても良い評価役になってくれそうだもの。ふふっ」
実験室には機械の作動音と私の悲鳴だけが存在していた。

「春子、そろそろおしまいよ。よくがんばったわね。」
無理な挿入と抜き出しを繰り返され、私のお腹は限界だった。声は枯れ枯れで、お腹の奥の感覚も薄れてきている。
「あ゛あぁぁー……はあぁぁぁｌ」
もう獣のように喚くしかなかった。どのくらいピストンされたかがわからないが、まだ徐々に動きが変わってきた。
「最後のおまけよ。ピストンしながらだけど、自動的に抜き出してくれるからもう少し我慢してね。」
ようやく終わりかと思って安心したのも束の間、コロンビーズが満遍なく腸壁を擦りながら抜き出されていく。もちろん、さっきの逆回転はまだ続いている。
「はあぁ…あぐっ……お゛ぉぉっ……あぐぅっ…！」
先端の螺旋が腸の曲がり角を通過するたびに、声が漏れてしまう。腸の曲がり角をゴリゴリと通過されるのはとても刺激的なのだ。
そして、最後の難関だったＳ字結腸をコロンビーズの先端が抜けると、あとは何の抵抗もなく直腸からずるずると抜き出されていった。
「あらあら、最初のお尻とはずいぶん変わっちゃったわね。直腸までだらしなくお口開けてるわよ。」
抜け落ちたコロンビーズは、枯れた松ぼっくりみたいにいろんな突起が突き出ていて、最初の地味な面影はまったくなかった。
「あたし特製のこの突起付きコロンビーズですもの。きっと気持ち良くて腸が完全に弛緩しちゃったんでしょうね。」
「ふふふ、この子は病みつきになったでしょうね。」
ようやくお尻から全てが抜き出されて、手首と足首の拘束も解放された。
「の、の…ぞみ…ぁぁ…」
私は無意識に望のことを呼んでいた。
「春子、涎拭いてあげるね。」
望がティッシュで私の口を拭いてくれた。ちょっと恥ずかしかった。
「じゃあ、こっちは少しクールダウンしましょうね。腸液とローションでぐちゃぐちゃよ。」
水無月先生はお尻をマッサージしてくれている。おまんこも少し拭いてくれてるみたいだけど、気づかないうちに濡れてたのかしら。…私も変態の仲間入りかしら？
「あら、まだ物欲しそうにしてるわよ、春子ちゃんのお尻。ヒクヒクしてるわよ。」
水無月部長ったら、とんでもないこと言ってる。でも、何かお腹の中からコロンビーズが抜けて、物足りない感じがするのは本当。きっと、私も変態の仲間入り。
「望、春子ちゃんのお腹のマッサージしてあげてね。」
「はーい」
望が私のお腹を優しく撫でたり揉んだりしてくれる。
さっきまでのおかしくなっちゃうようなお腹の刺激とは正反対で、とても優しくて温かい感じ。
「春子ちゃん、どうだった？今回はスパイのおしおきとアリバイ作りのために試験に協力してもらったけど、また興味があったらいつでも声かけてね」
水無月部長、それは二度と…でも、こんな風に二人に優しくマッサージしてもらえるのは悪くないんだよね…
「春子、今回ほど激しくないやつだったら、協力してくれるよね？」
望が譲歩案を出してくれている。うーん。
「…あんまり苦しくないやつだったら良いですよ。あと、最初と最後に二人にこういう優しいマッサージしてくれるのも約束してもらえるなら。」
「本当？それは助かるわ。初心者向けの製品の試験だけは溜まる一方なのよ。身内に初心者がいなくなっちゃったからね。助かるわ。」
試作開発課、恐るべし。全員コロンビーズ中級者以上なのね。
「ちなみに、これは誰向けの試験なんですか？」
水無月部長はそうね…と少し考えてから、
「まあ、中級者卒業目前ってとこかしら。少なくとも、これよりきついアダルトグッズはまだまだあるわよ。」
絶句したけど、次にやるとしてもこれより楽な初心者向けみたいだから、ちょっと安心もした。
「初心者用はたくさんあるからね。どんどん試験しようね！」
望みがとても張り切っている。私が中級者になっちゃうのも、時間の問題ね。



\section{【女スパイの秘密　その６】おみやげも取り揃えております　★}

二人は、さっきの機械や道具を片付けている。ベッドに横たわった私は、スパイを失敗したことをどうやって報告しようかということばかり考えていた。だいたい、こんなアダルトグッズの情報が手に入ったところで……。
まあ、企業イメージに傷を付けることくらいはできるかもしれないけど、それでも、私がいた飯田化学が巻き返せるほどのスキャンダルになるとは思えなかった。腸の中で固まるあの液体とか、私のお腹の中で禍々しい形に変形した形状記憶樹脂とか、そういう新材料の情報は役に立つんだろうけど……。とりあえず、何の音沙汰も無しっていう作戦でいくのが無難かなぁ。
「水無月部長、前の会社には報告なしで良いですよね？」
「それでいいわ。表の手続き上は普通に転職したことになってるんだし。もしちょっかい出してくるようなら、守ってあげるからね」
「……優しいんですね」
「大切な社員ですもの。ただし次に裏切ったら……わかるわね？」
評価試験を自分からせがんじゃう(！？)ような洗脳だか調教を受けちゃうのは流石に怖い。もっとも、水無月部長なりのはったりなのかもしれないけど、でまかせだとも言い切れないのが怖い。
「も、もちろんですぅ！」
私の声が少し裏返ったのを聞いて、望がケラケラと笑っていた。望の手にはさっきのコロンビーズが握られていた。最初のときと同じ、おとなしい形状に戻っていた。
「あ、形が戻ってますね。さすが形状記憶樹脂ですね。」
「ふふ、もう一回あの形を拝みたい？」
望が物騒なことを言うので全力で首を横に振った。
「それじゃ、道具一式を洗浄してきますね。」
「冗談よ」なんて微笑みながら、望は私に使ったいろいろな道具をボールのような容器に入れて持っていってしまった。私の排泄物と樹脂の混合物も、いつの間にか片付けられたのか、姿を消していた。
「すごいですね。私が普段のほほんと広報の仕事してる間に、こんな本格的な実験が行われてたりしたんですね。」
水無月部長が優しげな目で微笑みながら、私のお腹をなでてくれる。暖かい手に、安心する。
「外部にアピールするためのあなたの仕事だって大事なんだからね。でも、今回の実験については、周りの人にはくれぐれもアピールしちゃだめよ。」
「やっぱり、極秘なんですよねー」
「そうね。さっきあなたに体験したもらったやつは、ほとんどがお得意さんの病院のスタッフに頼まれて作ったものなの。医療製品としての認可なんていつになるかわからないし、その病院の先生にも見せてないから、本当はまだ試験しちゃいけない製品なのよね。」
「え、じゃあ私に試すのっていけないんじゃ…」
水無月部長のとっても優しそうな瞳の奥底に、急に魔物が現れた気がした。
「……あら、まだ評価試験が足りないようね。」
私のお腹を撫でていた手がつつーと動いて拘束具の方に移動する。
「嘘でーす！何でもありませーん！とっても健康になったから不満ありませーん！」
「そう、それなら良いわ。お疲れ様。おみやげもあげるから、しっかり試して報告書にしてね」
さらっととんでもない宿題が出たような…。でも、逆らうともっと大変な目に遭いそうなので、素直に従うしかないか…とほほ…
「そうそう、あなたは確か社員寮住まいじゃなくてマンション住まいだったかしら？」
「はい、そうですけど」
「遠い？」
「電車で１５分と残りは徒歩で、時間にして３０分くらいでしょうか。それが……？」
水無月部長は少し思案したかと思うと、一人納得して、
「時間的にはちょうど良いわね。ちょっと待ってて。」
そう言って水無月部長は部屋の奥の方に消えた。
何となく嫌な予感がする。けど、逃げられるほど自由の身でもない。だいたい、こんな極秘事項に関わったからには、何も無かったというわけにはいかない。今後いろいろな実験に付き合わされたりするのは覚悟するしかない。まあ、身体に悪いことじゃないみたいだから、そこだけは救いかな。望と仲良くするからには、ちょっとくらい変な趣味にも付き合わないと。

そうこう開き直っていると、水無月部長が銀色のトレーを持って部屋の奥から帰ってきた。両手で持った銀色のトレーの上には、細長いホースのような物体の他に、いろいろな物が載っている。病院とかで使う、皮膚に貼るための白いテープとか、オムツだかナプキンみたいな白い布のような物。さっきの嫌な予感はどんどん強くなっていく。
「大丈夫、さっきのよりは絶対痛くないから」
いきなり何を言うかと思えば、痛くないからって……それはもう全然信じられないんですけど。
「そ、それでこの怪しい物体で私に一体何するつもりですか？」
待ってましたとばかりに水無月部長が説明を始める。目がキラキラ、というかギラギラしてるんですが…。
「これはね、本当は薬品を精製するための装置の洗浄に使うものなの。薬品が流れるパイプやチューブってあるでしょ？複雑に曲がってたり、装置を分解しないと洗えなかったり、メンテナンスがとっても厄介なものもあるのよ。でも洗浄しないわけにはいかないから、こうやって細長い形状のブラシを作ったのよ。これで装置の内部のメンテナンスとか、実験の後の掃除が大幅に楽になるのよ。市販はしてないけど、うちの会社ではかなり使ってるのよ。」
「へぇーどうして市販しないんですか？」
そんなに便利なものなら、売り出せばいいのに。水無月樹脂化学工業は、医療用のチューブとか樹脂製のパイプとか、そういった製品は得意中の得意。もちろんディポーザブルのものも多いけど、そうでない器具のメンテナンス製品だって十分に展開していけるはずだ。
「こんなホースにブラシを付けただけの樹脂製品だったら、売れるんならいくらでも販売するわ。でもこれ、電動なのよ。万が一、電子回路の異常でおかしな動作をして、メンテナンスどころか装置を壊してしまったら大変でしょう？だから今は、社内使用に留めてるの。つまり、試験中なの。」
「そうなんですか？何かよくわからないですけど大変ですね。じゃあ電動はやめて、このホースみたいなのを人が手繰って歯ブラシみたいにゴシゴシ使うようにするっていうのはダメなんですか？それこそコロンビーズみたいに。」
「それはもう、類似品をあなたの前の会社が売り出してるわ。もちろん特許まで取ってね。ただ、あっちのはブラシの作りが甘いから、人が作業するにも気をつけてやらないとちゃんと掃除できないのよ。パイプの曲がり角で洗い残しがあったりね。うちでも試したけど、試験管すら満足に洗えない欠陥品だったわ。」
今は違うとはいえ、かつて自分が働いていた会社の製品を欠陥品呼ばわりされると少し腹が立つ。そんなの態度に出したらいけないってわかってるんだけど……。
「むむぅ、じゃあ、この水無月樹脂化学工業製のは、どういう点が優れてるんですか？」
「あら、つっかっかってくるわね。」
水無月部長の目が少し鋭くなった。ここに来て再び評価試験という名のおしおきをされるのはちょっと困る。というか、お腹がおかしくなっちゃう。
「あ、あの、いやそんなつもりじゃ…すいません…つい」
「いいわ。私も少し無神経だったわね。これはね、外側の材質に与えてる力を感知して、最適な動きをするように作ってあるの。そうね、イメージとしては蛇みたいな感じで這い回っていく感じね。今のところ、精密機械の使用に想定されるチューブ状の素材を対象に試験してるけど、ほぼ１００点の出来ね。傷一つ付けずに汚れを完全に落とすの。ただ、小さい装置内での精密な動作が売りだから、配管とか、大口のパイプとか、サイズの大きいものだと洗浄効率が悪いわね。まあ、２本３本とまとめて使ったり、いろいろ工夫はできるんだけどね。」
水無月部長が手に持っている紐状の物体は、ちょうど水道ホースくらいの太さで、5cmごとに食器洗い用のスポンジのような素材の輪っかが取り付けられている。ホースの一端には動きを制御するリモコンのようなものが付いている。リモコンとは逆の端には、ラグビーボールみたいな形をした、これまたスポンジのような材質の物体が取り付けられており、こちら側から挿入して使用するようだ。形状だけ見れば、春の野原に生えているつくしみたいだ。
「……よくわかりました。確かに、しっかり洗浄してくれそうですね。」
「専用のブラシを取り付けると、さらによく洗えるんだけどね。人体用のは未だ追加ブラシを作ってないからね。」
「じ、人体用ってことはまさか…」
私の嫌な予感は完全に的中していた。ようするにこれを私のお尻に…。
「お、おみやげは、け、けけ結構です！」
さっきのコロンビーズといい、まったく、この人のド変態さときたら……
「これを入れたまま帰ってもらうからね。３０分だけ我慢して感想を教えてくれればいいから？ね？」
「そ、そんなぁ……」
「うふふ、観念してお尻を出しなさい」
水無月部長は１ｍ以上はあるホースの先端を持って、ラグビーボール状のスポンジにローションを吸い込ませている。
まるで、食器洗い用スポンジに食器用洗剤をつけているようだ。本来の使用法では、配管を洗うわけだから、別に不思議な行為でもないんだけど…。
「ずいぶん付けるんですね」
「長時間の洗浄では、潤滑兼洗浄液が切れる事は洗浄対象を傷付ける原因になるわ。人体に使用するなら、痛いよりも気持ち良い方が楽しめるでしょ？」
「うぅ…人体用なんて開発しないでくださいよぅ」
私の悲しい呻きなどまったく無視して、水無月部長は輪っかのスポンジの部分にも万遍なくローションを塗りこんでいる。
「はい。準備できたわ。ほら、早くお尻出して。四つん這いがいいわね。」
さっきの固まる浣腸やら変なドリルやらコロンビーズやらを体験した私は、今更逆らってもしょうがないと諦めていた。黙って四つん這いになってお尻を突き出すと、水無月部長の温かい手が私の太ももに触れてきた。優しく愛撫されると、何だか安心する。さっきまで機械にピストンされていたから、太ももから伝わってくる人の手の温もりがとても心地よい。
「さっきのより奥まで届くけど、腸内にローションはたっぷり残ってるから心配しないで。いきまないように力を抜いてね。」
「…はい。」
水無月部長の指が私の肛門の周りに添えられると、開くような動きで肛門を拡げられてしまった。拡げられる感覚が恥ずかしくて、目を瞑ってしまう。冷たい液体が肛門に垂らされる。おそらく、ローションをかけられたんだと思う。そして、肛門にやわらかい感触が走ったかと思うと、にゅるりとホース先端のラグビーボール状のスポンジ部分が侵入してきた。さっきの責めでかなり肛門がほぐれていたせいか、入ってくる感触はよくわからなかったが、スポンジのようなガサガサした感覚ではなく、何か生き物のようなやわらかさが感じられた。
にゅる　にゅるる…
さっきのおしおきのせいで腸内はまだヌルヌルのままで、何の抵抗もなくホースが挿入されていく。輪っか状のスポンジ部分が肛門を通り過ぎる度に、びくんびくんと反応してしまい、お尻がキュッと締まってしまう。ローションをたっぷり吸ったスポンジは、まるで人の肌のようにしなやかで、スポンジのようなガサガサした感じは全く感じられなかった。肛門をいくつかの輪っかが抜けてから、先端がお尻の奥まで届いたのか、お臍の辺りに異物感が感じられるようになった。
「お臍の左下の辺り、自分で圧迫しててくれる？」
「この辺ですか？」
異物感が感じられるあたりを押さえると、お腹越しに何かがそこにある感じがした。
「それでいいわ。離しちゃだめよ。」
肛門の周りに添えられた指に少し力が入ったかと思うと、私のお腹の奥で何かが無理矢理こじ開けられるような感じがした。
「ぁはあぁぁ……」
お腹を押さえている指先で何かが蠢くのが感じられ、ホースの先端がお腹の左の方に入り込んできたことがわかった。
「どう？Ｓ字は抜けたかしら。あと少し我慢してね。」
私の肛門からはまだ半分程度の長さのホースが垂れ下がっている。たぶん、さっきのお腹の中をこじ開けられる感覚は、先端のラグビーボール状のスポンジが腸の曲がり角を通過したことが原因らしい。
「もう少しよ。」
水無月部長は残りのホースを少しづつ私のお腹に挿入していく。さっき異物感を感じた部分をスポンジの輪っかが通過していくのが感じられて、思わず声が出てしまう。
「あぁぁ…」
「やっぱり、Ｓ字結腸を抜けるのはたまらないみたいねぇ」
お腹の内側から感じられる異物感の正体は、直腸の奥のＳ字結腸という部位を刺激されることだというのはよくわかった。さっきのコロンビーズでも、散々責められたからだ。こんな変な部分を刺激されることが気持ち良いなんてことは認めたくなかったし、信じられなかった。けれども、身体の奥から込み上げてくる妖しい感覚は、痛みや苦しみに埋もれながらも、立派な“快感”になってしまっていた。ホースが押し込まれるのと同時にこの輪っかが直腸の奥、Ｓ字結腸の入り口を規則正しく通り抜けていく快感はどこまで続くんだろうと思っていると、水無月部長の手が止まった。
「はぁ…はぁ…もうおしまいなんですか…？」
水無月部長はニコニコしながら、リモコンに手をかけていた。
「あら、ずいぶん素直になったのね。もっと欲しいの？」
私は、言葉に出すのが恥ずかしくて、水無月部長から目をそらしていた。
「もっと奥まで入れてほしいんでしょ？ほら、リモコン貸してあげるわ。」
部長が私にリモコンを渡した。使い方はわからなかったけど、衝動的にＯＮと書かれたボタンを押してしまった。
「ぁあ…っ！」
作動音とともにホースが動き出し、お腹の奥の方で何かが蠢くような感覚が感じられた。
「いい？この後は勝手に挿入されるからね。」
お腹の中に、意思を持った生き物がいる。水無月部長に押し込まれるのとは異なる感覚。腸の奥へ、もっと奥へ奥へと侵入するためにホースが波打ちながら入り込んでいく。お腹が張るような感覚や、ツンと突き上げられるような感覚、私は様々な未知の感覚に没頭していた。私にいじわるするような動きではなく、腸をいたわるようにゆっくりと入り込んでくるような気がする。なんだか、お腹を内側から撫でられてるみたい…。
気づくと、リモコンがホースごとひっぱられていることに気付いた。
「ほら、もっと入りたいっていってるわよ。リモコンごとお尻の方に近づけて。」
水無月部長に言われるままに、ホースの端部に接続されたリモコンを自分の肛門の方に近づける。意思を持ったホースは再び奥を目指して侵入を続ける。
「はぁっ…ぁ…」
突然、左側の脇腹に異物感が感じられる。お腹を見ると、左の肋骨の下辺りが少し膨らんでいるようだ。どこまで入ったのかわからないけど、うまく侵入できなくなってるみたい。
「左結腸曲のきついカーブに差し掛かったみたいね。少し強くするとうまく抜けてくれるわよ。」
水無月部長がリモコンにあるダイアルを捻った。お腹の中のホースは少し元気になったようで、私のお腹を突き上げながらじわじわと侵入していく。さっきの優しい感じとはうってかわって、少しやんちゃな感じの動きで、左結腸曲という部分を通過していくみたい。Ｓ字結腸のときのお尻の奥をこじ開けられる感覚とは異なり、お腹を内側から圧迫するというか、お腹が張るような感覚が感じられる。お腹を突き破ってしまわないか少し不安になるが、絶妙な圧迫のリズムにはどこか優しさを感じられ、不安などはすぐに溶けていく。
「全部入ると、横行結腸の真ん中か、場合によっては奥くらいまで行くはずよ。そろそろリモコンを太ももに固定するわね。」
水無月部長が私のお臍の上の辺りを撫でながら教えてくれた。確かに、よく見るとお臍の辺りが何か盛り上がっているように見える。こんなところまで入ったんだと怖くなったけど、そんな恐怖のゾクゾクさえ、興奮に変わってしまう。
「さっきのコロンビーズよりも奥に入ってるけど、そんなに苦しかったり異物感は感じないでしょう？」
「え、さっきのよりの奥まで入ってるんですか？全然苦しくないです。なんだか優しい感じで気持ち良いんですけど。」
「そうでしょう？今じっくりお掃除してくれてるからね。腸の内側をクールダウンするマッサージをしてくれてると思ってくれればいいわ。」
水無月部長はトレーに用意してきたテープで、端部のリモコンを私の右の太ももに貼り付けてしまった。ご丁寧に、テープは私の太ももを何週もしてがっちりと止められており、ガーターベルトみたくなっていた。
「はいおしまい。もういいわよ。帰るときはオムツで帰りなさいね。」
「は、はあ……」
何故オムツなのか釈然としないでいると、
「一番強くすると、頑固な汚れを落とすために球と輪っかでほじくり返すように動くから、お臍の下の方を何度も突き上げられてたまらないのよ。あんまり気持ち良くて腸液と愛液で床に染みをつくっちゃわないように、オムツで帰りなさいね。」
「私は、一番弱い強さで優しく撫でられる方が良いんで、ダイアルは一番弱くしておきますね。」
「それじゃあ試験の意味ないでしょう。家に帰ってからでも良いから、一番強い動きも経験して、感想を教えてね。」
「…そ、そんな…」
「本当は一番強い状態のまま帰ってもらおうと思ったけど、それはあなたに任せるわ。途中で倒れられたりしたら大変だからね。」
倒れたりして救急車か何かで運びこまれたときは、人生やめないといけないくらい恥ずかしいんですけど…。
だって、お尻に変なホースみたいなのを挿入して気持ちよくなって倒れて病院送りって、もういろいろ超越しちゃってますよね…。
「…どうして精密機械の洗浄のための物をわざわざ人体用にして、人間のお尻で試さなければならないんですか？」
「最初はアダルトグッズ向けで考えてたんだけど、装置の洗浄に使ってみたら案外具合が良かったってのが本音ね。だから、これが本来の使い方なのよ？わかった？」
「…はぁい」
結局変態用だったのね…水無月部長ったらほんとにもう…

「お待たせしましたー」
そんなところに望が帰ってきた。ちょっとこの人体実験から救ってほしいんだけど何とかならないかしら……
「あ、可動式の洗浄ブラシなんか出して、もう、春子には刺激強過ぎますよー」
「そうかしら？私はこれの大出力機種でも物足りないから、さらにハイパワーのやつも作ろうと思ってたんだけど。」
「それは良いですね。侵入力を強めて、返しもつけて、電池が無くなるまでは抜きたくても抜けないようなやつにしましょうか。」
本当にもう、この人達ときたら…


\section{【女スパイの秘密　その７】おうちに帰るまでが実験です　★}

会社から駅までは徒歩で数分。電車で１５分くらい揺られて、その後は家まで再び徒歩で数分。混雑があっても３０分くらいで家に帰れる。周りには１時間以上かけて通勤している人もいるくらいだから、私の３０分くらいなんてのは近い方に分類されるだろう。しかし、今日の場合、その道のりは思った以上に長くて遠かった。

本当に辛くなったらトイレか何処かでＯＦＦにして抜き出して良いという約束で、会社を出るときに中くらいの強さにされた。お腹の奥の方でやんちゃな感じに動いてるなという感覚があって、それほどきつい刺激ではなかった。コロンビーズで激しく責められていた事と比較して、だけど。時折、腸の曲がった狭い部分を輪っか状のスポンジがゴシゴシと刺激するような激しい異物感があって、便意のようなものを感じるけど、それもすぐにおさまって軽い異物感に戻る。会社から駅までの道のりは、そんなことがあるたびにギクシャクと機械みたいな歩き方になっていたけど、何とか我慢できていた。夜遅くで人通りが少ないとは言え、大通りを歩いていたから、急にうずくまるわけにもいかない。通行人にあれこれと尋ねられたら、本当に困ってしまう。あの水道ホースみたいなブツの動きを止めるといっても、スカートの上から太もものあたりをもぞもぞやっていたら本当の変態だと思われてしまう。どうしても止めたくなったら、トイレなり漫画喫茶なり、一人になれる空間に入ってからでないと不可能だ。けど、途中で止めちゃいましたなんて報告した日には、次はどんな宿題を出されることか。
そんなことを考えながらも、なんとか駅まではたどり着くことはできた。とりあえずトイレに向かい、個室でダイアルを回して動きを弱くする。OFFにしてしまいたいのだけど、やっぱりお腹の奥を刺激されるのは結構病みつきになってしまう、何ともいえない快感なのだ。オムツをしていなかったら、水無月部長の言う通りスカートまでびしょびしょになっていたかもしれない。家まで帰ればスカートの予備はあるけど、そんな理由でクリーニングに出すのはなんだかもったいないし流石に恥ずかしい。股間の部分だけ、お漏らししてしまったようなじめじめ感を味わいながらも、何とかホームまで向かうことができた。

いつもより遅い時間のせいか、電車の中はすいていた。いつもは座れないのでラッキーと思って腰かけようと思ったが、お尻に物が挿入されている以上、座ることはできなかった。座ってもいいけど、圧迫されて大変なことになることは容易に想像がついた。駅まで歩いているときは気付かなかったが、私が歩いてきたせいで、先端の位置が少し変わった気がする。どちらかというとお臍の左寄りで、最初うまく抜けられなくてダイアルで動きを強くしてやっと抜けられた辺りだ。歩行の振動で少し抜けてしまったんだろうか。それでもホースは健気にもぞもぞと動いているみたい。抜けてきていると言っても、止めているわけではないから、多分抜けることはないだろう。何とか抜けないように必死にしがみついているように感じられて、この変態なホースが少しだけ可愛いらしく感じた。私がダイアルを捻ってあげれば、きっと元気を取り戻して抜けられるんだろうけど、電車の中でこれ以上強い動きにするのは怖い。何より、スカートの中に手を入れてダイアルを回すという操作を人目のあるところでは行えない。もし無線のリモコンがあったら、こういう場でも自由に変えられたのかもしれないけど。
電車の中では弱いままにしていたが、優しくお腹の中を撫でられる感覚が心地よくて、立ったままボーっとしてしまった。気付くと、ちょうど降りる駅に到着するところだった。

優しいマッサージでうっかり通り過ぎるところだったなんて報告するのは恥ずかしいけど、実際にとても心地よかったのだ。コロンビーズの激しい責めの後は、こんな風にお腹の内側からも優しくアフターケアをした方が良いのかもしれない。そんなことを考えながら、家までなんとかたどり着いた。途中、何度か横断歩道で立ち止まる度にお腹の方に意識を集中して、撫でられる感覚を堪能した。知らないうちに、お気に入りになってしまっていた。

玄関の鍵を開けてまずはスーツを脱いだ。スカートも投げ捨てて、Tシャツとゆるめのハーフパンツ着替えた。これで、少しは楽に過ごせる。うっかり椅子に座ってしまわないように気を付けながら、ソファに横になった。
振り返ってみると、日中は普段通りだったけれど、業務後はスパイがバレて厳しいおしおきと称しておかしなアダルトグッズでお腹の中をかき回されるような実験をされて、最後には腸を撫で回す装置をつけられたまま帰宅。なんだか、一日で一気に世界が変わった気がする。でも、望と仲良くなれそうだから良いかな。それに、スパイしなきゃいけないプレッシャーもなくなったしね。
明日は土曜日だからゆっくり休もうと思ったところで、水無月部長からメールが届いた。会社からの連絡は着信音でわかるようにしているのだが、この音を聞くと何故か休みという気分から引き離されてしまうのが辛い。メールには、『家に無事到着したら電話頂戴』と書かれていて、電話番号も書かれていた。
水無月部長の携帯番号を、こんなで知ることになるなんて。とりあえず、電話をかける。

「もしもし、藍川です。藍川春子です。水無月部長、今家につきましたよ」
「あら、無事だった？途中で何回イったの？」
「え、あの、一回も…」
「あなた、ずっと弱にしてたんでしょう？電池が切れる前に、ダイアルを一番強いところまで回すのよ？」
「えーそんなー…」
「大丈夫よ。電池で動いてるんだから、万が一最大出力が出ても、せいぜいコロンビーズを軽めにピストンするくらいの刺激よ。それに、電池だってもうすぐ切れちゃうわよ。弱で動かし続けても45分持たないからね。今ちょうど30分くらいだから、残りを強で動かしても15分以内には止まるわ。それくらいなら我慢できるはずよ。」
「はぁ、でも…」
「あなたの腸よりもずっと精密でデリケートな配管でも、傷一つ付けなかった実績があるんだから、心配しないでいいわ。」
「…わかりました。何とかやってみます…」
「そう？お願いね。感想は月曜日に会社で、でもいいけど、土曜日でも日曜日でも連絡してくれてもいいわよ。いつでも聞かせてね。」
「はい、わかりました。」
「いいわね。それじゃ今日はお疲れ様。お尻で遊びすぎて、月曜日寝不足にならないようにね。おやすみなさい。」
「もう、そんなことありませんから。おやすみなさい。」
いくらなんでもそこまで変態じゃないんだから、そんな理由で寝不足になったりなんかするもんですか。
電話を切ると、望からもメールが入っていた。
『今、横で水無月部長が電話してるの聞いてたよ。無事おうちにつけたんだって？そのホースの動きは私がプログラムしたのよ。社内では結構人気商品だから、やり過ぎないように気を付けてね。でも、もし気に入ったら、春子用にもっと過激な動きに改造してあげるから言ってね。それじゃおやすみなさい。』
まったく、望も望でおかしなことばっかり…。
『初心者の私が、常識的なダメだしをいっぱいしてあげるから、覚悟してなさいね。』
メールを送信して、携帯を閉じる。

とりあえず、さっき脱いだスーツを片付けようと起き上がったそのとき、何かがダイアルに触れてしまい、ホースの動きが激しくなった。ハーフパンツを降ろしておむつも脱いで確認すると、一番強い状態まで回っていた。しかし、感じられる刺激はそれほどキツくはなく、十分耐えられるものだった。水無月部長が言っていた、お臍の下の方を何度も突き上げられるような感覚は無くて、お腹を内側からじっくりとなぞられるような感覚があった。
「水無月部長ったら、私を脅かしたのかしら。」
強い刺激が心地良くて、電池が切れるまで横になって過ごすことにした。体位が変わるとホースに触れる部位が変わるみたいで、お腹に感じられる感覚も違うようだった。仰向けになったり、右向きになったり、左向きになったり、いろいろ試したところ、うつぶせになると水無月部長が言っていたようなお臍の下の方を突き上げるような感覚を得られることがわかった。これが結構気持ち良くて、ずっとうつぶせになって楽しんでいると、ついに動きがにぶくなってきて、動きが止まってしまった。電池切れなのは間違いないが、思ったほどキツい刺激でもなかったせいか、なんだか物足りない。
とりあえず、いろいろ考えた末、電池を換えるということで復活可能かどうか確かめるために、太ももに巻かれたテープを外して、リモコンを取ろうとした。けれども、リモコンは本体であるホース部分に直結しており、少しだけでも本体部分を抜き出さないと、リモコン自体を良く見ることができなかった。コロンビーズを抜き出されたときの感覚が蘇る。お腹の中身をそのままひっぱられるようなあの感覚は生まれて初めてのもので、背筋がゾクゾクするなどという生易しいものではなかった。今これを抜き出したら、またあの感覚を体感できるのだろうか…。
私は、うつ伏せから四つん這いの体勢になって、震える手でお尻から出たホースをつかむと、そのまま抜き出してみた。左の脇腹の方で先端が抜けていくのが感じられる。流石に、コロンビーズほど強い感覚は感じられなかったものの、腸の内壁をズルズルと擦りながら抜けていく快感がたまらない。輪っかが肛門をなぞりながら抜けていくこそばゆい感覚も素敵だ。
「はぁぁ…ぁぁ…」
思ったよりもずっと簡単に抜き出せるのに少し驚いた。どのくらい抜けたのかはわからないけど、リモコンを掴んで引き出せる限界までは抜き出した。これよりも抜き出すためには、今肛門のすぐ外に出ている、さっきまで腸内に入っていた部分を掴み直して抜き出さないと手が届かない。熱硬化樹脂の浣腸で腸内を綺麗にしたとはいえ、触れるのには少し抵抗がある。後でお風呂場でやろうかな。
好奇心から、もう一度挿入してみることにした。ゆっくり力を入れると、さっきよりも重たい感じがするものの、肛門を輪っかが通り過ぎて行くのが感じられた。意外に簡単に入っていくようだったが、押し込んでいくと、先端が脇腹の辺りを突き上げてきた。お腹の上からでも先端がわかるくらいで、それ以上押し込もうとするとお腹が張るような感じがするのだ。意を決してゆっくりと力を込めていくと、グリッという妙な感覚とともに、スポンジ質の先端が奥の方に滑り込むのが感じられた。そのまま押し込むとするすると入り込んでいくので、たぶん腸の曲がり角を抜けたはずだ。輪っかが曲がり角を抜けるときの異物感がたまらなくて、結局、ホースを最後の根本まで挿入してしまった。電池を換えようと思ってホースを抜き出したはずだったのに、快感に身を委ねてしまったせいで、会社を出るときと同じ状況に逆戻りしてしまった。
「…はぁ…私ったら…」
軽く自己嫌悪に陥ったが、一連の快楽のせいで、正常な思考はできなくなっていた。リモコンをもう一度テープで太ももに仮留めして、戸棚に常備してある換えの電池を漁る。単三単四何でも来い。電池はスパイグッズの命だから、基本的に何でもある。リモコンのサイズからして、ボタン電池だろう。ボタン電池をいくつか手に取って机に置くと、また横になってホースを抜き出す。抜けていく感覚が気持ちよかったけど、今は電池を換えたい一心だった。半分くらい抜き出して、震える手でリモコンのカバーを外すと、予想を裏切られた。電池は、ボタン電池ではないようだった。
電池ケースはホースの方までつながっており、リモコンを逆さまにすると単三電池が３本ほど落ちてきた。100均で買ったような単三電池で、しかも持ちが悪いマンガン電池だった。空になったリモコンを持ったまま戸棚から単三電池のカゴをひっぱりだした。私は意図的に、普通の電池より電圧が高くて、しかも長持ちする新品の単三電池を３本ほど取り出してしまった。脳が興奮状態にあるせいで、思考が暴走していることはわかっているが、やめられなかった。電池をリモコンに入れるという行為ですら、手が震えてしまう。何とか電池を入れ終わると、リモコンのカバーを閉じて、おもむろにＯＮボタンを押した。お腹の中で律動が再開された。ダイアルはすでに強状態になっていたが、それを確認している段階で、すでにリモコンが肛門の方から引っ張られていた。ホースが奥へ奥へと入ろうとしているが、尾側のリモコンを私が持ったままだから、入っていけないのだ。ソファに横になって、リモコンをゆっくりと肛門に近づけていくと、腸内を力強く穿る感覚が感じられた。
「あぁぁっ…」
声を出さないようにクッションを抱きしめる。リモコンを離したので、ホースは勝手に腸の奥へと侵入していく。グリッっという感覚とともに、お腹の中が乱暴にこじ開けられていく。
「…んんっ…」
肛門に固い感触がある。たぶん、このままではリモコンごと挿入されてしまう。流石に身の危険を感じてリモコンをとっさにつかんで、太ももにテープで固定した。ホースの全てが腸内に侵入した状態だと、先端は横行結腸に入り込んでいるらしいが、私には横行結腸という部位がよくわかっていなかった。感覚としては、お臍の上の方なんだけど、左寄りなのか右寄りなのかわからなかった。水無月部長が言っていた何度も突き上げられるような動作のせいで、お臍の上の方としか形容できないのだ。今私の腸内は空っぽのはずなのに、この洗浄マシーンは頑固な汚れがあると思って、腸壁をゴシゴシを磨いているんだろう。もっともっと激しく磨いて欲しいけど、きっとこの強さが限界なのだろう。でもこれで水無月部長の宿題にはきちんと答えられる。“もっと強いのがあっても良いと思います”って。
「はぁ…あぁ…うぅ…」
静かな部屋には、私の呻き声だけが響いている。お腹に触れると、指先にホースが中の方で動いている感触が伝わってくる。ホースを押し返すように圧迫すると、ごりっとした感触と共に、ホースが乱暴に移動した。
「あぅ……んん…」
さっきとは違う部分を突き上げられて声が漏れてしまった。圧迫を離すと、ホースが元の位置に戻ったようだった。再びホースを圧迫すると、同じように突き上げてきた。まるで、ホースと押し合いっこをしているようだ。ホースに押されると、お腹の内側から指圧されているみたいで、心地よい。私はこの感覚が病みつきになって、電池がなくなって動きが弱くなるまで、お腹の上からホースとの押し合いを楽しんだ。

電池切れで止まったといっても、まだ楽しみは終わっていない。抜き出すときの、あの独特の快感だ。内臓ごと引っ張り出されるような激しい摩擦と、腸の曲がり角を抜けるたびに得られる異物感。考えるだけでゾクゾクする。
太ももにリモコンを固定していたテープを剥がして、震える気持ちを抑えながらリモコンを握る。一番力が入れやすい四つん這いの格好になって、ゆっくりと力を込める。
「はあぁぁ……」
先端が横行結腸から抜けたのか、ホースと押し合いしていた部分に最初の異物感が感じられた。さっきまで中から指圧してくれていた指先が抜かれてしまうみたいで物足りない気持ちだけど、このままズルズルと抜き出す快感の魅力には抗えない。
「…はぁっ…」
抜き出していくと、お尻の奥の方でも便意のような異物感が感じられた。きっと、輪っかの部分が奥の方でひっかかってるんだと思う。先っぽだけじゃなくて、いろんな部分が腸壁のひだに絡みつくせいで、もはやお腹のどこに何があるのかすらはっきりしない。ズルズルと抜き出すと、お腹の中が引きずられる、そんな感じだ。
「ん…あぁぁ…」
しばらく引きずり出していくと、下痢のときにお腹が痛くなるような感覚が感じられる。腸壁を痛めてしまったのではないかと心配になる。けれども、そのお腹が渋るような鈍い痛みすら、どこか気持ち良く感じてしまうのだ。
「…ぅあ…ん……あぁ…」
ホース先端の球の部分が、その痛みの原因だったらしく、お尻の奥の方を通り抜けた後は、スルスルと抜き出されてきた。抜き出したホースを改めて観察すると、つくしのような形状をしており、全部の長さは自分の腕２本分くらいありそうだった。
「こんなのが入ってたなんて…」
つくしの先端から根っこまで丹念に眺めると、自分の腸液とローションでぐちょぐちょに濡れており、滴り落ちた粘液でフローリングの床を少し汚してしまっていた。汚れになってしまうと大変なので、すぐにティッシュでふき取った。もちろん、自分のお尻と大事な場所にも、ティッシュをあてがった。

抜き出した“つくし”から電池を抜き取って、とりあえずお風呂場にタライを用意して水を張って、とぐろを巻かせておいた。これは望に電話して聞いた処理方法だ。一晩つけておいてスポンジからローションを抜いて、朝になったら普通の洗剤なりで洗えば良いらしい。驚くべきことにリモコンも防水なので、丸洗いできるんだとか。ひとしきり後片付けを終えてソファーに座ると、お尻に何も入っていないことに違和感を感じてしまった。
「……重症かも……」
本格的に、変態の仲間入りをしてしまった。



\section{【女スパイの秘密　その８】（仮題）　★---}



時計を見ると、望にメールを返信してから一時間近く経っていたようだった。私は、


（電池抜いてから洗おう）

ＰＳ：ダイアルを一番強いところまで回した状態で、ＯＮボタンを５回押して、ダイアルを弱に戻すと、秘密の動きをしてくれるわよ。辛くなったらOFFすればいいから、興味があったら試してね。

押しても反応しなくなったホースを抜き出すの

どのくらい押し合いを楽しんだのかわからないが、ホースの動きがにぶくなってきた。どうやら電池切れのようだ。もう少し楽しみたいけど、もう十分マッサージした


装置の作動音は全くなくて静かなものだ。

しばらく“腸内マッサージ”を楽しんでいたが
これなら、こっそり街中で使ってもバレたりしないわね…。
リモコンで強さは自由に変えられるから、弱で優しく腸壁を撫でてもらうもよし、フルパワーでゴシゴシと磨かれるのもよし。こんなマッサージ器具って、ちゃんと説明さえすれば、すごく売れるんじゃないかしら。電池が切れないなら、ずっとされていたい。気づくと、お腹の内側から突き上げられたり腸壁を擦られたりする快感に没頭していた。

しばらく“腸内マッサージ”を楽しんでいたが、流石に刺激に慣れてきてしまった。大分呻いたせいか、なんとなく頭もスッキリしてきた。携帯電話で時間を確認すると、帰宅してからすでに30分以上が経過していた。ふと、さっきの望のメールを思い出す。望が教えてくれた秘密のコマンドの正体は何なのだろう。
１の好奇心と９９の快楽への欲求から、メールを読み返していた。
メールにあった通り、ダイアルが一番回って強になっている状態でＯＮボタンを５回押して、ダイアルを弱側に戻してみる。ＯＦＦにすれば止められるみたいだし、思った以上にキツかったらやめればいいかな。そんな風に激しい動きを期待したが、突然、ホースの動きが弱くなってしまった。
さっき換えたばかりの電池がなくなるとは思えないけど、どういうことなのかしら。
お腹の上から先端の部分を触ってみても、お腹の方を突き上げたままで、動いている感じはしない。しかし、異変はすでに起こっていたようだった。何となく脇腹の方が張るような感じがしたので触ってみると、そこにホースの感触が感じられた。お臍の下の方も同じように張る感じがして、まるでホースが腸管を無理やり拡げているようだ。
不安になって、望に電話をかけてみる。

「はい、どうしたの？」
「あのね、さっきの操作をしてみたんだけど、何かあんまり動かないのよ。故障かしら。」
「ふふ、やっぱりやると思ったわ。」
「だって、強でもそんなにきつくなかったし…」
「腸管の限界の太さを計測するために、最初は数分かかるわよ。その後は、電池が消れるまで動き続けるわ。」
「え、ＯＦＦを押せば止められるって…」
「アレは嘘よ。私がそんな優しい機能を付けるわけないでしょ。試作品は試すために存在するんだからね。そのためなら嘘も付くわ。」
「そ、そんなー」
「それじゃ、感想よろしくね。あ、腸を傷付けるような動きは絶対にしないけど、ホースごと無理やり抜いたりした場合は保証できないからね。」
「ちょ、ちょっと待ってよ。今から何とか中止できないの？」
「そうね、夕方の答えを教えてくれたら、アドバイスできないこともないわ。」
夕方のっていうのは、『あなたを私のものにしたい。ダメ？』に対する答えね。そんなの言うまでもないわ。
「もちろん、私のこと、望の好きにしていいわ。実験も、いっぱい協力するから。」
「…本当？止めたいために嘘ついてない？」
「本当に本当よ。スパイだってもうしないから、誓うわ。」
「わかったわ。…うふふ、アドバイスはできないわよ？」
「え？」
「止め方なんて無いのが本当だし、私の好きにして良いんだったら、止める必要なんてないわよね？」
「うぅぅ…」
「私が責めてると思って、たっぷり楽しんでね」
「望ぃ…」
「春子、怖がらないで。電池の残量に応じて最適な動きをするから、しばらくしたら弱くなるわ。最後は、とても優しく撫でてくれるから、ね？」
「うん……あ、なんかお尻の方が拡がってる感じがする。」
「結腸の計測が終わって、直腸の計測に入ったわね。もうすぐ始まるわよ。私は明日は休日出勤だから、もう寝るわね。」
「えぇーー」
「それじゃおやすみなさい。感想よろしくね。」








しかしまだわからない。そこまで宿題をやらないといけないのではないか




でこぴんならぬ、クリぴん


もうとすると、痛みはないけど、張る感じがするので、入れるのを躊躇ってしまう。もし腸が破れたりしたら、絶対死んじゃうようね…。






家の最寄りの駅までは15分だったけれども、すぐにトイレに入れるように、トイレのある車両に

くらいに

て電車の中で本当に

だいたい、






「はぁ…お腹の中…無理やり掻き分けて入ってきます…通ってるのがわかります…」
少年の腹部を妖しい膨らみが移動している。
「あっ今ここ通ったんですね…何だか変な感じ…」
魔女が膨らみの部分を無理やり押さえつけた。
「ほらほら、通り道を塞いじゃったわよ？苦しい？」
「あぁ…はぁ…無理やり抜けてるみたいです…あぁぁ…お腹の奥でグリグリ動いてます…」








魔女はパンを伸ばすための棒を手に取って先端に蜂蜜を塗りつけた。そして指を鳴らすと少年の足の枷が動いて少年はＭ字開脚の格好にされてしまった。
「ひぃっ」
そして少年の肛門に棒をあてがうと、ゆっくりと挿入した。
「痛くないようにするから、暴れないで。」
少年は目をつぶって口を横一文字に結んでいる。棒の半分くらいまで挿入し終えると魔女は棒から手を離した。
「なれるまでしばらくこのままにしていなさいね？」
「…もう、あのパン屋の娘ったら変態にもほどがあります！」
魔女はボール一杯分のパンの生地をまるごと取って、別の台の上でそれを伸ばし始めた。
「そんなに長くして、フランスパンですか？」
「それは後でのお楽しみね。ちょっと時間がかかるから、『物忘れ』という発言について反省してなさい。」
生地を伸ばしながら、ちょいっと魔女が棒を睨むと、棒が動き始めた。
「やっ、ちょっと…！」
棒はぐるぐる回るように動いたり、ひとりでに抜けたり出たりしている。棒の動きに合わせて、少年の肛門から淫らな音が溢れている。
「はぁ…なんだかお尻が変な感じです…」
少年は時折甘いため息を吐くようになっていた。
「ふふ、気持ちよくなってきたわね。」
魔女は紐状に伸ばしたパンの生地を持って少年の方に寄ってきた。
「ふふふ、お尻の穴を棒にほじくられて興奮しちゃった？」
「蜂蜜のせいだって言ったじゃないですか。変態。」
「生意気な口はどうしたら直るのかしらね？」
「ごめんなさい」
わかればいいのよ、と魔女は笑みを浮かべながら少年から棒を抜き出す。そして、代わりにパンの生地を挿入し始めた。
「ひゃっ…何それ…パンじゃないみたい…」
「そうよ。これはスライムの粘液を固めてパンっぽく色を付けただけのものよ。あのパン屋の娘さんたら、とんでもないこと考えるものね。」
「えっ？それってどういうことですか…？」
魔女が呪文を唱えながら手を離すと、乳白色の物体がひとりでに少年の肛門へと侵入していく。
「スライムの粘液は動物の身体に付着すると固化して身動きを取れなくする性質があるのよ。でもスライム自身は固まったりしないでしょう？スライムは冷たいからね。つまり、温度で固まる性質があるのよ。」
「そんなものをお腹の中に入れたら大変じゃないですか！直ぐに出してくださいよ！」
「後は体温で固まっちゃうから、そしたら抜き出してあげるわ」
「…やっぱり怖いよぅ」
乳白色の物体はどんどん少年の身体に侵入していく。少年は少し苦しそうにしているが、それほど不快そうではない。
「はぁ…お腹の中…無理やり掻き分けて入ってきます…通ってるのがわかります…」
少年の腹部を妖しい膨らみが移動している。
「あっ今ここ通ったんですね…何だか変な感じ…」
魔女が膨らみの部分を無理やり押さえつけた。
「ほらほら、通り道を塞いじゃったわよ？苦しい？」
「あぁ…はぁ…無理やり抜けてるみたいです…あぁぁ…お腹の奥でグリグリ動いてます…」
少年が切なそうな声をあげている。乳白色の物体はそんなことにはお構いなしにどんどん侵入していき、ついに全てが少年の体内に入り込んでしまった。
「はぁ…お腹が苦しいです…もういっぱいいっぱいな感じ」
「そう？少し楽にしてあげるわね」
魔女が少年のお腹に手をかざすと、ゆっくりと揉み始めた。
「あっ…ご主人様の手が温かいです…それに、揉み解されると気持ち良いです…ぁん…」








\chapter{青海家の周辺}
\section{【青海家の周辺　その１】意外な使い道　☆}

◇小谷 真弓（39）
青海家に住み込みで働いている家政婦の女性。
炊事、洗濯、掃除はもちろんのこと、裁縫・手芸にも精通する。
家事の腕は熟年の専業主婦顔負けのもので、時間と手間をかけずに美しくが彼女のモットー。
しかし、意外と抜けているところもあり、特に趣味の裁縫や手芸に没頭すると時間を忘れることも。
家庭内での愛称は真弓さん。

香奈は、恭子の考えたコロンビーズのマッサージがとても気に入ったようだった。
肛門や腸を刺激されて快感を感じる自分の娘の姿に最初は戸惑った。しかし、外科医として働いていると、そういう性癖を持った患者に出会うことも何度かあったので、それほど否定的な感情を抱くことはなかった。ただ、外科医の立場で出会うそういう性癖の持ち主は、大抵の場合、挿入した物が取れなくなってしまって来院するケースがほとんどであり、看護婦の間で笑い話になってしまったり、家族にその性癖がばれて患者さんが精神的にショックを受けたりすることもあり、あまり良い記憶は無かった。
「ねえ、香奈。さっきもらった水色のも、オレンジのも、慣れるまでは一人でこっそり使ったりしないって約束してくれる？」
性癖自体を否定はしないけど、それで大変な目に遭っては欲しくなかった。だから、恭子の言うとおり、少なくとも医者の私がついていてあげれば、無茶なことにはならないはず。
「…うん。」
「約束したわよ？」
香奈と目を合わせる。
「絶対守る。心配なら、お母さんが預かっていれば良いじゃん。」
「そうね、そうしましょう。」
「それに、お母さんにも約束して欲しいことがあるんだけど？」
私に？一体何かしら。香奈から約束を言い渡されるなんて、珍しいわね。
「お母さんも、先生からもらったコロンビーズをちゃんと体験して、水無月先生に感想を言ってね。面接のために感想を創作したりするの、許さないからね」
「…えっと。…あ、あの、あっバスが来たわ！ほら香奈、走って！」
水無月クリニックを後にした私と香奈は、バス停へ向かっていた。こうもタイミング良くバスが来てくれて本当に助かった。誤魔化すという行為は、下手に言い訳をしないことが肝要である。バスに乗って別の話でもしていれば何とかスルーできるだろう。それに、香奈もバス内であんな生々しい話しないはず。

バスに乗ると、席はガラガラだった。私が前の方へ行こうとすると、香奈が後ろのほうに引っ張っていく。
一番後ろの席に押し込まれ、香奈は通路側に座った。完全に逃げられない。
「…ひそひそ（ここなら、運転手さんにも聞こえないわよ）」
「…ひそひそ（おうちに帰ったら、じっくり聞くわよ）」
「…ひそひそ！（だめよ！今日は報告会サボってきたんだから、家に着いた途端急にいい子ちゃんになって、『いけない、報告会に顔を出さないと』とか言って、それを口実に逃げる気でしょ！）」
「……」
やっぱり、香奈にはかなわない。私のやり方をしっかり把握している。
「…ひそひそ（わかったわよ。約束するわ。）」
「…ひそひそ♪（ふふ、お母さんもようやく妙齢の女性らしい趣味を持つことになるわね♪）」
「…ひそひそ！（一回だけよ、両方とも一回ずつ入れるだけよ！それにそんなの趣味にするわけないでしょう！）」
「…（お母さんたら。私がいっぱい教えてあげて、絶対に虜にしちゃうんだから…）」
＜次は、星川マンション前、星川マンション前でございます。お降りの方は、近くのブザーでお知らせください。＞
案内のアナウンスが入る。電子的な女性の声だった。

バスから降りると、ちょうどお昼の時刻になっていた。
星川マンションは、大手の警備会社と専属契約していることもあって、セキュリティが厳重である。
電子ロックの自動ドアをパスコードと指紋認証で通過する。
「真弓さん、お昼作ってくれているかしら。今朝出て行くときも、ビーズ細工に夢中だったから、少し心配だわ」
「大丈夫よ！真弓さんは私が検査のために全然ご飯食べてないこと、すっごく同情してくれたもん！」
「そうね。でも、お腹が空いてるからって急にむしゃむしゃ食べちゃだめよ。」
「わかってる。水無月先生も言ってたもん。それに私、今日から胃や腸に悪いことしないって決めたから。」
健康志向なのはいいけど、動機が少し不純すぎるんじゃないかしら…

「ただいまー！」
「ただいま」
「あら、お帰りなさい。検査はどうでしたの？」
「特に異常はないとのことよ。でも、最初は消化の良いものを食べなさいって水無月先生に指示されたわ。お昼ごはんは、何かしら？」
「そうだろうと思って、うどんにしましたわよ。ちょうど今できたところですよ。」
「真弓さん、本当に気が利くわね。ありがとう。」
真弓さんは、いつもスマートに物事をこなす。ここに住み込みで働きにきてもらって以来、ご飯、掃除、洗濯はすべて彼女任せだ。私の生活がどんなに不規則で、それこそ夜中にご飯をお願いしても、嫌な顔一つせず作ってくれる。とにかく手際が良くて、気が効く人だった。
「うどん？ 早く食べようよー」
ドタバタと洗面所に走っていく香奈。手洗いうがいは欠かさない。
「ご飯食べたら、また直ぐに出るわ。午後は、香奈のこと見ててくれるかしら？」
「はいはい。娘さんのことは任せてください。沙紀さんも、手を洗って、うどんが冷めないうちにどうぞ」
真弓さんの作る料理は何でもおいしい。それに、とても健康的だ。私がどんなに忙しくても、体調を崩したりせずに外科医をやっていられるのは、彼女の食事によるところが大きい。

真弓さんのうどんはとてもおいしかった。香川から取り寄せた麺を使っていて、その上、真弓さん特製のつゆを使っているからだろう。その辺のうどんとは比べ物にならない。
「ごちそうさま」
おいしい温かいものを食べた後だと、幸せな気分になって、何となく出かける気が失せてしまう。
「はぁ」
少しごろんとなる。お行儀が悪いのは承知の上だ。
「お母さん、食べたあとすぐ寝ると太るよー」
「あらあら、午後の部には出るつもりじゃなかったのかしら？」
横になると途端に2人から抗議の声が入る。この幸福感は何者にも代え難いわ。
「ちょっとだけ。タクシーで行けば間に合うわよ。真弓さん、タクシー呼んでおいて」
ちょっとだけ、それが命取りになるものよ…。まあ、私はそんな油断はしないけどね…。

「お母さん、起きて、タクシー来たよ」
「香奈ちゃん、お母さんをしっかり起こしてね。少し待たせるかもしれないから、タクシーの運転手さんに迷惑がかからないように説明してくるわね」
何となくガヤガヤしている。頭がぼんやりしているせいか、ガヤガヤの正体がわからない。そういえばそろそろ家を出ないとまずい時間かしら。報告会面倒ね。
「お母さん、起きて、仕事に遅れちゃうよ」
「ｚｚｚ（本当に眠い。報告会なんて、出なくていいかしら。どうせまたセクハラ大会みたくなるんだし。涼子のところに派遣されてた看護婦さんなんて、どこにも角が立たないから言われ放題でしょうね）」
「お母さん、遅れると、偉い先生にお小言言われるんでしょ？起きてよ。」
「ｚｚｚ（偉いっていうか、エロいのよあいつらは。実習生の胸と尻じゃなくて報告資料を見なさいよ）」
「お母さん、この前の会議に遅れたとき、いつの間にか他の人より多めに救急当番を押し付けられちゃったんでしょ？」
「ｚｚｚ（まったく、それで救急の現場で手柄を立てれば、今度は恩を押し付けてくるんだもの。たまったもんじゃないわ。）」
「…お母さん、これ、入れちゃうわよ？」
香奈がスカートの上から腰の辺りに何かをあてがっている。マッサージでもしてくれるのかしら。この歳になると、特に疲れてなくても腰や背中を揉んでもらうとたまらないのよね。涼子も、アダルトグッズみたいなの作るのやめて、本当に良く効くマッサージ器具でも作ればいいのに。
「水色とオレンジ、どっちがいいかしら？　水色がいいわ。そうしましょう！」
香奈がお尻の辺りを撫で回している。いつからこんなエロ娘になっちゃたのかしら。そういえば、水色？オレンジ？　香奈は水色がいいって言った？？　私はすぐに何のことか理解した。
「ｚｚ…！　ちょ、ちょ、ちょっと、起きるわよ！」
香奈はふふふと笑っている。涼子がおまけでつけてくれたローションの容器を準備しているあたり、目を覚まさないと大変なところまでいっていたかもしれない。
「ふふふ。お母さん、タクシー来てるよ。」
時間を見ると、道が空いていても間に合わないくらいの時間になっていた。
「…いけない！なんてこと！遅れちゃう！」
油断などしない、と言う人に限ってやらかしてしまうのは良くあること。少しくらいなら…という発想は、多くの場合、少しくらいでは済まない。きっと、午前中はいろいろあったから、少し疲れちゃったのよね。手早く身支度をしてヒールを履く。スーツの上着を着る時間も惜しいので手にひっかけて部屋を飛び出す。大急ぎでエレベータの(下)を押す。はやくはやくはやく。
エレベータに乗っている時間さえもどかしかった。外に出ると、真弓さんがこっちこっちと大きく手を振っている。私は小走りで駆け寄り、すぐにタクシーに乗り込んだ。
「清大附属までお願い。悪いけど、急いでもらえるかしら。」
「かしこまりました。」
タクシーの運転手が、無線に向かって何やらつぶやく。車が発進し、一安心する。つい数分前まで眠っていたのが嘘のように感じられる。忘れ物がないかとか、身だしなみが崩れていないかとか、現実的なことばかりが頭をよぎる。ふと振り返ると、２人が見送ってくれている。何となく遠いで世界での出来事に思えてしまった。
急に起こされて不愉快だったのに、どうしてか幸せと寂しさを感じた。


\section{【青海家の周辺　その２】香奈の友達（前編）　☆}

◇月島 愛（17）
香奈のクラスメイト。香奈と同様、高校では理数科に所属。成績は優秀で、学年でもトップグループに入る。しかし、委員会や部活動には所属せず、周囲からは孤高の人と見られている。香奈の家の近くのアパートで一人暮らしをしている。人見知りがちな性格だが、香奈とは気が合い、登下校はほとんど一緒。香奈の趣味も知っている。

インターホンを操作し、香奈の部屋に問い合わせる。今月は、702だったかしら。
「はい、青海です。」
「あの、月島です。香奈さんがお休みだったので、今日の授業のノートを持ってきました」
「あ、愛なの？ 今開けるわね。」
ロックが解除され、自動ドアが開く。ホールを進み、エレベータで７階を目指す。いつもの通り、７階で降りる人は私しかいなかった。702室はエレベータに一番近い部屋だ。ドアに近寄ると、向こう側からドアが開いた。
「愛！ありがとう！」
香奈が凄い勢いで抱きついてくる。
「今日のノートのコピー持ってきたわ。検査、どうだったの？大丈夫だったの？」
「うん。全然問題なしだって。それに、便秘に効くマッサージもしてもらったの。」
いつも通りの香奈で安心した。腸に異常はなかったのね。
「ノートありがとね。どれどれ……げっ、また古文は暗号だらけなの？ 選択で取ったの間違いだったわー。やっぱり哲学の方が楽だったかしら…」
理数科では、文系の科目をいくつか選択科目として受けることになっている。古文、現代文、哲学、などがある。私は、古文と現代文と哲学を選んだ。
「そうかもね。哲学の先生は、テストの範囲もしっかり教えてくれるし、普段の授業も興味深いわよ。」
「愛ったら、３つも取るなんて本当に物好きよね。古文の先生優しそうだったんだけどな…」
物好きと呼ばれることには慣れている。変わっている、と言われることも多い。私は、自分の好きなことだけをやってきたつもりなんだけど。みんなとは、趣味が違うらしい。
「どうしようかしら。古文は、暗記で何とかなるものじゃないしな…」
「そうかしら。ノートの内容を全部暗記すれば、８０点くらいはとれるはずよ」
古文の先生のノートはとてもわかりやすい。いろんな色のチョークを使って派手に板書する先生がいるけど、古文の先生の板書は、基本白だけ。その分、項目立てや説明の配置がとても洗練されている。そして、本当に大事なところにだけ使われる黄色。何が大事で、何と何が関係しているか。ノートを見れば一目瞭然だ。授業中はノートを取るだけ取って、説明は聞かないでいても、後でノートを見返せば十分勉強はできる。
「そうかなぁ…暗記、してみるかぁ…」
「テストまであと１週間あるから、十分暗記できるわよ。」
「そうだけどさぁ、その１週間は、古文の勉強だけに充てるわけにもいかないのよ」
それはそうだけど…。香奈は選択の文系科目以外はそれなりに勉強できるのだから、そんなに心配しなくても良いと思う。
「…まあ、たまには真面目に勉強してみますか。」
「それがいいわよ。あと、生物と数学のノートのコピーもあるわ。」
「生物は何やったの？」
「人間の消化器系についてね。先週は循環器系だったでしょ。今日は胃と腸について、ね。」
「え、本当？見せて！」
香奈が強引にノートのコピーを奪い取る。
「香奈、あなたのお尻の趣味に関する話題なんてないわよ。肛門なんて、大腸の端っこの器官である、くらいしか書いてないんだからね」
私は香奈の趣味を知っている。別段騒ぐことでもないが、女子高生にしては変態だと思う。もちろん、香奈も私の趣味を知っている。変態の度合いでいけば、私の方が上手かもしれないが、あまり気にしたことはない。
「そうじゃないの。私が興味あるのは腸そのものよ。」
「そっか。今日検査だったから、勉強してみようという気になったのね。」
「ま、そんなもんかな。愛も今度一緒に勉強しようよ」
腸の勉強を？ そんなに覚えることは無かったと思うけど。生物の先生は、どっちかというと、先週の内容の動脈と静脈の役割とか、心臓の４つの部屋の役割とか、循環器系のページを熱心に解説していた。今回の消化器系の話のときも、どこにどんな血管が通っているとかそんなことばっかりだった。噂によると、凄腕の心臓外科医に憧れてたくさん勉強して医大を受験したが、惨敗して別の大学に入学して、生物の教師になったんだとか。
「勉強するほど内容は濃くなかったと思うけど。生物に時間を費やすより、古文に力を入れた方が良いわよ」
「テスト勉強は、そうするわよ。テスト後のことね。愛は、便秘がちな体質？ 私、今日お医者さんで、検査の後に便秘に効くマッサージをしてもらったのよ。さっき話したっけ？それがとっても気持ち良くて。あの先生良い先生だから、今度愛も一緒に体験しようよ！」
「便秘は…まあたまにはなるけど。でも、マッサージしてもらうほど酷くないわよ。」
香奈も、そんなに便秘は酷くなかったと思うけど。マッサージを受ける必要あったのかしら。
「そんなことないって、足ツボマッサージみたいに、とっても気持ち良いんだから。今度一緒に受けに行こう？ 」
私が足ツボマッサージが大好きなことを引き合いに出して誘ってきている。あの痛気持ち良い感覚がなんともいえないのよね。でも、そういったマッサージは高校生のお財布には結構辛いものがある。ＯＬさんみたいに、給料の収入があって自由に使えるお金が万円単位であるなら別だけど、高校生の身分では千円単位がいいところなのだ。
「そんな、エステサロンにでも行くような気持ちでお医者さんになんて行けないわよ。病気でもないし、お金だってかかるでしょ。」
「大丈夫よ。私、そこの先生とすごく仲良しになったから。気さくな先生だから、お願いしたら無料でしてくれるかもしれないわよ？ 行こう？」
いつになく強引ね。まあ、健康に悪いことでもなさそうだし…少しくらいは付き合っても良さそうかな。あまりに高いお金を取られるようなら断れば良いしね。
「うん…考えとく。いずれにしても、テスト後ね。一応聞くけど、数学のノートは？」
「いらない。教科書見ればだいたいわかるわ。それに、あの先生のわかりにくい説明より、愛の説明の方が遥かにわかりやすいし。わざわざノート見ても仕方ないわ。」
確かに、あの先生の板書はわかりにくい。話の流れがあちこちに飛ぶし、板書というよりも、自分がしゃべったことのメモみたいに使っているから、先生の話を聞いて、要点を抽出して、工夫してノートを作らないと、何が何だかわからない。そもそも、そんな芸当ができるならいちいちノートを作って勉強しなくても頭に入っている。蛇が自分の尻尾を咬むような話だ。先生は、『大学じゃどの科目もこうなんだぞ』なんて言ってるけど、そもそも高校の授業だってことをまず認識すべきね。なんでもかんでも前倒しにすりゃ良いってもんじゃないのよ。
「ノート、ありがとね。ずっと玄関前で話し込んじゃったわね。ごめんね。」
香奈が、ドアを開けて私を部屋へ招き入れる。
「ノート持ってきただけだから。すぐ帰るから、気にしないで。」
「もう少しで夕ご飯だから、食べていきなよ」
夕ご飯…良い響きね…でも、この前も食べさせてもらったばっかりだし…
「あら、愛ちゃんじゃないの？」
エレベータから降りてきたのは香奈のお母さんだ。
「あ、お帰りなさい。お仕事お疲れ様です。」
「はい、ただいま」
いつもと違って、今日はスーツ姿。とってもかっこいい。
「お母さん、愛も夕ご飯一緒に食べてもらおうよ」
「そうね。愛ちゃんは一人暮らしだし、大変でしょう？」
「でも、この前ご一緒させていただいたばかりですし…」
一応断ってはみるが、母親公認となると甘えたくなる。この歳で一人暮らしは珍しくもないのだが、やはり自炊ではない夕ご飯の魅力には勝てそうもない。
「そんなこと気にしなくていいの。ほら、あがってあがって」
勢いに押されて玄関に上がりこんでしまった。でも、本心としてはとても嬉しかった。

「それにしても、古文は本当に暗号ね。けり、とか、ける とか、いい加減にしなさいよ。」
「別にいいじゃないのよ。ノートの内容を覚えることだけに集中すれば、そんなの気にならないはずよ」
むむむーと頭を抱え込む香奈。すこし可愛い。私は香奈の部屋で古文の勉強に付き合っている。
「もう飽きた。愛、抱っこしよう」
愛が、抱きついてくる。
「ちょっと、勉強は？」
香奈の細い手が、背中や脇の下をそっと撫でる。私は、香奈の優しい愛撫がとても好きだ。
「愛、少し痩せた？脇とかお腹の辺り、前よりほっそりしたんじゃない？」
香奈は、脇の下から腰の辺りまで撫で回しながら呟く。
「わからない、でも、香奈がそう思うならそうかもしれない。」
私の身体については、自分以上に香奈が知っている。抱きつかれたり、それ以上のことも何度もされている。
「もう、ご飯作るの面倒だからって食べてないんじゃないの？やっぱり夕ご飯誘って正解だったわ」
「うん…ありがとう。」
全部お見通しなのね。本当に敵わないわ。
抱く力を少し強める。すると、後ろの方から香奈の手がスカートの中に入ってくる。お尻のあたりを指でなぞられる。そ、それはだめー！
「やっ、やだよ！それはしないって約束したでしょ！」
ふふふ、と笑いながら手をひっこめる香奈
「ねえ、共通の趣味を持ちましょうよ」
「香奈の趣味は否定しないけど、私は…ちょっと…」
香奈は再びスカートの中に手を入れてくる。今度は後ろからではなく前の方からだ。
「そうね。愛は、こっちなんだもんね。」
そういって、敏感なところの少し下のあたりを撫でてくる。ちょうどおしっこの穴のあたり。香奈の指は、優しく触れるか触れないかの間隔で触れてくる。
「私は、愛の性癖の方が変わってると思うわ。おしっこの穴で気持ち良くなっちゃうんだもの。」
香奈の指の動きは止まらない。ときたま、敏感なところにも触れてくる。私は声が出そうになって、必死に堪える。
「んっ…お願い…もうやめて…」
香奈の指が離れる。パンツの中が少し濡れた感じがした。
「愛、かわいいね」
私は、そのまま香奈に身を預けて、しばらくそのまま寄り添っていた。体が火照っている。心臓がドキドキしている。香奈はそれを知ってか知らずか、私がリラックスできるように背中や頭を撫でてくれる。香奈の愛撫は、本当に心地良い。たまに、香奈の手が胸の辺りに触れている気がしたが、それも心地良いのであまり気にしなかった。
「ねえ、落ち着いた？ それにしても、お腹空いたわね。お昼のうどんだけじゃ足りなかったわ」
体の火照りはおさまっていた。でも、リラックスし過ぎたせいか、何だか少し眠くなってしまって、私はぼけーっとしてしまった。


\section{【青海家の周辺　その３】香奈の友達（後編）　☆}

昔のことを思い出していた。香奈の家に初めて行ったときのこと。確か、文化祭の人形劇で使う背景のセットを作ることになって、画材屋さんで材料を買い揃えたあと、香奈の家で作ることになったのだ。
「愛、私の引き出しから糊とハサミを取ってくれる？」
「ええ、どの引き出しかしら。」
「一番上の、大きいほう」
私は、香奈の机の引き出しを開けて、糊とハサミを見つけた。
「糊で大丈夫かしら。この厚紙、結構固いから、曲げるとすぐに糊がはがれちゃうわよ。」
「じゃあ、３段目にクリップがあるから、糊が乾くまではそれで挟んでおこうか」
糊とハサミとクリップ入れを取って、床で作業している香奈に渡す。
今は、森の背景を作っている。濃さの違う緑色の紙が並んでいる。
「ねえ、森の木と言えば、リンゴがなっているのが相場だと思うんだけど、どう思う？」
「え、別にリンゴがなっているイメージは無いけど。私は、みかんがなっているイメージがあるわ」
「えーみかんは無いわよー。リンゴよリンゴ」
「どうして森の木にリンゴがあるの？リンゴ畑じゃないのに」
「だったら、みかんだってそうでしょ？」
うふふ、と笑い合う私と香奈。二人して変なイメージ持ってるのね。
「でも、緑の木だけじゃ寂しいわ。何か無いかしら。」
「背景があんまり派手だと、人形が目立たなくなっちゃうかもしれないから、…ほら、これでいいんじゃない？」
森のシーンで登場する人形の変わりに、香奈の部屋にあった熊のぬいぐるみを置いてみる。熊がしっかりと映えて見えて、意外にしっくりくる。
「そうね。このシーンは動物達が相談をするシーンだから、背景はむしろこのくらい静かな方が良いわね。」
それでも何となく味気ない背景が嫌だったので、派手にならない範囲で工夫してみることにした。木の形とか、葉っぱとか、良く見ないとわからないところ。
「確か、ギザギザハサミがあったわ。えっと…、上から一段目だったかしら？いや、二段目？」
上の引き出しを開ける。ギザギザハサミは見当たらない。ゴムでできた数珠みたいなものや、キノコの傘みたいな置物、それから、金属のクチバシみたいなのが入っている。
「ねえ、香奈これなに？ ギザギザのハサミ見当たらないわよ」
香奈の顔が青ざめる。私、何かしたかしら。
「そ、そこは見ないで！」
香奈がものすごい勢いで引き出しのところまで駆け寄ってくる。
「ご、ごめん、今の見なかったことにして。誰にも言わないで。お願い。本当にお願い。」
突然どうしたのだろう。私は何か見ちゃいけないものでも見たのかしら？
「どうしたの急に。ラブレターでも入ってたの？」
「お願い。学校ではバラさないで。」
香奈が私の両肩をつかんで、必死にお願いしている。もう泣きそうになっている。
「わたしは、香奈が見られて困るものが入っていたように思えないわ。あのゴムの数珠みたいなのと、変な置物とかは、何か重大なものなの？」
香奈は、はっとしたように震える。独り言のように呟いた。
「そっか、愛はそういうもの知らないのね…私、平静を装っていれば良かったのね…」
「どういうこと？」
少しの間、沈黙が流れる。香奈は、何か必死に考えているように見える。
「愛に、愛にだけ、打ち明けるわ。でも、他の誰にも絶対に言わないって、約束して欲しい。」
どうやら深刻なことらしい。あの数珠は、密教のアイテムなのかしら。金属のクチバシは、何かの儀式に使うのかしら？もしかして、呪いの儀式とか？好きな人を操る黒魔術とか？
「私は秘密を漏らしたりしないわ。第一、学校ではそんなにしゃべるほうでもないから。心配は無用よ。呪いの儀式でも、黒魔術でも、何でも良いわよ。」
香奈は少し戸惑った様子だった。
「呪いとかではないけど、本当に、本当に誰にも言わないでね。お願いね。」
香奈とは思えないくらい弱気で、今にも泣き出しそうである。
「えっと、私、お尻にものを入れたりして気持ち良くなっちゃう趣味があるの」
「えっ！？ お尻？」
いきなり何を言うかと思えば。でも、よくわからない。お尻で気持ち良くなるって、何かのマッサージかしら？
「そう。お尻に、さっきの数珠みたいなのを入れたり出したりして、お尻の穴を刺激して気持ち良くなるの。あのキノコみたいな形のは、お尻に栓をする道具なの」
私は、密教の用語を聞いているようで、すぐには理解できなかった。一応年頃の娘なので、クリトリスとか膣とかを刺激して気持ち良くなるという知識は一応あったが、お尻の穴については知らなかった。
「良く分からないけど、お尻に栓なんかしたら、うんちできなくなるじゃないの」
「うん。もちろんトイレに行くときは外すけど…あの道具、アナルプラグって言うんだけど、お尻に入れると、お尻の穴が拡がる感じがして、気持ち良いのよ。」
「お尻の穴が拡がると気持ち良いの？ ストレッチとかで、普段使ってない筋肉を伸ばすようなものかしら」
お尻の穴という汚れをイメージする場所で気持ち良くなるという行為について、嫌悪感を感じなかったわけではないけど、香奈が言うと、それほど不潔に感じたりはしなかった。それは、香奈がとても切ない顔をしながら、私の顔を見つめているからで、真剣さが伝わってきたからだった。
「それじゃあ、あの金属のやつは？」
「あれは、お尻に入れた後、拡げるとお尻の中が見えるようになるの。鏡の前で、自分のお尻の中を覗いたり…するの」
えっと、確か中学の理科の教科書だと……肛門のすぐ中は、大腸があるんだっけ。腸って、何色なんだろう。内臓は、なんとなくピンク色なイメージだけど。
「そっか、香奈は、お尻の穴で気持ち良いことをする道具を私に見られたから、困ったのね」
「そうなの。普通こういうのは、すごくエッチで変態な人しか使わない道具だから。私はこっそり通販で買ったんだけど、お母さんにバレないようにするのすごく大変だったの。だから、一番上の鍵のかかる引き出しにいれておいたの…」
なるほど。どういうわけか鍵をかけるのを忘れてしまって、私がそれをうっかり開けてしまったわけね。
「愛、私のこと軽蔑した？ でも、お願いだから誰にもバラさないで。愛の言うこと、何でも聞くから。ねえ、お願い。」
「軽蔑なんかしないわ。その趣味で誰かを傷つけているわけでもないんだし。香奈の趣味なんでしょ。でも、お尻を拡げたりして、痔になったりしないの？」
便秘とかで太くて硬い便をしたら肛門を痛めて痔になったりするというのは良く聞いていた。そんなデリケートな部分にあんなものを入れたりしたら、とても痛いのではないか。
「うーん。むしろ、あれで拡がってるから、便秘になってもそれほど痛くないわ。本当に酷い便秘の時はそうでもないんだけど。だから痔とかになったりはしないわ。」
なるほどね。むしろ、お尻の穴を拡げるという行為は、太くて硬い便を通過させるための準備運動になるということね。確かにそう言われればそんな気がする。
「わかったわ。みんな秘密があるものよね。私の秘密も教えてあげるわ。これで、香奈も安心でしょ？」
香奈は、少し困った顔をしている。
「え、でも、秘密なんだし…人に言ったら」
「香奈が、そんなに秘密にしたかったことを、偶然とはいえ知っちゃったんですもの。」
「そうだけど…」
私は、そのときなら自分の秘密を打ち明けられる気がした。なんとなく、香奈に似た種類の秘密だったからというのもあるけど。
「私ね、小さい頃中々おねしょが止まらなくてね、中学の時までそうだったわ。何度も病院に行ったけど、原因はわからなかったわ。でも、あるときからおねしょしなくなったのよ。もともと、毎日おねしょしてたわけじゃないから、気づいたときには、『そういえば最近おねしょしないのね』って感じだったの。」
香奈は、真剣な面持ちで私の話を聞いている。やっぱり、恥ずかしいかも。
「それで、しばらくは不安だったのよ。また再発するんじゃないかって。不安で不安でしょうがなかったわ。それで中３のある日、もうこの際尿道に栓をしようと思い立って、綿棒を先端だけ入れてみたの。さっきの、アナルプラグ？みたいなもんよね。でも、痛いのなんの。それでも、不思議ともう一度入れたくなって、もう一度綿棒を入れたの。」
「そ、それでどうなったの？」
香奈は少し心配そうな顔をしている。本当に恥ずかしいんだってば。
「別に、一回目と同じで痛かったわ。流石にやめたけど、次の日の朝起きたら、おしっこの穴が痛いのよ。母に言うのも恥ずかしかったから、こっそり近くの水無月クリニックという病院に駆け込んだわ。スタッフは全員女性と聞いていたし、泌尿器科もあったしね。」
尿道に綿棒を突っ込んだら痛くなりました。なんていう理由で病院に行くだけでも死ぬほど恥ずかしいのに、それに加えて男性医師に自分の局部を晒すなんて、絶対に無理だと思った。だから、スタッフが女性であるという水無月クリニックを選んだのだ。
「うちのお母さんの病院に行けばよかったのに。」
「清大付属の泌尿器科の先生のことがわからなかったのよ。もし男性の先生だったら、さらに言い出しにくいじゃない」
「…確かに。」
香奈は、少し落ち着きを取り戻している。さっきみたいに泣きそうではない。
「幸い人も少なくてすぐに私の番がきたわ。隠してもしょうがないから、事の成り行き全てを伝えたわ。とても恥ずかしかったわ。そうしたら、担当の先生が、『おねしょはきっと治っているわね。けど、その不安でまた再発するかもしれないわね。』って言うの。私、ますます不安になって、どうしたら良いんですか？って聞いたの。そしたら、いろいろ教えてもらったわ。」
『あなたみたいに身体が細い子は、全体的に筋肉量が少ないのかもしれないわ。そうすると、膀胱の括約筋が少し弱いのかもしれないわね。ちょっとのことで漏れちゃうのよ。だから、一日に一度でいいから、おしっこの穴を閉じるイメージで、股のあたりをキュっと締めるトレーニングをするの。10回くらい締めるのを毎日続けていれば、筋肉が強くなるわ。』
へぇーと感心する香奈。
「優しい先生で良かったね。でも、おしっこの穴の痛みはどうなったの？」
「それは、『もうバカなことはしちゃダメよ』って言われたわ。それで、軟膏を塗ってもらったの。その時なんだけど、おしっこの穴の入り口だけじゃなくで、少し内側まで塗るために、少したっぷり目に軟膏を付けられて、おしっこの穴にすり込まれたのよ。その時、何故だか私とても気持ち良くって、看護婦さんに、もっと塗ってくださいってお願いしちゃったの。先生は微笑んでるし、看護婦さんも特別よ？って言いながら、塗ってくれたの。それ以来、たまにだけど、刺激の弱いベビーローションを塗った指でおしっこの穴を刺激してるわ。もちろん、雑菌が入らないように清潔にしてね。これが、私の秘密なの。」
香奈は、私の話に聞き入っていた。
「ってことは、愛の秘密ってのは、病院の看護婦さんにお薬を塗られたのがきっかけで、おしっこの穴を触って気持ちよく癖があるってこと？」
「そういうことよ。お尻の穴と同じで、あまり人に言えた趣味じゃないから、おあいこよ。言わないでね。」
香奈は、うんと頷いて、私に抱きついてきた。
「私も変態だと思ってたけど、愛も結構変態じゃない。仲良くしましょうね」
「もう、変態だなんて言わないでよ。」
こうして、私達は本当に親友になった。


\section{【青海家の周辺　その４】独りではない食卓 ☆}

「ほら、愛、起きなさいよ。ご飯できたってさ。」
香奈に肩を叩かれて起こされる。昔のこと思い出してたら、寝ちゃってたらしい。それにしても、あの頃はお互いのこと変態だなんて言ってたけど、今と比べたらかわいいもんよね。
香奈と連れ立って居間へ向かう。
「わぁグラタンだぁ」
香ばしいチーズの匂いが漂っている。一人で暮らしてると、こんな手間がかかるものは作れない。真弓さんは、ホワイトソースから手作りする人だ。チーズも、海外から取り寄せたものを使っている。海老も新鮮で大きいものが入ってるし、マカロニもきっと特別なものだろう。
「とってもおいしそう…」
「熱いうちに食べて欲しいけど、今はできたてだから熱い容器にも気をつけてね」
「いただきます」
表面の焦げたチーズのパリッとした感じが何とも言えない。熱いのはわかっているけど、食べずにはいられない。ホワイトソースもコクがあって、チーズに負けないくらい濃厚だ。香奈のお母さんは猫舌なので、最初はグラタンには手を付けずに、大皿のパスタを食べている。ナポリタンのトマト色に、ピーマンの緑が映えていて、とてもおいしそう。真弓さんは香奈がグラタンに夢中で熱い容器でやけどしないかハラハラしながら様子をみている。
独りで食べるのとは全然違うおいしさ。もともと真弓さんの料理はおいしいけど、それ以上に幸福感を感じる。高校からは独り暮らしをすることにしたけど、たまに両親が恋しくなることがある。そんなとき、香奈がいて、香奈のお母さんや真弓さんがいて、私は本当に良かったと思った。

「ごちそうさまでした。本当においしいかったです。」
玄関で香奈のお母さんと真弓さんに挨拶する。
「あらあら、そんなに褒めないで。」
真弓さんは謙遜するけど、とても嬉しそうだ。
「気をつけて帰りなさいね。近いけど、夜も遅いしね。警備会社の人に送ってもらおうかしら。マンションとは別に私が個人で契約してる会社があるから、お願いしてみるわね。」
そう言って香奈のお母さんは携帯を持っておうちの外へと出ていった。警備会社に電話をかけるのだろうか。
「愛、また明日ね。」
「香奈、明日は金曜日よ。英語の小テストの日だから、忘れないようにね。」
休み前の金曜日は油断しがちだが、今の時間割ではそうも言っていられないのだ。
「げっ…そうだった。古文のテストのことで頭いっぱいだったわ…」
香奈は本当に理系以外の科目が苦手ね。古文も英語も本当に嫌そうだ。
「あら、香奈ちゃんは古文苦手なの？ 私は学生時代は大好きだったわよ」
確かに、真弓さんは古文とか得意そう。
「そうだったの？もっと早く言ってよー。それなら、真弓さんに家庭教師してもらえば、テストもいけるかもしれないわ！」
香奈のお母さんはお医者さんなので、どちらかというと理系寄りらしい。だから、理系が得意な香奈にとってはあまり嬉しいことではない。勉強を教えてもらったりできないから。
「ふふ、昔のことだからねぇ…きちんと覚えてるか、自信ないわ」
香奈はここにきて強力な助っ人を見つけたらしい。良かったわね。
「愛ちゃん、警備員さんが送ってくれるわよ。」
香奈のお母さんが警備員さんを連れてきてくれた。護衛も請け負ってくれるなんて、すごい警備会社と契約してるのね。どこかの令嬢になった気分。
「ありがとうございます。わざわざすいません。」

エレベータで一階まで降りた後、マンションの外まで歩いた。そのまま三人に見送られて、私は警備員さんと家路についた。
「あの、おうちはどの辺ですか？できるだけ、人通りの多い道を行きましょう」
「もうここから見えますよ。あのアパートです。」
私は少し離れたところに見えるアパートを指差した。
「本当に近いんですね。でも、人通りの少ない道ですから、近いとはいえ、気をつけないといけませんよ」
警備員さんの声は女性のものだった。
「あの、失礼ですが、警備員さんは、女性の方ですか？」
少し失礼な質問かもしれなかったが、どうしても気になったので聞いてしまった。
「ええ、そうです。これでも、空手も柔道もやりますし、レスリングは国体にも出ました。暴漢をやっつけて、警察から表彰されたこともあるんですよ」
確かに、長身でスラっとしたその姿は、声を聞くまでは女性とはわからなかった。何となく、父のことを思い出した。
「あ、ここです。わざわざすいません。」
「いえ、青海さんにはいつもお世話になっておりますので。わざわざなんて、とんでもない。」
長身の警備員さんは、はにかんで少し笑顔になった。
「それじゃあ、おやすみなさい。…あっそうだ」
そういえば、あのお守りは…玄関の引き出しを探す。私が父に渡そうとして渡しそびれたお守り。何となく守り神みたいな感じで玄関の引き出しに入れてある。
「このお守り、お姉さんにあげます。武運長久。私の父も、空手をやっていたんです。」
「え？　それじゃあ、お父さんにあげるものではないの？」
「いいんです。暴漢を相手に怪我して、引退しちゃったので。相手の人が凶器を持っていて、それで怪我をしてしまったんですけど。それよりも、お姉さんが持っていてください。」
「そうですか。でも、本当に良いんですか？」
警備員のお姉さんは困惑した表情で尋ねる。
「…背の高いところとか、空手とか、父を思い出したんです。おうちまで送ってくれたお礼に、もらってください。」
「…わかりました。ありがたくいただきます。」
「あ、そうそう、暴漢をやっつけるのもいいですけど、怪我なんてしないでくださいね。」
ふふふ、と笑い合う二人。とっても頼もしいお姉さんだった。

\section{↑↑↑↑ここまでリリーsう}
あ」

\section{【青海家の周辺　その５】独りのベッド ★ ---}
お姉さんを見送ってから、家に入って鍵を閉めた。
部屋の電気をつけると、いつもの見慣れた一人きりの空間が現れる。人と一緒にいた後に急に一人になるととても寂しく感じる。
ベッドに座って明日の学校の準備をする。明日は英語の小テストがあるので単語帳を確認する。が、普段休み時間とかに確認しているので、それほど覚えることもない。
優等生と言われることが多いが、なりたくてそうなったわけじゃない。自分のしたいこと、知りたいこと、それだけを求めて突き進んできたらこうなっていた。
香奈は、そんな私のそばにいてくれた。優等生に勉強を教えてもらおうとか、真面目で頼りやすいからとか、そういう理由で近寄ってくる子はたくさんいたが、結局今でも仲良しなのは香奈だけだった。今日は夕御飯をごちそうになって本当によかった。大勢で食べる御飯はやっぱりおいしい。

ふと、明日の朝ごはんの準備がまだだったことに気づく。いつもなら、夕御飯の後に炊飯機の釜を洗って次の日の朝の分を準備しているのだが、今日は香奈のおうちで食べてきたので忘れてしまっていた。
いつもの分量のお米を手早くといで、タイマーを設定する。もう何度もやってきた作業なのに、今日はなんだか寂しく感じられた。
タイマーの時間は、朝起きる前に炊き上がるようにしてある。これだけやると、目覚ましをセットする事を除いて、今日やるべきことは無くなってしまう。テスト勉強をしても良いが、結局90点が95点とか98点になる数点分の勉強に過ぎない。好きな科目の知識は授業だけで身についてしまっている。すごいとかおかしいとか言われるが、そういうふうになってしまうんだから、しょうがない。

本格的に暇を持て余してきたので、お風呂に入って早めに寝ることにした。一般的な女子高生は、この時間何をしているんだろう。時計は、夜8時を示していた。

脱衣所で下着を脱いだとき、いつもより汚れが多いことに気付いた。昼間、香奈に抱きしめられて下着越しに愛撫されたことを思い出した。
胸がドキドキして股間がキュンとするのを感じた。まだ８時だし…いいわよね…。
下着を脱いだ格好のまま自分の部屋に戻り、タンスの一番下の段を開けて、黒いベロア地の箱を取り出す。箱の中には何本かの金属の棒が整然と並んでいる。これを見る度に身体の奥の方で何かが壊れるような、疼きとも言えるような感覚が巻き起こる。
これは尿道や子宮頸管を拡張するために使用する医療用の金属ブジーで、片方の端は10mm,もう片側は11mmというように、２つのサイズで使用することができるようになっているのだ。それなりの値段の品物だったけど、ネットの通販で思い切って買ってしまった。サイズは4mm〜23mmまで幅広く揃っており、初心者から上級者まで使えるようになっている。
私は12mm,14mm,16mmのサイズのものを取り出した。さらに、タンスの一番下からローションやシリンジなど、いろいろな道具が入っている巾着袋を取り出すと、そのまま浴室に向かった。

はやる気持ちを抑えながら浴室に入って、股を開くような体勢で鏡の前に座る。まず、シャワーの温度を確認して、局部を洗い流していく。そんな自分の姿が鏡に映っているのを見ると、とてもいけないことをしている気持ちになってますます興奮する。
普段のようにただ洗い流すだけではなく、シャワーの水がクリトリスを心地よく刺激してくれるように流す。このやり方は香奈に教えてもらったから、香奈に責められているような気持ちになって、とてもゾクゾクする。私の場合、ある程度濡れてくると膣の様子が変わるせいか、尿道も通りやすくなるみたい。
シャワーを止めた後、100mlのシリンジにローションをなみなみと注入した。お湯が滴る下の唇を人差し指と中指でかき分け、シリンジの注入口をクリトリスの下方に滑らせるようにして尿道口にあてがった。

　つぷちゅ…

ピストンを静かに押し込むと、尿道からかゆみに近いような、放尿とは異なった独特の感覚が感じられ、やがてかすかな尿意が膀胱を満たしていく。身体の奥が満たされるような安心感と、尿道の奥が反射的に締まる生理的な緊張感が同時に感じられ、痺れるような快感が背筋に迸る。

「あ…」

ゆっくりとピストンを押し込んで100mlのローションを流し込み、シリンジを尿道口から離すと、股間からローションが糸を引いてきた。恥ずかしい気持ちになって胸が高鳴る。
すぐにでもクリトリスをいじって拡張ブジーを入れてしまいたいけど、もう少し下準備が必要。
尿道の潤滑だけなら少量のローションで足りるけど、尿意が感じられるくらいまで入れた方が、括約筋が締まって気持ち良いことを経験していた。
一般の人間の膀胱の容量は500ml程度であるが、私はどうやら容量が大きいらしく、100ml程度ではかすかな尿意しか感じられないのだ。
シリンジにローションを注入し、再び注入を繰り返す。最初から膀胱にいくらか尿が入っているので、５回か６回くらいやるとそれなりに尿意が強くなる。ちなみにこれをやるとローションの減りが激しいので、最近では粉から作るタイプのお徳用ローションを重宝している。

膀胱と尿道にローションでいっぱいになり、尿意が十分に感じられるようになる頃には、尿道口だけでなく膣からも愛液が溢れ出てきて、太もものあたりまでヌルヌルになってくる。
浴槽の淵に置いた12mmの拡張ブジーに手にとって、温水のシャワーをあてる。冷たいまま挿入すると、感覚が少し鈍くなってしまうからだ。
十分に温まったことを確認してブジーにローションを塗る。はやる気持ちを抑えながら、
秘裂を人差し指と中指で拡げて尿道口を露わにした後、だらしなくローションの涎を流している尿道口に、ブジーの先端を擦り付ける。

「…ん…」

昼間、香奈に下着越しに触られた時の感触がよみがえる。
眼を瞑ると、胸がどきどきして、香奈の笑顔、手の温度、抱かれたときの感触が頭に浮かんできた。
尿道口の淵をブジーでなぞると、くすぐったくて切なくなるような快感が下腹部全体に染み込んでいく。

「…ぁはぁぁ…」

尿道口を擦って甘い感覚を楽しんでいると、自分の愛液かローションかわからない液体が肛門まで伝ってくるのを感じた。
膀胱が反射的に収縮したのか、注入したローションを少し漏らしてしまったのかもしれない。
そろそろ、入れちゃおう。

お風呂用のイスに座りなおして、しっかりと股を開く。
巾着袋から取り出したラテックスグローブをはめる。衛生面を気にしているわけではなく、別の目的のためだ。
挿入するブジーの径を確認して、尿道口にゆっくりと押し当てる。
押し付けながらぐりぐりとなぞってくすぐったい快感を味わいながら、
少し力をかけて押し入れると、自然とブジーの先端が尿道に飲み込まれていった。

「…ぁ…あ…」

閉じられていた粘膜の筒が、ゆっくりと拡がっていく独特の感覚。香奈がお尻で感じている感覚も、似ているのかもしれない。

つぷぷ…

香奈の指先が私の身体の中心に向かって入ってくる。そんなイメージをしながらブジーを奥へ奥へと押し込んでいく。
初めて入れたときはどこまで入るかわかんなくて怖かったけど、今は加減がわかっているので、躊躇せず押し込んでいける。
予期していた通り、おへその下の辺りで、甘く痺れるような感覚が発生した。
ブジーの先端が奥の膀胱の入り口の膀胱括約筋に当たり、これ以上進めなくなったのだ。
美術の授業で使う冷たく固くなった粘土のような、なんとも鈍い感触を感じて、いったん力を入れるのを止める。
ローションの膀胱注入によって、尿意を我慢している状態にあるので、私の膀胱括約筋は固く締まっている。無理やり拡げて押し込むのも気持ち良いけど、
粘膜や筋肉を痛めないように、おしっこをするようにして力を抜いて括約筋を緩める。
我慢してきた尿意を解放し、同時にブジーを押す力を強めると、固い粘土のような感触が急に軽くなり、一気にブジーが飲み込まれていく。

「んっ…ああっ…」

ブジーが膀胱括約筋を越えて挿入されると、身体の奥を強引に開かれるような感覚が下腹部の中心から広がる。
柔軟体操で強引に開脚されられるような感覚に近く、熱くビリビリする感覚が残る。しかしこの感覚はすぐに薄れ、
身体の中心に楔が残ったような異物感に満たされる。

ブジーが膀胱に飲み込まれると同時に、尿道とブジーの隙間からローションが漏れだしてくる。膀胱括約筋が緩むと、排尿は止められないので、
ローションと自分の尿の混合物にブジーを押し戻されないようにしっかりと押さえなければならない。
ブジーを押さえながら排尿を我慢すると、膀胱括約筋が締まり、ローションの漏れも止まる。
ただし、尿意は切迫しているので、ふっと油断すると括約筋が緩みローションが流れ出てくる。
まるで一生懸命呼吸するかのように、私の膀胱は収縮を繰り返す。
大きく深呼吸して


定期的にこうして、ブジーが膀胱内にまで到達した。

一般の女性の尿道の太さは6mm程度らしいけど、私は今12mmもあるブジーを挿入している。
この太さになると、初めて入れた時の




一度入れたのを抜き出して、何度も何度も飲み込まれる感覚を味わうのが私のお気に入り。そして、ピストンをしながら、徐々に奥へと滑り込ませていく。奥へと進むたびに声が出そうになるけど、お風呂場は声が響いてしまうので、できるだけ声を我慢する。
女性の尿道の長さはせいぜい5cm程度なので、拡張棒はすぐに膀胱まで到達する。しかし、膀胱と尿道の境目は、普段は膀胱括約筋が締まっているので、簡単には通過できない。尿意があるときは、おしっこをする感覚で開いてしまえるんだけど、あえてそうせずに、締まっている膀胱の入り口をコンコンとノックする。
「…あっ…あぁっ…」
クリトリスの根本、さらにその奥から感じられる切ない感覚は、最初は痛いだけだったけど、今は病みつきになってしまった。何度か奥をコツコツと刺激して楽しんだ後は、ゆっくりお腹の力を抜いて、おしっこするようにして膀胱へと拡張棒を挿入する。最初の頃は、尿意のあるときを見計らっておしっこをしながらでないと挿入できなかったけど、膀胱への異物挿入に慣れてくると、尿意がなくても無理やりこじ開けるようにして挿入してしまえるようになった。このときのこじ開けられる感覚がたまらなく気持ち良い。ただ、膀胱の入り口は尿道口とは違って、一度開いてしまうとしばらくはそのままになってしまうみたいで、拡張棒が膀胱に挿入されると、拡張棒と尿道壁の隙間を伝って尿が漏れてくる。この状態で膀胱の入り口をこじ開けるように何度もピストンすると、放尿に似た快感が無限に繰り返されるような感じがして、思わず声が出てしまう。
「ああぁっ…んあぁっ…」
最近はこの感覚が大好きで、膀胱の入り口で何度もピストンして一度目の絶頂に達するのが一連の流れになっている。
この後で拡張棒を抜き去ると、括約筋が緩んでしまったのか、中に残っていたおしっこが私の意思に無関係にだらだらと垂れ流してくる。初めてやったときは、一生垂れ流しになってしまうのではないかと怖かったけど、その後普通に戻るので、問題はないみたい。
12mmの拡張棒を抜き去って膀胱が空っぽになると、次は15mmサイズの拡張棒を使う。今の限界は16mmなので、それを受け入れる準備だ。
15mmの拡張棒の先端にローションをたっぷり塗って、物欲しそうに口を開けている尿道口に挿入する。尿道を通りぬけて行く感覚も、膀胱括約筋を抜ける感覚も、12mmのものとは比べ物にならないくらい激しく、強烈だ。
円を描くように回したり、入るところまで押し込んで、膀胱壁をじっくりと押してみたりする。膀胱壁を擦るように刺激したり、膀胱括約筋をマッサージするようにピストンすると、
私はこれを、尿道と膀胱のストレッチだと思って、念に行う。
拡張棒をいろいろな角度で膀胱壁に当てていると、おしっこしたくなる部分があったりして、最近はそのおしっこしたくなるツボ？を探すのがマイブーム。ツボを見つけてそこをトントンすると、膀胱は空なのにおしっこしたくなるので、そのまま拡張棒をひり出すのが最高に気持ち良い。最後は、今の限界の太さの16mmを挿入する。1mm違うだけなのに、とてもきつくて、奥まで届くように挿入するのが精いっぱい。何とかぐりぐりと回したりして慣れるようにしているけど、これはまだ膀胱にすら届いていない。

拡張棒で一通り尿道を責めると、尿道口はだらしなく口を開けるようになる。私は運よく小柄な体格なので、手指のサイズはそれほど大きくない。人差し指にローションを塗って、

の方からお腹の




さらに奥へと押し込んでいくと、


尿道口の外立ったまま刺激すると、






\chapter{葉月さんの絵画}
\section{【葉月さんの絵画　その１】モデルも楽じゃない（前編）☆}

◇細川 麗子　先生（47）
美大の非常勤講師。美術品を扱った商売が本業である。しかし、扱っている美術品は本人の趣味のものばかりであり、女性単体を描いた絵画や彫刻が主である。夢は、ミロのヴィーナスを手に入れることらしい。店を訪れる人も稀で、売れたりすることはほとんどない。事実上、道楽に近い形で営業している。それでもやっていけているのは謎であるが、学生の間では、どこか由緒正しい名家のお嬢様で、一生遊んで暮らせるお金を持っているのではないか、とか、学校の偉い人の愛人で給料を多めにもらっているとか、いろいろ噂されている。


◇三浦 佳枝（23）
葉月紫苑の友人。美大の大学院生。絵を描くことはもちろん、鑑賞したりするのも大好き。紫苑の美貌に惚れて友達になった。紫苑にはヌードモデルを頼むことが多い。紫苑が美しいからといって直接いやらしいことをするようなことは無いが、完成した絵を見つめてにやけたりすることも多い。女性特有の体の線が大好きなんだとか。趣味が近いせいか、細川先生のお店にしょっちゅう通っている。破天荒な部分もあり、相手が美人というだけで、宗教の勧誘の女性にわざと騙されたりする。そして、言葉巧みに勧誘のお姉さんをヌードモデルにしたりする。年上女性が好みで、大学にいる同年代にはそれほど興味が無い模様。体で好きな部分は、くびれと臍なんだとか。


「あ、紫苑じゃない。ちょっとおいでよー」
大学の並木道を歩いていると、食堂の辺りで意外な人物に声をかけられた。お昼の時間は人がごった返している食堂は午後の遅い時間帯になると人が少なくて過ごしやすい。佳枝は、人がまばらなテラスから手を振っていた。

「先生に用があってね。佳枝こそ、課題提出前なのに学校にいるなんて珍しいわね」
「うん…まあ…ねえ紫苑、年上の知り合いとかいない？」
最近の佳枝といえば、口を開けばいつもこれだ。何が何でも、年上のモデルを描きたいらしい。私達の年代では、年上の知り合いなんて言えば、両親とか、大学の先生とか、あるいはアルバイトをしているならそこの正社員とかであって、いないことはないけど、それほど親しい間柄というわけではない。モデルを頼むくらいならできないこともないが、実際にモデルやってみると結構辛いので、あまり簡単にお願いはできない。
「いつも言ってるじゃない。モデルを頼めるような人はいないって。」
「わかってるんだけどさぁ…」
いつもと違って弱々しいのは、年上のモデルが見つからないかららしい。佳枝は行動に移すまでは時間がかからないタイプだけど、今回ばかりは、目的がなかなか達せられずにエネルギー切れになってしまっているみたいだった。
「先生方に相談した方がいいわよ。」
「とっくに相談したけど、そんなに描きたいんならモデルの派遣会社の人をお願いしようかって話になって。」
「頼んでもらえばいいじゃない。」
まだ先生に相談しあぐねていると思っていたから、意外だった。それほどまでに年上の女性を描きたいということなのかな。
「私は別に、ポージングのデッサンをしたいわけじゃないの。その人の雰囲気とか、内面とかそういう目に見えないものを、どうにか絵に描きこんでみたいのよ。」
「モデル会社の人と仲良くなって、人となりを理解した上で描かせてもらえばいいじゃない。」
実際、そんな感じで仲良くなって、そのまま就職してしまった先輩もいるんだとか。やっぱり人と繋がりを持つって大事なことね。佳枝もそんな風にして業者の人と仲良くなって、いろんな人を紹介してもらえばいいのに。
「違うのよ。やっぱり、モデルを生業にしてる人は違うと思うの。自然体じゃないっていうか。うまくいえないけど。」
「…何よ、我侭ね。いっぱしの画家みたいに。」
偏見があるわけじゃないけど、実体験的に、美術だとか芸術だとかを志す人はこだわりが強い人が多い。あっさりしているようでいて、頭の中ではものすごく濃い事を考えている人とかも多い。私自身はそんなことないと思ってるけど、きっと気づいてないだけで、変に偏ってるところ、あるんでしょうね。
「だってさぁ…年上の女の人ってどうしてかわからないけど、みんなセクシーで余裕があって、すごく頼りになるじゃない？あれってズルイよね…だからそういう女性のセクシーボディと立派な内面その他もろもろ、絵に描きたいなぁって…ねえ、紫苑なら知り合いいるんじゃないの？」
「だからいないってば。」
「えー」
こんな感じで、午後がだらだらと過ぎていく。とりとめの無い雑談は嫌いじゃないけど、実は課題の締め切りが近い。私も佳枝も、締め切り前は現実逃避みたいにだらだらとするのが癖になってしまっている。
「あーあ…今回の課題は結局紫苑のヌードかぁ…」
「セクシーボディじゃなくて悪かったわね。」
佳枝がニヤニヤと私の身体を眺めた。ちょっとくすぐったい感じ。佳枝の手にかかると、多くの女性の身体は妙にエロチックに描かれてしまうのだ。佳枝フィルター恐るべし、と言いたい所だが、たまに佳枝フィルターが効かない女性がいるのもまた事実だ。
「紫苑の身体は、この年にしちゃいろいろ、その、セクシーだから描いてるのよ。」
「何かそれ、ひっかかるんだけど。どういう意味？」
「ふふふ、別にー」
「もう、からかわないでよね。」
「…その艶かしい身体は夜になると本領を発揮するのよね？むふふっ」
「ちょっと、そんな風に見えるの？」
私は自分の身体でお金を作ったりするようなアルバイトをした事も無いし、興味もなかった。そういうアルバイトをしている友人もいるけど、友人は友人であって、自分では絶対にあり得ないと断言できる。
「冗談よ冗談。ほら、そろそろ行かないと、先生帰っちゃうよ。」
佳枝の冗談は冗談に聞こえないときがあるから困る。ともあれ、私は先生に用があったので、とりあえず佳枝と別れることにした。非常勤の先生だから、チャンスを逃すと結構会えないものなのだ。
「年上のモデル見つかったら直ぐに教えてね！」
わかったわよ、と軽く手を振って応えると、絶対だからねっ！と佳枝は元気一杯だった。
本調子とはいかないまでも、佳枝はいつもの元気な感じに戻っていた。


「先生、この前提出した課題、もう一回描き直したいんですけど」
講師控え室兼物置。絵筆やらキャンバスやら、画材が溢れかえっている。講義の時間帯はとっくに過ぎており、窓から入る西日が眩しい。さっき歩いてきた並木道の木の影がかなり長くなっており、しばらくすれば外灯がつくはずだ。いつかの卒業生が卒業制作だか何かでデザインしたと聞いた事があるけど、至ってシンプルで普通の外灯だ。
「…構わないけど、締め切りは守ってね。」
○○についてレポートを書きなさい、とか、××の作品を提出しなさい、という、学生なら誰もが経験したことがある締め切り付きの課題。締め切りに追われるのは何も大人だけではないのだ。特に、小学校の夏休みの宿題を8月31日に一気に終わらせるタイプの人間にとっては、とても過酷な試練となる。もしかしたら、外灯のデザインを任された学生達も、締め切り間際までああでもないこうでもないと試行錯誤し、結局どこにでもありそうなデザインに落ち着いたのではないだろうか。
「…大丈夫です。たぶん」
これが夏休みの宿題だったら少し自信が無かったが、偶然にも出会ったモデルのことを想ったら大丈夫な気がしていた。
「そうなの？それならいいけど…締め切りまでの時間は少ないわよ。もし間に合わなかったら、気に入らないものでもいいから提出して頂戴ね。提出物がないとその課題は0点にしないとダメだからね。それは困るでしょ？」
「はい。それに、あの絵が気に入らないわけじゃないんです。もっと良いものが描けそうなんで。」
先生は、直近の提出物をまとめてある棚から、提出済みの私の絵を取り出して眺めている。
「でもこれ、良く描けているわよ。とても心地良さそうだもの。高得点よ。」
「そうなんです。これはこれで良いんですけど、ちょっと出したくないので…」
今回の課題では、佳枝に私のヌードを描かせてあげる代わりに、私は佳枝の寝顔を描かせてもらうことにしたのだ。ヌードモデルをやるということは、人前で裸体を晒して、要求される格好で、できるだけ動かないようにしなければならない。もちろん、ヌードと言っても無地の薄い布を身体に纏って、きわどいところは見えないようにはしているので、局部を生々と描かれたりはしない。が、局部がちらちらと視界に入ることなどは良くある話で、まったくの不特定多数相手にヌードモデルをやる人はほとんどいない。私の場合は、気心の知れた友人相手だからやっているのだ。
一方、寝顔のモデルというものは、そういった恥ずかしさはほとんど無い（本人の意志などおかまいなしに無防備でだらしない顔に描かれる可能性はある）のだけど、描きやすい寝顔を作るのはそれなりに大変なのだ。自然に身を任せて眠ってしまうのも手だが、描き手の注文を一切受け付けられないというのも困りものである。寝たフリをしているモデルを描くのも良いけど、寝たフリをしたままじっとしていると、大抵は睡魔との闘いになり、それはそれで結構過酷なのである。佳枝は、自然に身を任せてしまうタイプだが、寝顔がとてもかわいいし、こっちが指定したポーズのまま全く微動だにせずに眠ってしまうものだから、描く側としてはとてもありがたいのだ。
「あらら、佳枝さんの寝顔を独り占めしたいのね？ 」
先生がにやけながら茶化してくる。そういう理由で、提出を取り下げたいのではないんだけど…。
「…何か変なこと想像してませんか？そんなんじゃないでーす。」
ふむふむといった感じで頷く先生。
「まあ良いわよ。好きにしなさい。間に合わなかったら、これを提出物として評価しますからね。」
先生は微笑みながら私の絵を眺めている。確かに、佳枝の寝顔は上手に描けたと思う。でも…。
「最近、昔の知り合いに再会したんです。その人にモデルになってもらおうかと思って。」
「あらあら、学外の人にヌードモデルになってもらうのはいいけど、間違いが起きないようにしなさいね？」
先生はニヤニヤしながらこっちを見つめている。ヌードなんて一言も言ってないのに。
「…違いますって。高校の先輩だったんですけど、私とは違う大学に進学した人で。連絡先とか知らないまま卒業しちゃったんですよ。この前病院でばったり再会して。」
裕美先輩。白衣の姿が頭に浮かぶ。かなり恥ずかしい場面での再会だったけど。そもそも、水無月クリニックという名前の時点で気づくべきだった。
「ふーん。じゃあ、その人を描くわけね。楽しみにしてるわ。」
とても刺激的な再会だったから、まともに話とかはしていない。水無月先生に連絡先と住所を教えてもらったけど、まだ連絡していない。
「はい、がんばります！」
はりきって先生に答えると、私は講師控え室を後にした。

提出は一週間後に迫っていたので、まずはモデルになってもらう裕美先輩との日程調整が最優先事項だった。とにかくすぐに日程を確認しないといけないので、学内の喫茶店に入って、自分のスケジュールを確認する。もう夕方になっているせいか、休み時間と違って人はまばらだった。以前、水無月先生に住所を教えてもらったときに、休診日も一緒に教えてもらった。土日は基本的に診療日で、第１，３金曜日と毎週火曜日だけが休診日らしい。裕美先輩の細かいシフトまでは教えてもらえなかったが、仕事柄休みはあんまり取れないみたいで大変そうだ。
　『休診日なら、裕美も私もおうちにいる事が多いわ。他の日はシフト外と夜くらいしか空いてないわね。シフトは結構柔軟に変わるから、確約はできないわね。遊びに来るなら参考にしてね。まあ、直接裕美に聞くのが一番早いわね。』
どうしようかしら。休診日と言っても、疲れを癒すためにゆっくりしたいかもしれないし、そんなときに裕美先輩に絵のモデルお願いするなんて申し訳ない気もする。そもそも、モデルになってもらえるかどうかもわからないし、どんな姿を描こうかも決めていない。手帳を見てカレンダーを確認すると、次の休診日は明日だった。お願いするにも急過ぎるわよね…。
電話番号のメモを見てうなだれる。やっぱり、少し無謀だったかしら。ふと、書かれている番号を眺めていると、あることに気が付く。書かれている電話番号は携帯電話のものではなく、どこかの固定電話のものだった。しかも、それはなんとなく見たことのある番号だった。番号の上の方に水無月とだけ書いてある。裕美先輩につながるものかどうかはわからない。
「もう、何もかもが未定で不明ね。」
気持ちだけで絵が描けるわけなどなかった。ましてや、締め切り直前に思いつきで始めるなど問題外であった。成績については佳枝が寝てる絵でなんとかなるけど、これを逃したら裕美先輩にモデルをやってもらう口実も動機も無くなる気がした。だから、どうにかして裕美先輩の絵を描きたかった。こんなに何かを描きたいと思ったのは久しぶりだった。
もうどうにでもなれ、という思いで携帯に番号を入力する。
プルルル　プルルル
「はい、水無月クリニックでございます。」
なんとなく見たことあると思っていた電話番号は、数日前に自分が水無月クリニックかけたものだったのだった。
「あ、あの、葉月と申しますが…」
「あら、葉月さん？今ちょうど業務が終わったところよ。もしかして、また何か取れなくなったの？」
数日前の電話の内容がフラッシュバックする。あのときは本当に恥ずかしくて、本当の事情を言えなかった。
「違うんです、裕美先輩にお願いがあって、この前水無月先生に教えてもらった連絡先にかけたら、こちらにつながって…」
「あらそうなの。今度こそ無理矢理フィストしてでも取り出してあげようかと思ったのに。残念だわ。検診ついでに子宮や腸のマッサージもサービスしてあげるのに。」
物騒なことを言う水無月先生。でも、少しドキドキしてしまう。
「そんな、無理矢理なんて…」
「ふふ、冗談よ。無理矢理にはしないわよ。それにしても、私うっかりクリニックの方の番号を教えちゃったのね。まったく、そそっかしいわね。裕美に代わるわね。」
うっかりしちゃうなんて、やっぱり普段の業務が大変で疲れてるのかな。お休みにお邪魔するのは少し申し訳ない気がした。
「はい、裕美です。紫苑ちゃん、どうしたの？」
「あの、明日は休診日ですよね？急なんですけど、少しお願いがあって。」
「全然いいわよ。どこかで会いたいの？」
「はい。えっと、裕美さんの好きな時間好きな場所で構わないんですけど、相談したいことがあって」
モデルになってほしいと切り出せないでいる。もしここで断られたら、会う口実を無くしてしまう。モデルのお願いは、会うまで伏せておきたかった。
「そうね、じゃあ午後1時に駅前の喫茶店で。昔学校帰りに良く通ってた店ね。」
「わかりました。急にお願いなのに、本当にありがとうございます。」
「いいのよ。元気が有り余って大変だから。楽しみにしてるわよ。」
「はい、私も。それじゃ、失礼します。」
意外とあっさりと成功した。裕美先輩らしいともいえる。けれども、明日になってみないとモデルになってもらえるかどうかはわからないし、デッサンができても完成までいけるかは自信は無い。いずれにしても、明日からが勝負なわけね。
喫茶店を出ると、辺りは薄暗くなっていた。さっき窓から見えた木々は暗くてさっぱり見えなかった。


\section{【葉月さんの絵画　その２】モデルも楽じゃない（中編）☆}

家に帰ると、雑誌の切り抜きやカタログから集めた画像の寄せ集めファイルを開く。何年もかけて集めたもので、今やネットでイメージ検索をすれば手に入るものばかりだが、自分で分類してタグやラベルを貼って整理しているから、どのページに何があるか、類似したものや対極を成すものなど、すぐに調べることができる。どんな構図でどんな絵を描くか、イメージ作りをするには欠かせないものなのだ。

数時間はそうしていただろうか。気づくとファイルをあれやこれやと眺めていて、気づいたことを基に新たにタグを作成して整理し直したりしていた。ノートに描いた（書いた）メモは混沌としており、結局どんな風に描くのかは決められなかった。完全に集中力切れ。裕美先輩の絵のイメージ作りではなくファイルの整理作業になってしまっていた。
「そもそも、あのとき裕美先輩はナース服だったからなぁ…私服がわからないからなぁ…衣装用意する余裕も無いし。」
ヌードをお願いしてもいいが、初めてモデルになってもらう人にそれはお願いし辛い。それに、大学的にも、ヌードのモデルを頼む場合にはいくつかルールがあったりする。学生同士はともかく外部の人にお願いする場合にはさらに厳しいルールがある。
「むしろ…ナース服でっていうのもありね…制服に分類されるのかしら…それなら…」
ファイルを縦横無尽にめくって、制服タグを貼った絵を眺める。軍服の人が整然と整列しているものから、スーツ姿の人とそうでない人が混在しているもの。職業や立場によって多様な絵が存在している。
「ナース服で整列してもらうのは無理よね…人員的にも私の画力的にもせいぜい一人か二人が限度だしね…」
なんとなくめくっていると、軍服の怖いおじさんが既に死んでいるであろう奴隷（囚人にも見える）を叩き起こそうとしている絵が目に入った。悪趣味な絵だと思ったが、これは…と頭の中でいろいろな考えがめぐる。
「これで決まりね。しかも、佳枝が寝てる絵をベースにすれば、すぐに完成できるかもしれないわね」
私は佳枝の寝顔を描いた絵の下書きをひっぱりだして、ホワイトボードにマグネットで固定した。それを見ながら、キャンバスに貼った紙にそっくりそのままとまでいかないけど、写し取っていく。元の絵とは少しサイズを変えて、追加する形で裕美さんにあたる人物の手や体を、記憶を頼りに大雑把に書き込んでいく。顔のあたりは空白のまま。完成イメージとなる下書きを作っているのだ。今日中にこれをまとめて、明日裕美さんに見てもらう。そして、交渉がうまくいけばこの下書きをベースに一気に完成させる段取りだ。
深夜までかかってなんとか完成したが、ナース服の細部や裕美先輩の手指の形、それからもちろん顔までは細かく描き込むことはできなかった。裕美先輩の体型は、高校時代と同じまま、小柄でとても華奢な感じだった。けど、手の感じとか、顔の雰囲気とか、ほんわかしたような、優しい感じのオーラがあって、うまく思い出す事ができない。
「裕美先輩の手って…」
少し前に水無月クリニックでの出来事を思い出してエッチな気分になってしまう。お尻に突っ込まれて、子宮を刺激されたりした。とてもいけない気分になってしまった。明日の約束は午後だから寝坊の心配は無いけれど、今日はかなり疲れたので、早く眠りたかった。そんな思いとは裏腹に、裕美先輩の手がどんな風だったのか気になって仕方ない。パンツの中が少し湿ってきている。
「もうやだ…」
電気を消してベッドに横になる。もやもやした気分のまま、布団を抱きしめてそのまま眠ってしまった。

朝の日差しで目が覚める。キャンバスには昨日完成させた下書きが貼ってある。
「あのまま寝ちゃったのね。…シャワー浴びようかしら。」
眠い目をこすりながらベッドから立ち上がる。バスタオルを持ってお風呂場に向かう。下着を脱ぐと少しカピカピしている。昨夜のことが思い出される。あのままオナニーして無駄に疲れてもしょうがなかったし、今から裕美先輩を想ってオナニーして、数時間後に本人に会うのは気まずい気もした。それとも、会って正直に話して、そういう関係になって欲しいと告白してしまおうか。高校の頃、告白できなかったこと。
「さすがにそれはないわよね…」
水無月クリニックでは相当過激な再会をしたわけだけど、病院という場もあってか、それほど異常性は感じなかった。しかし、冷静に考えると自分のアナルの趣味を裕美先輩に知られてしまったわけだから、そういう人種だという目で見られてもしょうがない。やはり、告白などありえない。
「それにしても、あのときの裕美先輩はすごかったな…」
シャワーを浴びながら指が肛門に向かう。そっとなぞるだけでゾクっとする快感が走る。けど、昨夜我慢しておいて午前中にオナニーしてたんじゃ世話無いわね。
「絵ができたら、いくらでも仲良くなるチャンスはあるんだし、今回ばっかりはエッチな気持ちはしまっていかないと」

服を着替えてご飯を食べると、午前の１１時くらいになっていた。午後までは大分時間があるので、下書きをもう少し描き込んでみることにした。下書きで描いたことなんか無視して完成まで進めてしまう場合も多々あるんだけど。もちろん、こういう感じで蛇足気味に描き込んだ下書きなんかは特にそうだ。
「先輩の手は後で描くとして、寝てる佳枝に優しく布団をかけるわけだから布団も真面目に描かないとだめね。できるだけ柔らかそうな布団にしたいし。色的には薄く淡い感じよね。でも、ナース服も似たような感じだから、しっかり描き分けないとダメね。本当、締め切り前にやるもんじゃないわね…」
私が描きたいのは、眠っている佳枝の寝顔のかわいさと、そんな佳枝に布団をかけてあげるナース姿の裕美先輩の優しさ。交渉次第ではナース服はダメということも十分あり得る。そうした場合も考慮に入れると、とりあえずは佳枝やら布団やらをしっかり描くことにだけ集中すれば良いという結論に達する。
「そういえば佳枝は私のヌード描くときに布の部分を必要以上に上手に描いてくれてたわよね…」
昔描いてもらった自分のヌードを引っ張り出す。なんとなく恥ずかしいのだが、局部や胸を覆う布の描き方はとても参考になるので何枚かもらっておいたのだ。佳枝曰く、『たとえ布で隠れていても、布がその内側を雄弁に語るような絵を私は描きたい。要するに、着衣を脱がさずしてその内側の裸体を覗き見るような行為が私にとって最大の美なのよ。素っ裸なんて論外よ。』とのことだった。一歩間違えなくても変態だ。しかし、その描写は本当に秀逸だった。確かに、胸を覆う布はたわわな胸を予感させるし、局部に掛けられた布は妖しい雰囲気をかもし出している。
「ってことは、この見るからに妖しい雰囲気の布はこの下を雄弁に語ってるってこと？佳枝ったら、私をどんな目で見てるのよっ！」
今頃気づいたがもう遅い。何枚かは展覧会で飾られたりしていたが、胸や下半身に布を纏った絵だったから特に気にしたりしなかった。今度は気をつけるようにしよう。
とりあえず、別の紙に柔らかそうな布団を描いてみた。佳枝の絵を参考にしてみたが、思い通りの布団にはならない。そうこうしているうちに１２時になっていた。
「そろそろお昼を食べて出発しないとね。布団は佳枝に相談しようかしら。あの子は私のヌードをもう提出したみたいだし、締め切りまでは余裕でしょうしね。」
お昼はインスタントラーメンで済ませて、出かける身支度をして駅前の喫茶店へと向かった。


\section{【葉月さんの絵画　その３】モデルも楽じゃない（後編）　☆}

喫茶店につくと、すでに裕美先輩が来ていた。
「すいません、お待たせしてしまったみたいで。」
急いで裕美先輩のいるテーブルに向かう。
「いいのよ、楽しみで早く来ちゃったの。」
ウエイトレスさんがオーダーをとりに着たので、裕美先輩と同じものをお願いした。高校時代もそれを頼んでいた記憶がある。
「あの頃と同じ味で美味しいよ。でも、あの頃と違って食生活には気を使うようになったから、何杯も飲めないのが残念ね。」
裕美先輩が頼んだのは、甘めのコーヒーに生クリームとキャラメル風味のクリームがのせられているもので、この店のオリジナルのメニューだった。近くに女子高があるせいか、女性向けのメニューが多いのだ。
「先輩は看護婦さんですものね。体調管理にも気を使ってるんですね。今日はせっかくのお休みなのに無理にお願いして本当にすいませんでした。」
「そんなこと気にしないでよ。それで、どんな相談なの？」
先輩はスプーンでクリームを舐め取りながらコーヒーを飲んでいる。昔と同じ仕草なのが懐かしい。
「実は、大学の課題で絵のモデルを探してるんです。裕美先輩にモデルになってほしくて。」
「本当に！？あたしをモデルに？何、ちょっと、ヌード？どうしよう？」
裕美先輩が少し暴走している。やっぱり昔と変わってないかも。
「別にヌードとは言ってないんですけど…ナース服でお願いしたんですけど。」
「ナース服？…うーん、一応お母さんに聞いてみないとね。うちのクリニックのオリジナルの服だからねー。それにしても、美大っぽい課題なのね。看護学校だと、せいぜいお互いに看護の練習するくらいよね。そうそう、噂によると、ヌードモデルの人といかがわしい関係になったりすることもあるんでしょう？ねえ？どうなのよ！」
やっぱりそういう風に考える人もいるんだなぁ。だから、他の学校はしらないけど、うちの大学ではヌードモデルをやってもらう場合のルールが決められている。そのルールに反した場合は、軽くても停学一ヶ月で、教員の場合は最低一ヶ月の停職なんだそうだ。ちなみに、学生の場合は一ヶ月停学してもびくともしない人もいれば、そうでない人もいる。課題や作品の提出さえしっかりしていれば問題無いということで、学生に対する抑止力としては少し弱い。教員は、今のところそのルールを犯した人はいないらしいから、罰則がどうなのか実のところよくわからない。もしかして、揉み消されているという可能性もあるのだろうか…。
「ヌードモデルをやったからって、そんないかがわしい関係になったりはしませんよ。案外、描くのも難しいんですよ。時間が限られてるわけですし、モデルの人だって日によって微妙に体の様子が違ったりしますからね。その時を逃すと二度と描けないことだってあるんです。一期一会ってやつです。エッチなこと考えてる余裕があったら、とにかく描かないともったいないんです」
なるほどねーと裕美先輩が納得する。実際、細部までこだわり過ぎたせいで時間内に描ききれず、特別に別の日にお願いしたらモデルの人が少しやせていたという経験をした友人を知っている。というか、実はそのモデルが自分だったわけですが…。
「裕美先輩の方こそ、お互いに看護実習なんてしてると、場合によっては変な気持ちになったりすることもあるんじゃないですか？」
「確かに。でも、真面目に集中してるとそれどころじゃないわよね。あー、でも一度だけあったわ。ここだと話せないから、今度ね。」
裕美先輩が周りを見渡して言った。確かに、大勢が飲食しながら談笑している空間で、生々しい話題はご法度だろう。
「それで、いつ私を描いてくれるわけ？ 制服の件はお母さんに聞いてみないとだけど、今日みたいに休みの日はあんまりないし、実習生の私はシフトが結構不規則だから、空いてる時間を教えてあげようにも中々むずかしいわね。あなたが良かったら、このまま私の家に来て、その場で描いてくれても構わないわ。」
それは願ってもない。締め切り目前であまり日程調整している余裕はないので、とてもラッキーだった。
「本当ですか？ 実は、スケッチブックも鉛筆も準備してるんです。是非お邪魔させてください。」

裕美先輩の家は駅から近い場所にあった。清大の看護婦さんたちの寮らしい。入り口を通ると、受付のような場所に案内される。
「外部の人はここに名前を書いていってね。決まりだから。」
管理人なのか、お姉さんがペンを差し出してきた。私はそれで自分の名前を記入した。
「あら、裕美ちゃんお友達？」
お姉さんは裕美先輩と私の顔を交互に見て嬉しそうに微笑んでいる。
「あ、河原先輩、白川さんは？」
「疲れて眠くなったみたいで、今は自分の部屋でぐっすりね。やっぱり水無月先生のマッサージは気持ち良いみたいね。」
何か具合が悪い人でもいるのだろうか。私が不安そうにしていると、裕美先輩に紹介された。
「この子は私の高校時代の後輩で、葉月紫苑さんです。」
「初めまして、葉月紫苑です。」
「こちらこそ、河原詩織です。よろしくね。」
何となく緊張した。横で裕美先輩が河原詩織というお姉さんと目配せし合っている。
「そう、あなたが例の子ね…きっと良いお友達になれるわ。ここの受付番は４時までだから、終わったらお邪魔するわね」
私のこと、知ってるのかな？もしかして、この前のこと、広まってたりして…
裕美先輩はお姉さんに一礼すると、私を部屋まで案内してくれた。
「こっちよ」
廊下はどこかのホテルのような感じで、割と豪華な感じだった。
「裕美先輩、もしかして、この前の治療のこと、その、言いふらしたりとか…」
「あ、もしかして気づいちゃった？あの人は、水無月クリニックの先輩よ。別に言いふらしたりしてないわ。あの時居合わせなかった看護婦の人よ。紫苑ちゃんと同じ趣味の人よ。」
私と同じ趣味…急にそういう話題を振られて少しドキドキした。先輩は私の気持ちなんか知らずに…
「ちょっと変態だけど、別にいきなり襲ってきたりとかはしないから、大丈夫よ。今日は絵を描くだけだしね。」
「はい。でも、ドキドキしちゃいました…」
「紫苑ちゃん、あんまり過激なのはダメよ？」
裕美先輩が悪戯っ子の目で私を見つめてくる。恥ずかしい。絶対顔が紅くなってる。
「紫苑ちゃんってからかいがいがあるよねーうふふふ」
そうこうしているうちに裕美先輩のおうち（部屋）に着いた。途中、宅配業者の人や、制服こそ着ていないが看護婦らしき人とすれ違ったりした。結構人の出入りが多いようだ。
「結構多くの人が住んでるんですね。ずいぶんいろんな人とすれ違いましたね。」
「仕事柄、いろんなシフトの人がいるからね。出勤時間なんてまちまちよ。」
裕美先輩がドアを開けると、ちょうど水無月先生が配達された荷物らしい段ボール箱を開けている最中だった。
箱には水無月樹脂化学工業と印刷されていた。画材でたまに見かけるメーカーだから、もしかして、裕美先輩の家族には絵が趣味の人がいるのかしら。
「あら、おかえりなさい。そちらはこの前の葉月さんかしら。いらっしゃい。」
「ただいま」
「この前は本当にお世話になりました。お邪魔します」
水無月先生は段ボール箱のガムテープをはがすのをやめ、居間まで案内してくれた。
「お母さん、私たちは部屋にいるわね。」
「あらそうなの？私も葉月さんと仲良くしたいのに。2人きりなんてずるいわ」
フレンドリーなお母さんだ。でも、この前の水無月クリニックでのことを思い出すと少し恥ずかしくなる。
「もう、今日はそういうのじゃないの。ねえお母さん、葉月さんは大学の課題で私をモデルにして絵を描きたいんですって。それで、クリニックの制服の姿を描きたいということなんだけど、良いかしら。」
「ええ、構わないわ。別に見られて困るものでもないし。でも、完成したものは見せてね。美大の宿題なんて縁が無いから、とっても興味深いわ。」
トントン拍子に話が進む。裕美先輩にも水無月先生にも本当に頭が下がる。あとは、私がしっかり描けるかどうかということだ。ここにきて緊張してきた。
「じゃあ裕美、せっかくだからまだ使ってない綺麗な制服を出しておくわね。後で飲み物とお菓子と一緒に部屋に持っていくわね。それまで、ゆっくりしていなさいね。」
「お手数をおかけします。」
「いいのよ。気にしないで。」
水無月先生は居間から去っていった。以前のクリニックのときとは一味違う、水無月先生のお母さんらしい姿がとても印象的だった。
「じゃあ、あたしの部屋にいこっか。狭かったら、着替えた後で居間に戻って来て描いても良いわよ。」
「はい、お願いします。」
裕美先輩の後についていく。友人の部屋に初めて入るときのワクワク感がこみ上げてくる。裕美先輩の部屋はどんな部屋なんだろう。
「失礼します」
なんとなく、大学の講師控え室とか教員室に入るときの癖が出てしまった。
「どこでも座ってね。」
といわれてもベッドくらいしか座れそうな場所がなかったので、裕美先輩の横にちょこんと座る。これってそのまま押し倒したりできる位置よね。
「どんな風に描くの？美人に描いてよねー？」
「え、ええ」
瞬間的に、押し倒すとかどうとか変な妄想をしたせいでちょっと動揺してしまった。なんとなく誤魔化したくなったので絵を描く準備ということでスケッチブックと鉛筆を取り出した。
「スケッチブックと鉛筆だけなの？何かもっとこう、すごい道具使ったりしないの？何ていうか、霧吹きみたいな」
「エアーブラシですか？色をつけるときとかには使いますけど、デッサンしたりするときはちょっと…。それに、部屋の中で使うのは結構いろいろ大変なんですよ…」
「そうなんだ。じゃあ、今度紫苑ちゃんの家に行ってもいい？美大生の自宅って、なんかこう、芸術家的なアイテムがいっぱいあるんでしょ？とっても気になるんだけど！」
一般の人はそんな風に思ってるのね。別に、絵を描く道具はあるけどそんな特殊なものなんて持ってないし…。今回の絵も、普通の水彩絵の具で色を塗るつもりだし…。
「裕美先輩、残念ですけど、そんな特殊なものは持ってないですよ。」
「そうなのー。でも紫苑ちゃんの家には行くわね。机とか押入れを探ってイカガワシイモノ検査するんだからね。お尻趣味から更正させてあげるんだから！」
「そ、そんな！」
イカガワシイモノ検査とかやめてください！と抗議していると、ドアがノックされた。
「入るわよ？」
少し間を置いて、そーっとドアが開く。
「…お楽しみ中じゃないのね。はいこれ制服とお菓子よ。」
裕美先輩のお母さんだった。ナース服とお菓子を持ってきてくれたようだ。
「お母さん、今度のお休みに紫苑ちゃんの家に行ってイカガワシイモノ検査しない？私よりお母さんの方が詳しいし」
ちょっと裕美先輩ったらなんてことを！
「ふふ、いいわね。お尻趣味の葉月さんが普段どんなもので楽しんでるのか興味あるわね」
「こ、ここ困ります」
すごく焦っているのはわかっているが、ここは冷静になるべきだった。こういうときどんな反応をするのかによって本音が見えたり見えなかったりするからだ。
「紫苑ちゃん、もうあんな目に遭わないためにも、水無月先生にしっかり見てもらおうねー？？」
以前の件について言われると何も言い返せなかった。
「…はい」
私の家のイカガワシイモノ検査はもう確定なのね。今度少し片付けておこうっと。
「そんな落ち込まないの。別にいじめようってわけじゃないんだから。ほら、私の制服姿を描くんでしょ？着替えるわね」
裕美先輩は人の目など全く気にせず着替えを始めてしまった。着ていた服を無造作に脱いでナース服をするすると着ていく。
新しいせいかすこし着辛そうなところもあるが、着替えが終わるころには以前見たままの看護婦の裕美先輩の姿がそこにあった。
「私も見ていてもいいかしら。上手な人の絵ができあがっていくのって、見てて面白そうですもの。」
「ええ、構いませんが…そんなに上手ってわけでは…」
二人が自分の家に来てイカガワシイモノ検査をすることが決定されて少しへこんだが、裕美先輩がナース服に着替えて、ついに描く、という時になるとそんなことは気にならなくなっていた。自分が描きたい人が、描きたい姿で、今そこにいるということが、とても強く意識された。そうでなくとも、人物モデルを描くのは時間との戦いでもあった。
「それじゃ、裕美先輩はベッドに座って自然にしててください。私は自分の思った角度から描きますので。あと、私無口になりますけど、許してくださいね。」
絵を描くモードになると、周囲の雑音が気にならなくなる。時より裕美先輩が水無月先生と話しているようだったが…。

「葉月さん、イスを貸すわよ？」
ふと、水無月先生が話しかけてきた。どれくらいそうしていたかわからないが、立ったままスケッチブックを握り締めていた。どうりで描きにくいわけだ。
良く見るとさっきの寮の入り口にいた女性がメンバーに加わっている。
「あ、すいません。挨拶もせずに。」
「いいのよ。すごい集中してるみたいだから、気にしないで」
裕美先輩の顔はほとんど描きあがっていて、あとは手をしっかりと描かせてもらえば完成する。
「あの、胸から上はもうOKなので、今度は手を描かせてください。布団か何か柔らかいものを掴んでもらえると良いんですが」
裕美先輩の方を見やると、何を思ったかスカートの裾をちょいと摘んでかわいこちゃんポーズを決めている。
「裕美、ちゃんとしなさいよ」
水無月先生が少し笑いながらたしなめている。でも、そのスカートの柔らかさが、ちょうど“柔らかそうな布団”に合致したのだった。
「あ、それで構いませんよ。でも、摘むというより掴むという感じでお願いします」
裕美先輩はスカートの裾をぎゅっと掴むと、そのままたくしあげた。
「やだ先生、私にこんな格好させて、な、何をするおつもりですの？」
声色を変えてモジモジした女性を演じてみせる裕美先輩。みんなからクスっと笑いがもれる。私も少しにやけてしまった。
「こら裕美ちゃん、葉月さんは真面目なのよ？」
今度は先ほどの受付の女性、確か、河原さん？がたしなめている。
「だって、ちょっと飽きてきたんだもん」
「もうすぐ手も描き終わりますよ。」
「でも、手なんてみんな同じじゃないの？むしろ、看護婦の手って荒れてること多いからモデルにはふさわしくないわよ？」
でも、裕美先輩の手は特別なんです！とは言えなかった。あのときのことを思い出して少しドキドキしてしまう。
みんながいろいろと雑談しているうちに裕美先輩の手は描きあがっていたが、まだまだ見つめていたかった。
「…できました。完成はまだ先ですけど、これだけ描ければ十分です。」
「本当？みせてみせてー」
裕美先輩と水無月先生と河原さんが集まってくる。
「やだ、あたしこんなかわいくないわよー」
裕美先輩が少し照れているのがかわいい。私の絵はまだ実物のかわいさには遠く及ばないんだけど。
「良く描けているわね。流石ね。」
「手の方もとても上手ですね。ところで、こっちの寝てる子は？」
「寝てるのは、私の友達の佳枝って子です。裕美先輩はこの子に布団をかぶせるナースさんです。だから、このモデルは現役看護婦の裕美先輩にお願いしたんです。コスプレじゃ雰囲気が出ないんで」
おおっとどよめきが起こる。
「なるほどね。色がないからわかりにくいけど、とっても良いシーンね。完成版が楽しみだわ」
みんな納得しているようで、うれしかった。
「完成版ができたら皆さんにお見せしますね。」
「どのくらいで完成するものなの？楽しみでしょうがないわ」
裕美先輩がうれしそうな顔をして聞いてくる。今すぐにでも、と言いたいところだが、そうもいかない。
顔と手だけを描くといっても、既にある佳枝の絵に合うように結構考えながら描いたから、もう頭も手もヘトヘトだ。
「そうですね。一応、一週間以内には終わらせないとまずいんです。」
「締め切り？　だとしたらかなり切羽詰ってるのね？」
「そう。大変なのね。でも、あんまり無理しないようにね。徹夜とかして不規則な生活になったり、ストレスが溜まったりすると、肌も荒れるし、便秘や生理不順の原因にもなるわ」
水無月先生が心配してくれている。お医者さんに真面目なことを言われると、何となく逆らえない。
「はい、気をつけます。もし具合が悪くなったらまたお世話になります…」
「あら、具合が悪くなくても健康診断に来たら良いわよ。便秘とかそういう悩みでも気軽に来てね。特に、あなたは立派な大人の女性なんだから、定期的に婦人科検診を受けることを強くおすすめするわ。うちにしかできないとっても気持ち良いマッサージもあるしね。」
河原さんと裕美先輩が一斉に水無月先生の方を見たような気がしたけど、どういう意味だろう？ともかく、自分の体を心配してもらうとなんだかくすぐったい。
「ありがとうございます。絵は無理せずに完成させます。あ、裕美先輩、もう着替えても構いませんので。」
裕美先輩がまたもや周りの目を気にせずに着替え始める。
「おっ裕美ちゃん生着替えショー？！」
河原さんが裕美先輩をちゃかしている。おどけて見せている裕美先輩もかわいい。二人が騒いでいる横で、水無月先生がこそこそ話しかけてきた。
「裕美のこと、好きなんでしょ？」
「…！」
突然何を言うかと思えば、好きとか嫌いとか…って、えええ？
「裕美のこと見る目を見てるとわかるわよ。別に同性愛を否定したりしないわよ。母親公認ってことで、いくとこまでいっちゃっていいわよ」
「えっ…いやその…」
「ふふ、今度あなたのおうちにお邪魔したときは、裕美にたっぷり可愛がってもらいなさいよ。この前のクリニックのときよりもっと過激にね。」
水無月先生の目はとても強くて、従わざるを得ない感じがした。生まれながらの女王様なのかな。
「…はい」
心の底から、この親子には勝てないな、と思った。

\section{↑↑↑↑ここまでりりーす}
あ

\section{【葉月さんの絵画　その４】葉月宅訪問　☆---}

「あら、星川マンションに住んでるの？すごいわねー」
「一人暮らしをするときに、両親がセキュリティ付きの場所じゃないとダメだって言ったもので。」
二人を連れて、とうとうここまで来てしまった。もう自分の趣味はバレているので、今更隠すものもないのだけど、やっぱり自分の部屋に二人を呼ぶのはどこか恥ずかしい。
「水無月クリニックも近いし、立地も良いのね」
「そこは駅に近いとかじゃないんですか？」
ちょっとボケ気味の裕美先輩につっこんでみる。
「だって、葉月さんの場合は、ほら、ねえ、取れなくなったときはいつでも駆け込めるし、ね？」
二人でニコニコと微笑み合っている。私は耳まで真っ赤になってしまった。
「もう、その節は本当にお世話になりましたっ」
「ほら、葉月さんをあんまりいじめないの。それに、患者さんのプライバシーは尊重しなさい。」
「はーい。患者さんが豊かな性生活を送れるよう、しっかり配慮しまーす。」
水無月先生が呆れたように笑っている。裕美先輩には本当に敵わない…。

セキュリティのロックを解除して、エレベータで自分の部屋の階まで向かう。
そういえば、部屋単位でなく、階ごと借りているという人がいると聞いたことがある。まったく、お金持ちのすることと言ったら滅茶苦茶ね。医者か弁護士か、芸能関係者か、いやもっとダイナミックな職業か……。
「そういえば、青海先生と同じマンションだよね。ばったり出会ったりして。」
「彼女は今勤務中よ。あの子の身分になると、休みなんてほとんど無いからね。まったく大変ね。」
「その青海先生っていう先生はどちらの病院の先生なんですか？」
「清大附属よ。外科の先生ね。全部彼女の部屋っていう階があるからここの住人には有名だと思ったけど、そうでもないの？」
「ああ、その人だったんですか……お名前は初耳です…」
階ごとのお金持ちの正体が、清大附属の先生だったとは。やはり外科医ともなるとお金がありあまってるのね……。でも、階ごとはさすがにお金の使い方間違ってるような…。

とうとう、二人を自分の部屋に迎え入れた。リビング・寝室・キッチン・お風呂・トイレが揃っており、大学生の一人暮らしには十分すぎる部屋だ。ちなみにイカガワシイモノは寝室兼自分の部屋のある場所にしっかり隠してある。しょっちゅう遊びにくる佳枝でさえ、その存在には全く気づいていない。
「美大生のお部屋ってこんな風なのね…思ったより普通ね。立派な絵とか彫刻でもあるのかと思ってたけど」
「そういう部屋の友達も、いないことはないですけど、かなり小数派ですね。みんな一応大学生ですからね。」
「そんなものかしらね。私の知り合いの内科医の先生は、大学時代に部屋に医療器具を飾ってたわよ。無機質で絶妙な曲線美のあるあの存在感が大好きだったみたいよ。金属の銀色だったり、ガラスや樹脂製品の透明や白のトーンに囲まれてると、とっても真面目な気持ちになれるから、勉強会とかは捗ったけど。」
うへぇー。なにその怖い部屋。医療器具フェチの人なのかな？ちょっと想像できないけど、あまり近づきたくない感じ。危ないな実験とかをやってそうな。秘密の地下室とかあったりして。
「それって、清大附属の新浜先生のことですか？新浜先生の教授室は金属の器具がいっぱいありましたよ。」
「あの先生には気をつけなさいね。エグい器具を使いたくてうずうずしてるような人ですからね。」
裕美先輩が鬼畜な器具で妖しい教授に責められるなんて！見てみたい気もするけど、だめっ！絶対にだめっ！！
「裕美先輩っ！！気をつけてくださいね！」
「神秘的で知的な感じでかっこいいのに。そんな危ない先生には見えないんだけどなー。」
裕美先輩は不満そうだったが、とにかくそういう先生についていっちゃだめですからねー。

「それにしても紫苑ちゃんの部屋は何だか良い香りがするね。」
「今朝少しだけアロマ焚いてたんです。」
思い思いの感想を言う二人。今、私はとても緊張していた。水無月先生はともかく、大好きな裕美先輩が自分の部屋にいて、しかも良い香りがするとか言ってる…！
「とりあえず適当なところに座ってください。何か飲み物を用意しますから。」
とは言ったものの、腰掛ける場所はベッドくらいしか無いことに今更気づいた。好きな人をベッドに座らせるのはのは何となく恥ずかしい。そのまま隣に座って、強引に押し倒してあんなことやこんなこと……つい妄想が膨らんでしまったが、ともかく、お客様に硬いフローリングの床に座ってくださいとは言えない。
座る場所くらい準備しておくべきたったと、今更悩んでも遅い。しょっちゅう遊びにくる佳枝は、何も言わずに人のベッドに寝転ぶような子だったから、つい忘れていたのだ。まったく、あの子にはいつも……。

ピンポーン

迷っているとチャイムが鳴った。お客さんかしら？
噂をすれば影、なんてことはないと思うけど、普段尋ねてくる子といったら、佳枝が圧倒的に多かった。
「きっと、注文してたアダルトグッズが届いたのよ！」
裕美先輩が嬉しそうに私の方に迫ってきた。そろそろ私とアダルトグッズをセットで考えるのやめてください。
「ちがいます！私はコンビニ受け取りにしてますから！」
あっと思ったときは遅かった。
「紫苑ちゃん、教科書通りのうっかりさんね。入手方法の次は隠し場所を吐いてもらうからね…ふふ」
裕美先輩がニヤニヤしてる。私ドジ過ぎ。
「ふーん…コンビニねぇ…一人暮らしなんだから家に届くようにすればいいじゃない。コンビニの店員さんがこっそり見てるかもしれないわよ…」
そ、そんな…そんなこと、ありえないわよね？水無月先生ったらいじわるなんだから…
「と、とにかく、ちょっと見てきますね。好きなところにかけて待っていてください。勝手に探したりしないでくださいね！」
まったくこんなときに…宅配便なら後にしてよね。玄関にあるインターホンを操作して来訪者を確認する。
インターホンの向こうには、佳枝がいた。受話器を持ち上げ、通話のボタンを押す。
「佳枝？どうしたの？」
「紫苑？課題もう出した？私まだ背景しか描いてないのよ！手伝ってよ！」
音声が少し割れ気味だ。そんなに叫ばなくてもいいってば。
「まだ背景だけ？？明後日提出日だよ！間に合わないでしょ！？」
「背景だけはできてるのよ。あとは紫苑を描き込めばおしまいなの。ね？いいでしょ？」
「私だけ描き込むって、この前描かせてあげたじゃないの。それに、下描きもなしに背景の上に直に描きこむわけ？」
「紫苑の身体のとこ、うっかりインクこぼしちゃって、修復不可能になっちゃたの！あのまま出したら、紫苑の股のところだけ黒く消したみたいになっちゃて、修正を入れられた18禁の絵みたいになっちゃうわ！ねーもう本当時間無いから、いいでしょ？」
呆れたが、流石にそうなると断れない。いくらなんでも18禁モザイク入りみたいな絵のモデルになるつもりはない。私の課題は意外にもすんなり完成してしまった。先生に完成版を提出する前に裕美先輩と水無月先生にお披露目するということで、二人を自宅に招いていた。もちろんイカガワシイモノを発見されるためではない。もう二人にお尻の趣味がバレているとはいえ、アダルトグッズをオープンにして、二人に吟味されるような仕打ちは恥ずかし過ぎる。部屋の片付けをして隠し場所を厳重にして準備したりするのに１日ほど費やしてしまったけど。ともかく、こんなことを心配して悠長に部屋の片付けをしていられるくらいの余裕が私にあった。タイミング的には手伝ってあげたいんだけど、あいにく今日は先客が……
「構わないわよ。裕美も良いわよね？」
「うん。紫苑ちゃんのお友達の宿題、手伝ってあげなよ」
いつのまにか横から会話を聞き取られていたようで、二人からも了承をもらった。
「で、でも」
にやりと微笑んだ水無月先生は、既に腕まくりなんかしている。
「その間、いろいろ探させてもらうわね。」
「ほら、お友達を待たせちゃいけないわよ？」
二人は私が止めるのも気かず、私の部屋のクローゼットやら、引き出しやらを開け始めたようだった。やっぱり、いきなり自分の部屋に招いたのは失敗だった…。まあ、見つけられないだろうから、いっか。たぶん、クローゼット漁って一日終わっちゃうのが関の山ね。
「佳枝、わかったわ。今開けるから。」
「本当！？ありがとう！」
受話器を置くと、すでにさっきまで横にいた二人の姿はなかった。

佳枝を連れて自分の部屋に戻ると、二人はクローゼットの私の服を見てキャーキャー騒いでいた。
「最近の子ってすごいの着るのね。これなんて、胸元がこんなに…」
思ったとおり、ひっかかった。イカガワシイモノ検査など忘れさせるほどの分量の衣服を、わざわざダンボールからひっぱりだしてクローゼットに準備していたのだ。しめしめ。
「初めまして。今日は突然乱入しちゃってすいません。学校の課題が終わらなくて。」
佳枝はクローゼットにいつも以上の量の服があることに疑問を感じているようだったが、絵が終わらなくてそれどころではないみたい。
「こちらこそ。水無月裕美です。」
「裕美の母の恭子です。課題はどんな絵を描くのかしら？」
名乗った水無月先生を佳枝が見つめている。…あの眼は、間違いなく、獲物を見つけたって感じね。
「…紫苑ちゃんのヌードをもう一回描くつもりだったんですけど、気が変わりました。」
「あら、課題は大丈夫なの？」
水無月先生が心配そうにつぶやく。裕美先輩はヌードという単語の直後から、私のスカートを無闇にひっぱっている。早く脱げーといわんばかりに無言の圧力をかけてきている。
佳枝はきっと、水無月先生を描きたいのだ。どこをどう探しても大学にはいないタイプの人ではある。佳枝が探している年上の女性であり、しかも大人の魅力は十分にある。健康的で笑顔がとっても綺麗なのに、どこか逆らえない雰囲気。それに体型も結構セクシー。裕美先輩も、大人になったらこんなふうになるのかな。無邪気でニコニコしているんだけど、どうしてか逆らえない女性。
「あの、突然で悪いんですが、モデルになってもらえませんか？」
直球すぎるけど、佳枝らしいと言えば佳枝らしいお誘い。時間が無いから合理的ではあるけど…。
「え、ちょっと、こんなおばさんが？ヌードはちょっと恥ずかしいわよ。」
水無月先生は困惑した表情で佳枝を見つめているが、まんざらでもなさそうだ。ていうか佳枝はヌードなんて一言も言ってないんですけど。
「あの、ヌードじゃなくてもいいんです。その格好のままで全然構いません。本当にお願いしますっ」
佳枝が水無月先生にちょっと近づいて、おねがいします、と真剣に頭を下げた。
「ま、まあ、あなたが描きたいというのならいいけど…あ、べ、別にヌードでもいいのよ。」
水無月先生が承諾すると、締め切り目前とは思えないくらい、佳枝の顔が明るくなった。それにしても、水無月先生は露出したがりなのかしら？
「佳枝、よかったね。」
「うん。水無月さん、ありがとうございます。」
水無月さんと言われて、裕美先輩と水無月先生が顔を見合わせた。
「あ、すいません、あの、恭子…さん」
苗字だけだと確かに紛らわしいところがある。
「…恭子さん、なんて呼ばれたの何年ぶりかしら…。」
「あ、すいません、失礼でしたか？」
佳枝がいつになく狼狽している。せっかく見つけた獲物の機嫌を損ねたら大変だ。でもきっと水無月先生はむしろノリノリだから大丈夫。たぶん。
「そんなことないけど…私は医者やってるから、水無月先生って呼ばれるのに慣れててね。ちなみに、裕美はうちのクリニックで看護婦してるの。」
「裕美先輩って呼んでね。呼び捨てにしたらでっかい注射しちゃうからね！」
子供みたいですよって笑ったら、私にしか聞こえない小さい声で、紫苑ちゃんの趣味なんだっけ？と、脅かされてしまった。すいませんもう絶対に茶化したりしませんから、どうかどうか佳枝に私の一人エッチの趣味は、それだけはバラさないでくださいっ！
「注射は困るんで、気をつけます。」
佳枝は微笑みながら答えた。けど、また新たな獲物を見つけたような眼をしていたのは見逃さなかった。大学に宗教勧誘のお姉さんが出没していたときの眼だ。このままいくと、裕美先輩がヌードにされちゃう？！
「そ、それじゃあ、佳枝は早く絵を描かないといけないから、私の部屋で先生とじっくり集中して描いてね。留年なんてされたら、たまらないからね。今日中に終わらせるのよ。」
「そうね。それでは、水無月先生お願いします。」
「わかったわ。じゃあしっかりがんばりましょうね。」
佳枝が裕美先輩にまで魔の手を伸ばそうとしているのは私にははっきりとわかったけど、意外にすんなり引き下がってくれた。
見た限りでは、２人ともかなり乗り気みたいだったので、邪魔しちゃいけないと思って裕美先輩と二人でリビングでおしゃべりすることにした。
しかし、裕美先輩と二人きりになってみると、なんだか落ち着かない。いつ佳枝にヌードにされてしまうかわからないから、注意するようにと裕美先輩に話しているんだけど、自然と裕美先輩の裸体が頭に浮かんできて、佳枝と自分とどっちが魔物かわからなくなってしまった。
「紫苑ちゃん、この前の絵を見せてよ。お母さんより先に、こっそり、ね？」
「うーん。……モデル本人にそう言われたら、仕方ないですね。水無月先生には佳枝が描き終わってから見てもらうことにしましょうか。」
やったーと嬉しそうな裕美先輩。裕美先輩の裸体の妄想は満面の笑みによってかき消されてしまった。

完成した絵は、二人によく見てもらうためにリビングのキャンバスに貼って布をかけてあった。
まるで鳩か何かを出さんばかりに大げさに布を取り払ってもよかったけど、何となく恥ずかしかったのでそろそろと布をずらした。絵を見た裕美先輩の喜び様といったら、ちっちゃい子がお菓子か何かをもらってはしゃいでいるのと大して違わなかった。裕美先輩が高校生の頃に戻ったような気がした。
「すごーい！私が天使みたーい！紫苑ちゃん、ちょっと美化しすぎじゃないの？！」
裕美先輩は私にとって白衣の天使だった。だから、美化でも何でもなく、思った通りの裕美先輩を描いた。でも、美化して描いてるように思われるのがとてもくすぐったくて、「た、多少は」なんて言いながらついつい誤魔化してしまった。
「こんなに綺麗に描いてもらえるんだったら、いつでもモデルに協力しちゃうかも。これって、私にもコピーとかもらえないの？」
「えっと、先生に作品を返却してもらってからになりますけど、もう一枚同じのを描くということだったら、かまいませんよ。」
さすがにコピー機でコピーするのは味気ない。だからといって提出日までに同じものを描くのは少し時間が足りない。
「本当？絶対だよ？くれなかったらヒドイんだからね！」
「え、ええ。わかりました。」
むしろ裕美先輩にヒドイことして欲しいという本音はさておき、モデルの人に完成作品を褒めてもらった上、その作品を欲しがってもらえるなんて、本当に私は幸せ者だ。また今度、モデルになってもらおうかな。そうやってドンドン仲良くなって、最終的には…。
「そうそう、私に絵をくれるまでは、あっちのシュミは禁止だからね」
「えっ、そんなぁ」
「当たり前でしょう。とにかく早く頂戴ね。他の事してる暇なんてないんだからね。」
まさかここでそっちの話につながるとは思わなかった。裕美先輩は、私の性癖を矯正したいみたいだけど、私には絶対ムリ……。あの甘美で背徳的な快感を絶つなんて、とてもとても……。
「紫苑ちゃんはこんな素敵な絵が描けるんだから、もっといっぱい描いた方がいいよー」
「うぅ…はい…」



「あら、そうやって欲求を抑え付けるのは良くないことよ。代わりの刺激を求めて、紫苑ちゃんがもっと別なシュミに目覚めちゃうかもしれないじゃない。」
「え、お母さんそれはどういう意味？」
「例えば、お尻じゃなくておしっこの穴とか、子宮口とかで愉しむようなシュミね。」
「えーー！そんな変なのはもっとダメー！」
「でしょう？だから、シュミは人それぞれってことで、無理矢理禁止したりしちゃだめよ？」
「うーん。でも…」
「私は正しい愉しみ方…もとい、安全な愉しみ方を教えてあげるから、問題ないわ。」
「ぼそっ（他の穴にも興味があったら教えてあげるわよ？）」



「わかった？私に絵をくれた後も、しないって約束できる？」
あれ、何だか最初と話がそもそもイカガワシイモノ検査だって、
「え」


案外あっさりと私の部屋に




「…紫苑ちゃん、あんまり大胆なのばっかり着てると、勘違いした変な男子にイタズラされても文句言えないわよ？」
二人が主に騒いでいたのは、ちょっと前に隣の大学のチアガールが着るために作った衣装だった。二十人近くいるチアガールの衣装を全員分手作りしなければならない。とはいっても、基本的に選択の授業の一環で作るものなので、受講者が一人１着作るだけでも十分間に合うのだ。ただ、中には派手すぎたり大胆すぎたりして使えなかったり、チアガールの好みに合わず、着られることないものもある。これでは作る側が一方的に損なのであるが、チアガールの子達にはモデルになってもらうことでバランスを取ってある。ヌードでも、ある意味ヌードより際どい衣装でも、真面目な衣装でも、何でも着てもらえるというのがミソだ。私の場合、作った衣装が大胆すぎるという理由でことごとく着てもらえなかったのだけど、彼女らをモデルとした写生会のときは、逆に大人気の衣装となったのだ。もちろん、それを選ぶのも着るのも女子だから許されるんだけど。
「…あの、それ普段着じゃないんですけど。」
真剣なのかボケているのかわからない二人にそう告げると、
「そうよね？流石にこれじゃあ」



され、自動ドアが開く。ホールを進み、エレベータで７階を目指す。いつもの通り、７階で降りる人は私しかいなかった。702室はエレベータに一番近い部屋だ。ドアに近寄ると、向こう側からドアが開いた。
「愛！ありがとう！」

◇三浦 佳枝（23）
葉月紫苑の友人。美大の大学院生。絵を描くことはもちろん、鑑賞したりするのも大好き。紫苑の美貌に惚れて友達に


「本当に階ごと借りてるんだから」
将来絵描きで食べていけるとも思わないし、


大学の知り合いで、ＡＶに出て荒稼ぎをした人がいたが、



葉月家にお邪魔するとき、水無月先生がコロンビーズ持参。ちょうど佳枝が押しかけてくる。イカガワシイモノチェック。佳枝にばれるけど、佳枝はうすうす気づいていた。

\section{【葉月さんの絵画　第五話】各々が考える芸術　★}
夜は葉月さんがコロンビーズ体験。様子は佳枝がスケッチ。きわどいところはぬかして、提出される。コロンビーズは黄、紺、ベージュのどれか。
佳枝にとっての芸術：お腹の中で蠢くコロンビーズ。今までの彼女にとっての美とは局部を覆う布であったわけで、この場合は紫苑の身体そのものが布の役割をする。これが佳枝の芸術の新境地。
紫苑にとっての芸術：裕美先輩。裕美先輩にアナル攻めされたら幸福の極み
裕美にとっての芸術：紫苑の幸せ。紫苑のためだったら何でもする
恭子にとっての芸術：コロンビーズによる腸刺激
恭子→紫苑→裕美，佳枝　と連鎖する。









\section{【番外編　第九話】佳枝さんの趣味}
外科的開腹手術は嫌い、内視鏡検査は美しい、薬物療法もぎりぎりみとめる


\chapter{お尻カップルの情事}
\section{【お尻カップルの情事　その１】ご飯の後は？　☆}
（１５話からつながります）
河原さんに捕まった私と裕美ちゃん。河原さんが少し乱暴な感じに私たちを抱き寄せてきた。意外に力持ちらしい。
裕美ちゃんはとても楽しそうで、キャーキャー喜んでいる。酔っているせいか、テンションがおかしい。
「河原先輩…私、河原先輩みたいな看護婦になりたーい。」
少し眼が虚ろな裕美ちゃん。彼女はあまりお酒には強くない。もちろん、私もそれほど強いわけではないんだけど。
「うふふふ、可愛いこと言ってくれるのね裕美ちゃん♪」
裕美ちゃんのほっぺにキスをする河原さん。ずるいっ！しかも、抱きついてるし。私も負けてられないわね。
「あっずるい！私も、河原さんにいっぱい可愛がってもらって、一緒に気持ち良くなりたいです。」
「あ、白川さんが焼き餅やいてる。可愛いからあえてチュウはおあずけね♪」
「そんな、私にもチュウしてくださいよー」
裕美ちゃんは、目をつぶって河原さんにもたれかかっている。幸せそうな寝顔。河原さんに抱き寄せられて安心してしまったのか、眠ってしまっている。
「チュウだけでいいの？白川さんは、もっとエッチなこともして欲しいんでしょ？」
「…はい…チュウだけじゃイヤです…。もっともっと、エッチなことしたいです…」
「もう、白川さんは、おねだり上手ね♪」
白川さんなんて、苗字で呼ばないで。せっかくこんなに楽しいのに、裕美ちゃんみたいに、名前で呼んで欲しい。
というか、裕美ちゃんが寝ちゃったから、これからは私たち二人だけの時間ですよね？！
「…あの…玲って名前で呼んでください…」
言ってしまった。どうしよう。目を合わせられない。
「…ふふふ、玲は可愛いわね」
私は、河原さんの胸の膨らみに顔を押し付けて、腰に手を回した。
「続きは、裕美ちゃんを寝かしてからね。」
「もう少しだけ、こうしてたいです……」
「もう、しょうがないわね。」
しばらくの間、河原さんに抱きついていた。河原さんの匂いや、胸から聞こえてくる鼓動。それがとても心地良かった。


裕美ちゃんが本格的に寝息を立て始めたので、お部屋まで運んであげよう、ということになった。それにしても、後輩の寝顔というものはいつみてもかわいい。
落書きとかしたくなったけど、河原さんに止められた。せめて額に肉の字だけでもという私の提案は一瞬で却下された。起こしちゃったらかわいそう、というのが河原さんの主張。確かに、せっかく二人きりになれたのに、自分からそれをぶち壊すのはバカバカしい。ともかく、裕美ちゃんをベッドに運んであげないと二人きりの甘い時間がやってこない。裕美ちゃんをお姫様抱っこで抱えた河原さんと一緒に、彼女の部屋へと向かった。

「河原さんは、水無月先生のおうちには良く来るんですか？」
「ええ、コロンビーズを楽しみね。自分で入れるよりも、先生に入れてもらうのが好きなの。先生はドＳだから、私との相性も抜群よ」
「…河原さんは責められる方が好きなんですか？」
「大抵のアダルトグッズは、柔らかい材質のものだけど、少し乱暴めに押し込まれるとたまらないわね……。まあ、本当に苦しかったり痛かったら、気持ち良い以前の問題だから、挿入はあきらめて、刺激の軽いもので楽しむけどね。その辺、水無月先生は絶妙なの。私が気持ち良くなって昂って、『一気に入れて欲しい』ってお願いしたりしても、私の身体の具合を見て、一番気持ちよく挿入してくれるの。」
「…そうですか。私にも、一番気持ちよく挿入してくださいね？」
河原さんに上目遣いでおねだりしてみる。でも、私もＭだと、相性悪いのかな？
「ふふ、そうね。でも、最初からピンクのはやっぱりきついわよ。オレンジの入門用にして、あと、水無月先生と一緒にね？」
「そんな。私、最初はあのピンクのやつに決めてるんです。河原さんと同じのがいいんです。」
困ったような顔をしている河原さんも好き。けど、本音は、何でも良いからとにかく河原さんとエッチなことがしたい。
「仕方ない子ね。それじゃ、入門向けの別のやつを水無月先生に貸してもらおうかしらね。」
「本当ですか？！是非そうしましょう！」

裕美ちゃんの部屋は、女の子っぽい雰囲気の可愛い部屋だった。
机の上には水無月先生と裕美ちゃんのツーショット写真が飾ってあり、他に、高校時代の写真も飾ってあった。
当然写真の中には裕美ちゃんが写っていて、今より幼い感じでとても可愛いらしかった。どこかで見たことのある人が写っていたが、どうも思い出せない。
仕事柄、受付をしているといろんな人に会うから、見た人の顔は何となく思い出せるんだけど、名前とかは出てこないことがしょっちゅうある。単なる思い込みかもしれないけど。
「報告会で疲れのかしら。いつもはすごく元気なのに。」
写真を見ていろいろ思い出そうとしていると、河原さんがつぶやいた。
「そうですね。青海先生に難しい質問をされたみたいですしね。」
「起こさないうちに戻りましょうか。」
「ええ」
私と河原さんは裕美ちゃんの部屋のドアを慎重に閉めて（ドアノブをひねったままドアを閉めて、ゆーっくりとドアノブを戻した）、居間に向かった。裕美ちゃんがいないせいか、二人きりになったという実感がさっきより強くなる。
「えっと、居間を少し片付けておきましょうか。」
「そうね。あっちの二人もお楽しみ中みたいだからね。」
「あれ？いつの間に？」
「ふふ、邪魔しちゃだめよ。さっき恭子の部屋が（立入禁止）になってたわよ。」
「ええ、そうだったんですか？」
つまり、涼子ちゃんと水無月先生がお部屋で二人っきりってこと？
「普段は、（書斎）ってなってるの。裏返すと、（立入禁止）になるの。」
「でも、裕美ちゃんが好奇心でドアを開けるってことは？」
「一応鍵もかかるし、開けたときのおしおきも決めてあるのよ。クリニックの終業後に、パンツを下ろしてみんなの前でお尻ぺんぺん100回ですって。羞恥攻め＆子供扱いよ。裕美ちゃんは絶対嫌がるわ。水無月先生もよく考えたわね。」
確かに、裕美ちゃんはそういうのすごい苦手そう。
「だから、今夜はコロンビーズはおあずけね。コロンビーズ貸してくださーいって突入するのも野暮だしね。」
「……そうですね。残念です…」
とても期待していただけに、何だかドッと疲れてしまった。片づけを始めると、心なしか酔いも醒めてきてしまった。


\section{【お尻カップルの情事　その２】お風呂場でじっくり　★}

洗い物も一通り終わったので、二人で飲み物を飲みながらまったりする。こういうのも悪くないと思う。
エッチなことにも興味があるけど、こういうまったり時間も普段味わえない貴重な時間であることには変わり無い。
私は洗い物で少しくたびれてしまったので、さっぱりしたウーロン茶を飲んでいた。気持ちもどことなくさっぱりしてくる。
このまま河原さんと寄り添って眠れたら、とっても良く眠れそう。でもその前に、シャワー浴びたいかも。若干汗臭いし。
「河原さん、お風呂借りません？」
「そうね、２人でお風呂に入ろっか」
「え、二人でですか」
あまりにも普通に言うのでびっくりしてしまったが、これは願っても無いチャンス。二人で洗いっこするなんて、胸がドキドキしておかしくなっちゃうかも。
「…ねえ、私達も楽しみましょう？」
「も、もちろんです！」
河原さんとお風呂なんて、考えただけで足が震えてくる。さっきはさっぱりしてムラムラなんてなくなってたのに、私って以外と単純なのね。

脱衣所で服を脱いで、先にお風呂場に入らせてもらうことにした。というより、ちょっと遅くなるから先に入っててと言われたので、先に入って待っていた。
脱衣場はともかく、お風呂場はとても広かった。寝そべって転がれるくらいはある。転がる人なんていないだろうけど。
「おまたせ。これがあると寝そべってられるから良いのよね」
河原さんが大きめのお風呂マットを持って入ってきた。まさか、そこまで準備してあるとは。
二人でも全然狭くないお風呂場にマットを置く。試しに座ってみると、結構ふかふかで心地良い。
「これ、夏美さん、えっと、先生の妹さんのことだけど、彼女の会社の新商品なんだって。売りに出す前に最終試験をしてるんだって。それで、水無月先生のところにもいくつか送られてきたそうよ」
「へぇー、新商品を先取りなんて、何か得した気分ですね。」
ふと、河原さんの方を見やると、股の間に何かが見えた気がした。そして、それが何だかすぐにわかった。それは、淡い紫色のリング状の取っ手で、彼女の体内にコロンビーズが入っていることを示していた。私は、胸が高鳴るのを感じた。背中がゾクゾクとしてきた。別に、自分が何かされてるわけじゃないのに。
「ふふ、そうね。この上だったら二人で一緒に寝そべっても大丈夫ね。…この前みたいに、あなたが下になって、私が上になるわね。」
「あ、はい」
ど、どうしよう、ドキドキが止まらない…。それでも、身体は自然にマットの上に横になる。
仰向けになる。そして、河原さんの全身が視界に入った。一糸纏わぬその姿に、淫魔の尻尾のように妖しく突き出たリング。心なしか、お腹も少し膨らんでる気がする。
「…今日も、先生の家に着いたときに、お願いして入れてもらったの。だから、夕方からいれっぱなしなの。このビーズは形状が前のピンクのやつとちょっと似てるんだけど、感覚は圧倒的に違うわ。ピンクのより長いから、横行結腸の奥まで入ってるの。それに、材質は同じなんだけど中空なのをやめたから、感触も若干硬めになったわ。だから、ほんの少し上級者寄りね。先生が前にピンクのやつを使った経験をもとに、改良したやつなの。私もピンクのやつの使用テストをしたから、使っていいよってことになったの。」
河原さんが私の下半身に向かって覆いかぶさってくる。私の目の前には河原さんの局部が近づいてくる。いわゆる69の体勢になった私達は、お互いの手で身体を密着させた。
河原さんの肛門から、紫色のリングが突き出していた。肛門からは、透明な液体が漏れ出していた。前の割れ目の方も同じように濡れていた。
「……さっきローションを注入していて遅くなったの。かなり奥の方まで入ってるから、乱暴にしても大丈夫だから……」
河原さんはやっぱり責められるのが大好きみたい。乱暴にしても良いだなんて……私、容赦しませんよ？
「でも、最初は前みたいに、ゆっくりピストンしてくれる？ 」
私は、震える手で紫色のリングを握った。ゆっくりと往復運動を開始する。河原さんの大きな溜息が聞こえた。
「はぁあぁ…たまんないわ…さっき先生にやってもらったときより気持ち良いわ…あぁ…」
私は動かすスピードを緩めずに、繰り返しコロンビーズを挿入したり抜き出したりする。
　ぬちゅ　ずちゅ　にゅる　ぬちゅ
お尻の穴からとてもいやらしい音がする。コロンビーズを出し入れする度に少しずつローションが漏れ出してきている。私は、無我夢中で手を動かした。
「…あぁ…私も、しないとね……あぁ…」
河原さんも私のクリトリスに刺激を与えてくる。でもなんだか、ぎこちない。
「…はぁ…だめ…これとっても良いの…ごめん、私、できそうにない……あぁ…」
「もう…いいですよ。今日は私がいっぱい気持ちよくしてあげます。河原さんはそのままの体勢で楽にしててください」
私は、身体を横にずらして起き上がった。うつ伏せのまま肩で大きく息をしている河原さんが見える。
河原さんは四つんばいの状態だった。
「白川さん、お願い、気持ち良くして…私のお尻をいじめて…」
いつもよりしおらしい河原さんがとても可愛い。ネチネチといじめたくなってしまう。
「白川さんって誰ですか？ ちゃんと玲って呼んでくれないと困ります」
「れ、玲、お願い、あたしのお腹の中、いっぱいかき回してちょうだい…」
これはチャンスね、河原さんが私に気持ち良くして欲しいって言っている。すごく、興奮した。私は河原さんの肛門から突き出たリングを強く握り、少し早いペースで往復運動を開始した。
「あぁぁぁ…ああっ……はぁあぁん…」
河原さんが切なそうに喘ぐ。前にピンクのコロンビーズのときよりずっと気持ち良さそうだ。
「どうですか？お腹の中、気持ち良いですか？」
「んああぁぁ！…すごいっ…いいよぅ…ぁあぁぁっ…」
ピストンのストロークを伸ばす。河原さんの大腿くらいの距離を引き抜いてから、また戻す。
前にクリニックのベッドでやったときには、これがたまらなく気持ち良いのよ、と私に教えてくれたやり方だ。
「っ！…あぁぁ……はぁっ！……あぁん！………ぁぁあっ！」
抜け出てくるときと、入っていくときが気持ち良いようで、すごい嬌声があがる。
「河原さん、お腹のどのあたりが気持ち良いの？」
私はピストンする手を止めて聞いた。河原さんは大きく息が乱れている。
河原さんは、右手で四つんばいを維持しながら、左手で、こことここと指した。
おそらく、Ｓ字結腸の屈曲部や横行結腸の入り口の左結腸曲の辺りだろう。
「…お腹の中で、腸の曲がり角を出たり入ったりしてるのがはっきりわかるの…。本当にたまらないの。…ねえ、もっとして…」
「はい。もちろんそうします。けど、今度は体勢を変えてください。」
私は思い出していた。水無月先生が水色のコロンビーズで香奈ちゃんに大腸のマッサージをしてあげたとき、体位を変えると満遍なく腸を刺激できると言っていた。
河原さんが気持ち良いと言った場所を徹底的に責めてあげたい。
「もう、玲ったらよく知ってるのね…」
河原さんは少し呆れた感じで横になった。身体の右側を下にした、コロンビーズがＳ字結腸と下行結腸に密着する体位だ。
体位を変えたら、河原さんの割れ目から愛液が溢れてきた。横になったせいで割れ目に溜まっていたのが溢れてきたのね。
私は河原さんの割れ目に顔を近づけて、溢れてきた愛液を割れ目に沿って舐め取ってあげた。
「ひゃん！」
私の舌がクリトリスを撫でたとき、河原さんがかわいい悲鳴をあげた。そのままクリトリスを舌先で刺激しながら、コロンビーズをゆっくりとピストンさせる。
「ぁんっ…ん……あぁ…」
肛門の方からもいやらしい液体が漏れ出している。ピストンしていたコロンビーズを根元まで挿入して、コロンビーズをがっちりと咥えている肛門の周りを舐め取ってあげる。
「あはぁ…ふぁ…はぁ……」
腸内の刺激とは別の刺激が加わったことで、河原さんはだいぶ興奮しているようだった。
「ふふ、お腹の中だけじゃ物足りないんじゃないですか？」
「…玲のいじわる…早く、奥までいじめてよぅ…」
せっかくクリトリスもいじめてあげたのに、コロンビーズのことばっかり。それならこっちにも考えが。
「河原さんはわがままなんですね。ちょっとおしおきします。もし苦しくても、水無月先生みたいに手加減しませんからね。」
私は、河原さんの腸内を徹底的に責めてあげることにした。どんな反応を見せてくれるだろうか。
「それじゃ、後悔しないでくださいね。」
私はゆっくりと往復運動を開始した。さっきみたいに長いストロークではなく、手のひらくらいの距離を、じっくりと往復させている。体位を変えてコロンビーズがより腸壁に密着したせいか、少し重く感じる。
「…あぁぁぁ…あぁぁあっ…これかなり効くわぁ…ああぁ……」
河原さんは下に敷いたマットをしっかり握り締めている。
「はあぁ…あぁぁ…もう少しストロークを伸ばしてっ…早くしてもいいわ」
さっきの倍くらいビーズを引き出しては、再び挿入した。速度も結構速めている。コロンビーズの先端は横行結腸の入り口を出たり入ったりしているらしく、
河原さんのお腹が隆起しているのがはっきりと見える。
「…あああぁ…いいよぅ…はああぁ…もっとして…早く……」
河原さんの目が虚ろになっている。すごく気持ち良さそう。
とっても気持ち良さそうにしている河原さんを見ていて、逆に、いじわるしたくなった。
「…だめです。河原さんがイっちゃうまでは、このままのペースですよ？」
「はぁ…あぁぁ…玲の…いじわるぅ…」
あくまで焦らすように同じペースで往復運動を続ける。体位を変えてから最初は少しビーズが重かったけど、今はそれほど抵抗を感じない。おそらく、腸の位置が変わって、ビーズの当たり方が変わったのだろう。反対の手で河原さんのわき腹のあたりを揉みしだいてあげる。コロンビーズをお腹の上からしごくような動きだ。こうすると、コロンビーズの動きが直に感じられる。コロンビーズを繰る右手と、それをお腹の上から押さえつける左手と、自分の両手で河原さんのお腹をいじめている感覚に異様な興奮を覚える。
「…ああっ！…それいいぃっ！…すごいぃ…もっとぉ…」
河原さんにこの責めはかなり効いているようで、気づいていないようだが、涎を垂らしてしまっている。
私は河原さんを少し強引に仰向けにして、コロンビーズが腸に当たる位置を少し変えてあげる。
「…あぁっ…この体勢も良いわっ……すごいっ…ああぁっ…」
さっきと同じように、コロンビーズの感触は重くなっていた。体位を変えると、体内でＳ字結腸と横行結腸はそれに応じて移動することがある。特に、Ｓ字結腸は複雑に曲がっているので、体位を変える度にコロンビーズと腸壁の接触の仕方が変わる。だから、コロンビーズの刺激に慣れてきたところで体位を変えてあげて、満遍なく腸壁にコロンビーズが密着するようにすれば、それだけ刺激は強くなる。気持ち良くするコツ、1つ覚えちゃった。
「はあぁっ…玲ったら……どうしてこんなに…ああっ」
仰向けになってもらったのはもう1つ作戦があった。仰向けにすると、コロンビーズの先端と思われるお腹のふくらみ、すなわちコロンビーズの通り道がわかりやすくなる。そこをもう片方の手で圧迫して、腸壁をじっくりといじめてあげるのだ。
「はぁぁ…はあっ…そこ…押さえられるとすごい良いわ…あぁぁ…」
左手で河原さんのお臍の左下を圧迫しつつ、右手はコロンビーズをピストンさせる。圧迫する場所を少しずつ変えて、腸全体を満遍なく刺激していく。
「河原さん、自分が気持ち良い所を好きなように押さえてもいいんですよ？」
河原さんはウンウンと頷いてしっかりとお腹を圧迫している。私は空いた手を河原さんの割れ目に伸ばす。そして指先で小さな突起物を摘んであげる。
「あああぁっ…玲っ…そんな…すごいっ…だめ…私っ…あぁっ…」
クリトリスをコリコリと転がしてあげると、河原さんの体が一瞬強張った。そして、少しずつ解けていく。一気に絶頂を迎えたみたいだけど、私はコロンビーズの動きを止めなかった。
「ああっ…はあぁぁ……もうだめ…ああぁっ…許して…ああぁっ…」
お腹の膨らみの動きを見ていると、どうやら一番奥まで挿入した状態では、ビーズの先端が横行結腸の終わりくらいにあるらしい。私は、先端が横行結腸を抜けるところまで引き抜いた後、その位置で往復運動を開始した。
「あっ…ちょっと…あああぁ…そこっ…いいっ…」
河原さんはもう何もできなくなっていて、お腹を押さえていた手はマットをしっかり掴んでいる。
私はクリトリスへの刺激を止めて、お腹の上から横行結腸の入り口の辺りを圧迫する。
ピストンするたびに、河原さんの皮膚ごしにコロンビーズの先端が行ったりきたりするのがはっきりわかる。
横行結腸と下行結腸の境目の左結腸曲は、とても急な屈曲なので、ただでさえコロンビーズと密着しやすい。そこで直接ビーズの先端が出たり入ったりしたら、相当気持ち良いはず。それに、手で圧迫して腸の逃げ場を押さえてあげれば、より強い刺激を送り込むことができる。
「はぁああっ……ああああぁ……ああっ…あぁぁっ！」
ピストンのスピードはそれほど速くはしていないけど、じっくりと確実にコロンビーズを往復させる。河原さんの悲鳴のような喘ぎ声はさっきより激しくなっている。
「ああっ！…あああぁぁ……あぅ……あぁ…」
河原さんは再び絶頂を迎えた。少し泣いているみたい。
私は自分にできる限りの速さでコロンビーズをピストンした。横行結腸の奥まで挿入して一気に引き抜き、横行結腸と下行結腸の境目を通過させる。そして再び横行結腸の奥まで一気に戻す。これだけ激しい動きをすれば、持ち手のリングに近い方の球や傘のヒダもＳ字結腸の部分を通過する度に想像を絶する刺激を与えているだろう。
「あぐっ！…ひあっ…おおぅっ！」
獣のような声をあげて号泣している河原さんの身体は弓なりになったままで、何度絶頂を迎えたかわからない。それでもしばらくは全力でピストン運動を続けた。
「はぁぁっ！…ひぎっ…あぁぁっ！」
河原さん嬌声というよりも悲鳴に近い叫び声を発しており、涙と涎でびしょびしょの河原さんはもう限界のようだった。
ゆっくりペースを落としながらコロンビーズの動きを緩めていく。お腹の圧迫も止めて、代わりに優しく撫でてあげる。
「…はぁ…はぁ…はぁ…玲のばか…」
河原さんは息を整えながら、私の名前を呼んで罵倒した。胸がドキンとする。
そして、お腹に触れている私の手に手を重ねてくる。少し震えていた。
「ちょっとやりすぎちゃいましたね…ごめんなさい…」
河原さんに嫌われちゃったかも。私はあんなに激しく責めたことを今更後悔した…が。
「………とっても…良かったわ。」
「……私のやり方で、本当によかったですか…？　ちょっとやりすぎちゃったんじゃないですか？」
ふふ、と河原さんは微笑む。目はかなり潤んでいる。やっぱり、私、やりすぎちゃったよね？
「…最後はお腹がどうにかなるかと思ったわ。でも、お腹を圧迫した玲の手は温かかったし、乱暴なコロンビーズの動きもよかったわ。苦しいけど気持ち良いのが、コロンビーズのマッサージの醍醐味だからね。でも、Ｍっ気が無い子にはもうちょっと優しくあげてね？」
私は、ドＭな河原さんをちゃんと気持ち良くしてあげられたみたいで、凄く嬉しかった。


しばらくは河原さんのお腹を撫でてあげて、河原さんが落ち着いたところでコロンビーズを抜いてあげようと思った。
「玲、これ今は抜かないでいいから。」
「え、いいんですか？」
「うん、むしろ、奥まで戻してくれる？」
横行結腸の入り口を刺激するために、少し抜き出したコロンビーズ。私は、言われるままに、抜け出ているコロンビーズを挿入した。ゆっくり目に押し込んだけど、それでも気持ち良さそうだった。
「今日はここに来てすぐに入れてもらったから、お浣腸も少し手抜きだったのよ。全部抜き出したら奥の方に茶色いのついてたりしたら、嫌でしょ？それに、お風呂場汚すのも悪いし。水無月先生は、そんなものきっちり洗えば問題ないわ、なんてドライなこと言うけど、お言葉に甘え過ぎるのも気が引けるしね。」
「…そうですか」
少し残念。抜くときの呻き声も聞きたかったなぁ…
「自分の部屋に帰って抜くわ。玲もついてきなよ。そこで、優しく抜いて頂戴ね。」
一緒にお風呂場に来れただけでも嬉しいのに、お部屋に招待されちゃった。
「わかりました。かなりの時間マッサージしてましたからね。そろそろ体を洗って出ましょう。きっと、水無月先生たちも一段落ついてますよ。」
そういって、私達は変わりばんこにシャワーを浴びて背中を流し合った。河原さんのお尻からはリングだけが突き出していて、それがなんともエロティックで、今にも掴んでいじめてあげたい衝動に何度も駆られたが、何とか抑えた。


\section{ここまでリリース}
a

\section{【お尻カップルの情事　その３】二回戦／平穏　☆---}

身体を拭いて髪を乾かして居間に戻ると、水無月先生がジュースを飲んでいた。色っぽく感じるのは、きっと情事の後だったからだろう。
「あら、そっちもいっぱい楽しんだみたいね？」
水無月先生が優しく微笑みかけてくる。『そっちも』ってことは、先生もいっぱい楽しんだのね。
「ふふ、玲ったら、すごく責め方が上手でね。水無月先生もきっとびっくりしますよ」
「あらあら、白川さんは私が見込んだ通りね。普段大人しそうにしてる子ほど、スケベなのよね。」
「そ、そんなスケベだなんて…私はただ…河原さんに気持ち良くなってほしくて…」
語尾まできちんと言えなかった。そっか、私は客観的に見るとスケベなのね。でも、オナニーだってそんなにしたことがないし、コロンビーズだって最近知ったばかりだし、そんなにスケベじゃないと思うんだけど…。
「本当に、玲にはびっくりさせられた。今日は私がされるばっかりで、玲には何もしてあげてないの。」
「そんなこと言って、この後で白川さんをいっぱいいじめてあげるんでしょ？せっかくだからコロンビーズで可愛がってあげなさいよ。貸してあげるわよ」
どうしよう、ドキドキしてきちゃった…！
「先生が持ってる、普通のビーズを貸してほしいんです。この子はお尻も初体験だから、まだちょっときついかなって」
「なるほどね。それなら、最近試作したコロンビーズがいいわね。初めての子にも使えるように考えた入門用よ。」
河原さんが少し意地悪そうな笑みを浮かべている。なんだかゾクゾクする。
「本当ですか？じゃあそれ借りていきますね。」
ついに、コロンビーズ初体験なのね…恥ずかしくて二人の顔が見えない。
「コロンビーズでお尻の奥までじっくりいじめてあげますからね。」
「あらあら…。詩織、あんまり無茶しちゃだめよ？」
何だか胸が熱い。ドキドキして、少し濡れてきている気がする。さっきシャワー浴びたばかりなのに。二人のやり取りを聞いてるだけで、自分が何かすごいことをされるような気がして、かなり興奮してしまっている。
「玲、私の部屋でしよっか？先に行って待っててね。」
「は、はい…」
どんな風にいじめられるんだろう。頭の中がぐるぐるしたまま、水無月先生の部屋を後にした。

河原さんに借りた鍵を使ってお部屋に入る。
勝手に入るのも気が引けるが、先に行っててと言われたからしょうがない。
同じに寮に住んでいるから、大体の間取りはわかっている。違うのは、家具とかの配置くらいだ。
居間に入るとソファがあったので、そこで座って待つことにした。






\section{【お尻カップルの情事　その４】復活／仕返し　★}
早く起きた二人、待ちきれずにコロンビーズの準備をすることに。
白川さんは河原さんにお浣腸されて、ローションもしっかり奥まで入れられる。
ペニバンで肛門を犯され、練習に市販の長めのアナルビーズでＳ字攻めされてしまう。
最後にそれをアナルプラグ代わり挿入したまま水無月先生の部屋へ向かう。



\chapter{引越しと経費患者}
改築の間は清大付属の臨時内科として水無月先生がクリニックの患者に対応していた。
古巣に戻ったときの肩書きは非常勤内科医だが、以前の院長から特別に与えられ一般外病棟管理委員を任される。
要するに日中以外の病棟の当直と経費患者病棟の管理という究極の雑用を一手に任された形になるが、
日中の診察が終わった後の雑務が無い分だけ時間が空く。
この間に特別免除学生の女子大生にいろいろいやらしいことや鬼畜なことをしに経費患者病棟に行く。
経費患者は治験や研究に協力することで病院への支払いを免除する制度。
自身の治療費を免除してもらう者や家族の治療費を免除してもらう者が大半だが、中には授業料の支払いを免除してもらうつわもの学生もいる。
純粋に医者の勉強をしたいためバイトの時間も惜しい水無月先生タイプの学生を見つけて思う存分調教する。
表向きは前時代的な経費患者制度は存在しないことになっているが、特別中の特別として認められている。


\chapter{特別治験}
\section{【特別治験　その０？】}
改築の間、水無月先生が清大で勤務している間の話。
清大開校時から、細々と、ひっそりと続いてきた“学用患者”という制度。
悪用するエロおやじ教授の悪事をつきとめ、教授を１週間の謹慎を学用患者診察の無期限禁止をとりつけた水無月先生。
残された学用患者は、便秘薬やらあやしい民間薬品に手を出したせいで本当にお金が無い慢性便秘患者と、
お金大好き治験バイト大好きヤリマンド変態健康学生。「残った患者を健全かつ健康体で退院させること」これが水無月先生に与えられたミッションだった。

変態患者→膣、アナルはそれなりに慣れていたものの、S字、尿道、子宮口などのキワモノ強烈な責めで
新たな快感に目覚め、ふつうのセックスには興味を失い、むしろ身体の仕組みに興味を持ち、勉学に励み始める。
貧乏患者→じょじょに目覚めていく性感帯、それとともに何故か便秘も治癒し退院。
ふたりとも、→水無月クリニック特別診察室常連に


\section{【特別治験　その１】夜間の処置室　☆}


クリニックの増築が完了し、青海先生合流後の時間軸。
なお、クリニックの改築は一年で終了し、
改築の間は清大付属の臨時内科として水無月先生がクリニックの患者に対応していた。
このときにもいろいろなエピソードあり（新浜先生から古代の儀式用の直腸鏡のレプリカをもらう）


プロット
この物語の売りは　夜の処置室で繰り広げられるかなり鬼畜な治験の第一ステージ
いつ　土曜日の夜
どこで　水無月クリニック処置室
だれが　水無月先生が　夫に満足しない人妻に
なぜ　コロンビーズの効果を実験するため
何をする　試作コロンビーズに対する人間の反応を見る
主人公の敵は誰か　
どのようにはじまるのか　土曜の午後、定期健診に訪れた人妻が特別治験を申し込む
最終的にどう終わるのか　第一回特別治験が終了し、人妻は満足して帰っていく

あらすじを１０行にまとめる
土曜日の午後、人妻が定期健診に訪れる、この人妻は別の女性から、
特別治験の存在を聞いている。（別の女性へのお仕置き編は別の機会に）
水無月先生は別の女性のことを特定した後で、誓約書を人妻にわたし、
定期健診を淡々を行う（誓約書：秘密厳守。安全と薬品管理の都合上、
麻酔は使用できない。安全には細心の注意を払うが、途中で中止はできない。
定期健診：膣鏡での観察、子宮頸がん検診で子宮口ごしごし、超音波エコー（啓蟄、けい校門）、
乳がん検査マンモグラフィ）人妻は濡れ濡れになって帰っていく（オムツ代わりに生理用品を渡される、あと第二回以降は事前に浣腸の指示を出す（今回は一回目なので支持なし））。
午後の診療時間が終わるころ、待合室の人もまばらになったころ、人妻がやってくる
人妻は最後の患者になるようになっているので、事実上ほかの患者と区別がつかない。
一回目なので樹脂浣腸からスタートし、樹脂浣腸後、
内視鏡で腸の異常チェックが行われ、腸サイズ＆柔軟性計測が行われる（限界までふくらませるやつ）。
間髪入れず試作品が挿入される。
試作品は一回目は中級車向けで横行結腸へ挿入されるもので、
未経験者にどこまで刺激が加わるのかの測定実験
試作品は透明な樹脂の内部に金属端子のようなものがとりつけられ、腸壁にかかる力を常にモニターしている。
試作品で規定回数ピストンをして（この間女性は絶頂→腸収縮→悲鳴→やめてくれと懇願→（タオルをかませる）
→さらに絶頂→しばらくピストン→規定回数に達して終了
整復後再度腸サイズ＆柔軟性計測
満足そうな目でヒトヅマ帰っていく
第二回目がしたかったらまた土曜日の同じ時間帯にくるよう指示される。また、浣腸セットが渡され、
次回は腸をからっぽにしてから来るよう指示される（実際には空っぽチェックで樹脂浣腸される）



「次の方どうぞ」

ドア


\section{massgae}



疲れた。モヤモヤする。。
肌が荒れ、体調もなんだが優れない。病院に行っても原因はわからず、心療内科という、なんだかよくわからないところを紹介された。
フテイシュウソという病気に分類されているみたいだけど、ネットで調べてみてもまったくわからない。そもそも病気なのかすらわからない。
私としてはもう何でも良いからこのモヤモヤした感じをどうにかしたい。

親友に相談しても、欲求不満だの更年期だのからかわれて、「彼氏をつくれば治る」という強引な解決策で
無理やり合コンに組み込まれてしまったりした。
結局、二次会でべろべろに酔いつぶれてしまった親友をおうちまで送り届けるという仕事をこなし、
モヤモヤと疲労が増えただけで何の解決にもならなかった。
私にお持ち帰りされたとキャーキャー騒いでいた前後不覚の親友が少しかわいかったのは内緒。



そんな親友に薦められてやってきたのは、大通りから少しはずれたところにある女性向けマッサージサロンだった。
とあるOLさんが会社の事務を辞めて始めたサロンは、隠れ家的な人気を誇っており、ここ最近は予約しないと入れないほどの人気店だった。
念には念を入れ、一月くらい先の空きを覚悟して予約してみたら、案外すんなりと予約がとれてしまった。
なんでも、みんな私と同じように思って敬遠してしまっているんだとか。

ドアを開けてサロンに入ると、柔らかい空気が感じられた。しっとりと暖かく、花のようなアロマの香りがする。
ドアに付いていた控えめなベルの音が聞こえたのが、受付の女性らしき人が視線をこちらに向けて「いらっしゃいませ」と笑顔を向けてきた。

「予約した三木ですけれど」

「はい。お待ちしておりました。三木様は今回が初回ですので、ウェルカムシートをご記入いただいだいてからマッサージに入らせていただきます」
「あ、はい。わかりました。」
「それではこちらへどうぞ」
柔らかい空気と心地よい花の香りににすっかり落ち着いてしまい、
ウェルカムシート？なんじゃそりゃ？と思いつつも、受付の女性にホイホイとついていってしまった。
案内された部屋には、椿というプレートがかかっていた。部屋には、見るからにふかふかのソファーと、




要するに入会の手続きとかそういうヤツだろと推測した。


初めての方は入会の手続きをすることになっていて、名前や住所のような基本的な情報から、どんなマッサージが好きか、苦手なマッサージはあるか？
触られたくない身体の部位はあるか？などなど、膨大な量の問診表？を書かされる。


最近、おなかの調子がよくない。
お肌の
ｌｋｍｌｍ


\chapter{ブルーナス手稿}


ブルーナスのレポート　No.43
消化管、主に腸の耐圧、伸縮限界に関する実験記録

ブルーナスのレポート　No.178
子宮の圧迫及び拡張に関する実験記録

ブルーナスのレポート　No.925
尿道および膀胱の内臓感覚に関する実験記録


ブルーナスのレポート


ニュルンベルク・コード　→ヘルシンキ宣言
ヒポクラテスの誓い→ジュネーブ宣言

エリント＝ブルーナス
欧州で活躍した、極めて多大な報酬の見返りとして究極の医を提供する、非正規の医者。
ブルーナス・レポートの執筆者。

ブルーナス・レポート
数多の人体実験を行い、それによって得られた貴重な医学的知見が詳述されている。
内容は千種類近い人体実験の記録であり、外傷や疫病の治療、感覚器、皮膚疾患、消化器疾患、血管疾患、精神疾患等多岐にわたる。実験内容は、医学の観点以外にも、いかに殺さずに苦痛を与えるかという拷問の観点や、いかにして人体の機能を強化するかといった人体改造に関するものも含まれている。
現代では法や倫理等の問題で実施できない実験が８割以上を占めており、
現代医学が到達できていない知見の存在まで示唆されていることは特筆すべきである。


ブルーナスはこの記録を世に公表しなかったが、彼の医術に理解のあった支援者らが彼の死後、
これらの記録を全集として出版した。
しかし、彼の記録描写はあまりにも克明であり、苦痛や快楽にもだえる被験者の様子が、
虐待・拷問の記録として受け入れられてしまい、すぐに出版は差し止められてしまった。
現存するものは皆無であり、ごくまれに高額で闇オークションで取引されているらしい。
また、大規模な大学病院であれば蔵書として所有しているケースもあると言われているが、
通常その存在は秘匿されており目録にも載っていない。



ブルーナス・レポートの真髄は実験の過激さではなく、驚くほど精微な記述にある。
実験方法、道具、道具がない場合の作成・合成方法や代用品はもちろんのこと、
処置の手技、手や指の動かし方にわたり何から何まで細かく記録されており、
医学の心得が無い者でも用意に真似できてしまうほどの情報が記述されているのだ。
しかも、その実験を行ったときの被験者の反応、例えば
言動や感じ方、身体的状態（発汗や発熱など）も細かく記されている。
これが世に公開されると、まじめな医師ならばともかく、
倫理観の薄い人間や危険思想を持つ者が悪用することは必至であり、世界に大混乱を巻き起こしてしまう。

水無月先生は清大の図書館長と懇意であり、さらに院長許可の上で資料の閲覧を許されている。
実は図書館司書や館長を性奴隷にしており、
院長の前で調教プレイすることと引き換えに、レポートのひとつの巻を読むことを許されている。
院長のほうから、実験を再現の要請がかかることもあり、そのときの被験者は院長の年の離れた妻である（危険な実験はしない）。


ブルーナス・レポートの手技は、片手でもできるよう洗練・工夫されたものが殆どで、
彼がメモをとりやすくするために考案されたものと考えられている。
ただし、彼の技術は天才的であり、彼が片手でできても誰でも片手でできることはなく、
注釈には両手で行う場合の手技も詳述されている。水無月先生はこれで様子をビデオ撮影しながら実験を進めて、
院長先生に報告する。院長は実験には同席しない。忙しいという理由が第一であるが、万一何か起こったときの責任を水無月先生に押し付けるためでもある。

手稿

拡張器を抜き、殺菌と子宮の収縮を兼ねた座薬を子宮頸部に挿入し、ク







著者はいまだはっきりと解明されていない大腸の運動生理学的特徴を明らかにするため結腸括約部を中心
にstrain gauge force transducerを用いて意識下におけるイヌの大腸運動を測定した.また大腸各部位に
ついて腸管の蠕動を制御していると思われる壁内自律神経叢,とくにAuerbach神経叢を腸管伸展標本を用
いて組織化学的に染色し,同時に筋層内のacetylcholinesterase活性の測定を行い比較検討した.Force tra
nsducerによる大腸運動の観察ではdigestive stageに結腸括約部を境に明瞭な運動の変化が認められ,そ
れを中心とした逆蠕動波も観察された.一方結腸括約部のAuerbach神経叢のcholinergic fiberによる網目
構造は他の部位に比較して密であり,またAchE活性も結腸括部で高い傾向を認めた.以上より結腸括約部
は逆蠕動始発部位として大腸運動において重要な役割を果し,また壁内自律神経構築学的にも特異な構造を
示していることが示唆された.
索引用語:結腸括約部,大腸運動Auerbach神経叢,Acetylcholinesterase活性.

胃と腸
Print ISSN: 0536-2180 Online ISSN: 1882-1219
7巻 9号
? 前の論文
次の論文 ?
一頁講座
pp. 1232-1232
Busi's sphincter（Ceco-Colic sphincter）―消化器病学の用語をめぐって
竹本　忠良1, 長廻　紘1
1東京女子医科大学消化器内科
発行日/Published Date: 1972/9/25
ISID: 1403109160
PDF (737 KB)

　正常の結腸においても，ある特定部位で強い収縮をおこし，X線上狭窄所見を示すことがある．知らないと器質的な疾患と迷ってしまってあとでとんだ恥をかかないともかぎらない．

　このような収縮部位は結腸の一定の部位にみられるので，最初に記載した人の名前を冠して……のsphincterといわれることが多い．このような収縮をおこしやすい部位（いわゆるsphincter）は3種類に分類できる1)．

　@縦走筋と輪状筋の限局性の肥厚があって真の意昧でsphincterといえるもの，結腸ではHirsch（上行結腸），Moultier（S状結腸），Busi（上行結腸盲腸境界部）のsphincterがこれに相当する．

　A神経反射にともなう収縮にすぎないもの．Rossi（直腸S状結腸境界部），Balli（S状結腸下行結腸境界部），Payr（脾彎曲部）のsphincterがこれにあたる．

　B上下の腸間膜神経叢の支配が重なる部位で，神経刺激のずれによるもの，有名なCannon・Bo"hm点（横行結腸の近位側の1/3あるいは肛側の2/3）がこれであり，Roith sphincter，Casey and Barclay sphincterとも呼ばれるが，DiDioらの本にはpylorus of the transverse colonとも書いてある．このCannon-Boehm sphincterがx線的に見えるためには両神経叢の神経刺激にずれがあることが条件である．
論文を共有
Share on facebook Share on twitter Share on google Share on email More Sharing Services
ツール


低周波治療器

水無月先生のワンポイン

飯倉重常:内容輸送に関する大腸運動のレ線学
的研究.日外会誌,55, 231-240, 1954.
6) 原田元夫:結腸左半の内容輸送運動と排便運動.
日外会誌,65, 270-283, 1964.
7) 内藤猛徳:いわゆるCannon点を中心とする
大腸運動の観察.日外会誌,65, 305-317,1964.

8) 吉村衛:大腸の分節構造について.目外会誌,




\chapter{そのた}
\section{数学教師}
浅井 秀美　数学教師
石津 美奈子　保健室の先生


「痛い…」
毎月一度はこんな調子で身体の具合が悪くなる。同僚にこのことを打ち明けてみても、当たり触りの無い答えが返ってくるばかり。確かに、大人の女性に毎月一度の生理があるのは常識で、それに伴って頭痛だとか腹痛だとか便秘だとか、種々の身体の不調が伴うことも珍しくは無かった。
ただし、私の場合はその症状がとても重く、仕事すらままならない程の苦痛に苛まされていたのだった。
「痛い…」
机に突っ伏していると、美奈子が私にに声をかけてきた。手に提げている袋からして、購買でお昼を買ってきたらしい。
「ねえ、お医者さんにかかった方が良いわよ。お薬とか出してもらえるかもしれないし、相談に乗ってもらうだけでも違うわよ。」
「うん…そうしたいのはやまやまなんだけど、行く暇が無くてね…」
私は顔を上げて美奈子に向き合った。黒髪ロング、フチ付き眼鏡、そして何故か白衣という絵に描いたような保健室の先生がそこにいた。体育の大沼先生に言わせれば、白衣の下のグラマラスな体形がたまらないんだとか。まったくエロ教師め。
「三年生のクラス担任だから忙しくて時間が無いのはわかるけど、あなたが倒れたりしたらもっと大変なことになるわよ。早いうちにお医者さんに相談しなさいよ。」
エロさのかけらもなく、お母さんのような口調の美奈子は、深刻そうな面持ちで私を見つめている。保健室の先生である彼女から見れば、私も生徒と同じなのかもしれない。
「そうよね……附属病院って受付何時までなのかしら。仕事終わりじゃ間に合わないわよね……予約して午前休もらって行こうかしら。」
しかし、自分の授業の代理の先生を探したり、教頭先生にいちいち報告したりする事の煩わしさを考えると、なんだかどっと疲れてしまった。やっぱり、家に帰ってさっさと寝るのが一番なのかな。もう全部が面倒で仕方がない。
「校医の水無月先生のところはどうかしら。私の友人なんだけど、お願いすれば、仕事終わりでも診てくれるかもしれないわ。」
「本当？それは助かるわ。」
仕事終わりでも診てくれるんなら、それに越したことはない。もしかしたら、何か良い対処を教えてもらえて、すぐに今夜から試せるかもしれない。
「私もちょっと事情があって、今夜に尋ねるんだけど、一緒に行く？結構遅くまでやってるから大丈夫よ。」
「それなら紹介してもらおうかしら。でも、美奈子も何か体の具合が悪いの？」
美奈子はらしくない一瞬戸惑ったような顔を見せると、
「保健室の先生と、校医ってのはね、いろいろあるのよ。」
などとごまかした。いつもだったら詮索したくなるものだが、今はそんな気分ではないし、美奈子に連れていってもらえなくなっても困るので、聞き流すことにした。
「そっか。なんか元気出た。あとは午後さえ乗り切れば……」
「お昼ごはんちゃんと食べないともたないわよ。」
「うーん。頭痛いし、お腹痛いし、ぼんやりするし。食欲も無いのよね……」
開けてすらいないお弁当を見破られてしまった。食べなきゃ元気が出ないってわかっているんだけど、どうしても…ね。一方で、美奈子は購買の袋からパンとおにぎりと牛乳を取り出した。菓子パンと牛乳ならわかるけど、さらにおにぎりって……健啖ね……。まったく、私も牛乳を毎日飲めば美奈子みたいな体になれるのかしら。私もお弁当を食べよう。具合が悪い中がんばって作ったのに残すのは悔しい。
「じゃあ、あなたのお弁当頂戴。」
「え、そんなに食べるの？」
「よく食べてよく運動するのが健康に良いのよ。」
健康的で肉感的な身体の美奈子が言うと説得力がある。憎らしいほどに説得力がある。
「ほ、ほら、あたしは小食なのよ。」
職員室のあちこちからクスクス笑いが聞こえる。体育の大沼先生はニヤニヤしながらこっちを見ている。
「た、たべます！」
「あら、残念。全部食べれそうになかったら、私が食べてあげるからね♪」



のだ。お昼の時間帯なのに、
「うーん。頭痛いし、お腹痛いし、ぼんやりするし。食欲も無いのよね……」


もろくに食べられないのだから、時間が経って具合が良くなるわけもない。


「…本当に、大変なのね。」
美奈子はしみじみと呟いた。

お昼休みはもう半分が過ぎてしまっている。お弁当もろくに食べられないのだから、時間が経って具合が良くなるわけもない。

生徒にも生理痛がひどい子がいるらしく、たまに保健室のベッドと借りにくるんだとか。そうでなくても彼女は生徒に人気だから、お昼休みや休み時間には保健室が少しばかりにぎやかになるらしいが、具合が悪い生徒がいると一転、厳しいお母さんになり、遊びにきた生徒をおっぱらうんだから、

６限が終わり、部活動に所属していない学生はほとんど校内には残っていない時間帯になった。この時間で保健室に用があるとすれば、部活動中の怪我ということになるが、美奈子が赴任して７年、そういう事態は一度も無かった。
どちらかといえば大学進学に力を入れている高校なので、部活動も基本的には厳しすぎる指導や練習などはしないような雰囲気となっている。もちろん、それで不満を感じる生徒もいないわけではないが…。
美奈子にとっては暇な時間で、実質座っているだけのような時間である。しかし、それを知っていて、手芸部の学生や文芸部の学生が暇つぶしの相手に押しかけてくることも多い。
「美奈子せんせー」
ガラッとドアを開けて手芸部の３人が入ってきた。この子達はいつも編み物やらビーズ細工やらを持ち込んで、他愛も無いおしゃべりをして帰っていく。
「あら、今日は愛ちゃんもいるのね。珍しいわね。いつもは茜ちゃんと文子ちゃんだけなのに」
愛ちゃんはどちらかというと静かな子で、手芸部所属というのはとても似合っている。けれども、彼女の担任は、『部活動なんてしないで精一杯勉強したら有名大学だって入れるのに…』とこぼしている。


水無月先生は近く

この女子校では、健康診断での内科検診では水無月先生が担当しているのだ。生徒の両親の中には、年頃の娘のことを気にかけすぎるあまり、過保護になってしまう方も少なくないようで、教師もできるかぎり女性で、とか、健康診断の医師は女性で、とか、その類の意見が非常に多い。確かに同僚は女性が多いし、男性教師も、どことなく中世的な風貌の先生が多い。


看護婦さんの案内で、秀美は診察室に通された。。
横に処置室があるようで、扉が少し開いていた。処置室の方にもベッドがあり、足をひっかける部分がある分娩台もあった。
「石津の同僚の浅井秀美です。今日は無理を言ってお願いして、本当に申し訳ありません。よろしくお願いします。」
「いえいえ。３年生のクラス担任ですものね。いろいろと忙しいでしょう？」
「はい。そうなんです。それで、私はどうも人より生理通が酷いみたいで、生理の時期は、忙しくても全然仕事にならなくて。よく保健室で休んだりしているんですけど、このままだとまずいと思ったもので…」
水無月先生はカルテにサラサラと何かを書き込んでいる。少し表情が変わったのか、キリっとした感じに見える。
「そうですか。それだけ忙しいとなると、ストレスもあるでしょうね。」
「はぁ……そうなんです。」
「冷えは万病の元ともいいます。お腹周りを暖めるだけでも、症状が軽くなったりすることもあります。」



「なるほど。待ち時間が無くて問診票を書いてもらってないから、今埋めてしまいましょうね。」




「おぅ…あぁ…すごい…」


\section{水泳}
etc

身体の内側からきれいになりましょうね

プールのコースを区切るアナルビーズ状のあれで
歴代の先輩達の挿入長も記録してある

腸配分見直し（上行25、横行45、下行25、Ｓ字35、直20）


※この作品はフィクションです。実在する人物・団体・治療法・道具とは一切関係ありません。

水泳部での蜜事

水泳部の部室は、他の運動部の部室とは違う建物にある。プールから近い一軒家風の建物がそれで、開校当時は校庭やプールの管理をする作業員の方が住み込みで働くための施設だったとか。けれども時代が経って設備が新しくなるにつれて、住み込みで行うほどの業務もなくなっていき、プールの管理を水泳部の顧問が、校庭の管理を他の運動部の顧問がそれぞれ兼任するようになってからは、無人の一軒家になっていた。取り壊すにも費用がかかるし、かといって無人のまま放置しておくわけにもいかず、ちょうどプールに近いという単純な理由から、この一軒家は水泳部の部室になったのだった。
人が住んでいた実績がある建物なわけだから、お風呂やトイレはもちろん、炊事の設備なども完備してある。水泳部の顧問や部員にとっては、それはそれは便利な部室だったわけだが、同時に、校舎から離れた密室であるということは、教育上好ましくない行為が行われる可能性が高いという危険もはらんでいた。

水泳部顧問の石津礼子は、そのような危険が存在することなど最初から見抜いていた。だからこそ、水泳部の生徒には厳しく言いつけてあった。例えば、許可なく他の部の生徒を招き入れないこと、生徒だけで使用することはせずに必ず顧問を伴うこと、などが規則として決められていた。一つ目の規則は、水泳部以外の生徒の溜り場になることを防ぐことが目的であり、その次の規則は例え水泳部の生徒であってもいつでも顧問の目が届くようにすることが目的だった。水泳部の生徒も、それ以外の生徒も、学校の教師陣も、この規則を徹底すれば、問題など起きっこないと考えていた。事実、問題は一度も起こらなかった。……正確には、そこでの出来事を顧問と水泳部の生徒以外が知り得えなかったというのが正しい。

「今年の一年生はなかなか骨があるわね」
ピストンを慎重に押し込みながら、礼子は微笑んだ。
礼子が手にしている浣腸器は500mLのペットボトルくらいのサイズで、すでにピストンは中程まで押し込まれていた。液体は無色透明であり、浣腸器のガラス越しに、淡い白色の肌を確認することができる。浣腸器の先端は指２本分くらいはありそうな太さだったが、柔かそうな粘膜の孔は、自ら吸い付くようにそれを受け入れている。ちょうど母親の乳房にしゃぶりついた赤子の唇のようで、その“孔”が異物の侵入を求めているようにすら感じられる。
しかし、赤子が母乳を求めるのとは訳が違い、これだけの量の液体を腸内に入れるのは危険を伴う。そんなことは礼子もわきまえており、拘束されて肛門を突き出すように仰向けに寝そべった生徒の様子を脇目に見ながら、絶妙の力加減で液体を注入している。
「あぁ…先生…」
生徒のうめき声が聞こえているのかいないのか、礼子は浣腸器のピストンから手を離そうとしない。浣腸器の中の液体はそれなりに粘度が高いようで、容易に全てが注入されることはないようだ。

ここは水泳部の部室で、礼子の他には３人の生徒がいた。礼子のすぐ横にいる２人は水着姿で、さっきまでプールで泳いでいたか、あるいはこれから部活を行うのか……。一人の生徒は水着を着ておらず、浴室に仰向けにされ、肛門には浣腸器が挿入されている。両膝を曲げたまま開脚するM字開脚と呼ばれる屈辱的な体勢だが、足首と太ももをがっちりとロープのようなもので縛られているせいで、M字というよりもV字になってしまっている。上半身は固定されていないが、両手首を体の前で縛られているので、自力で立ち上がったりすることはできない。
「美咲、恭子ちゃんのお腹はどう？」
「すこし張ってきてるみたいです。ちょっと苦しそうです。」
「あら、今日も恭子ちゃんは便秘気味なのかしら？」
一人の生徒が、浣腸されている生徒のお腹をさするように触った。もう一人の生徒は、黙々とメモをとっている。水着とノートという少し変わった組み合わせだ。恭子ちゃんと呼ばれた生徒は、目を瞑ったまま、身を捩じらせている。
「恭子ちゃん、お腹が苦しくて気持ちいいの？」
「ううぅ……」
恭子のうめき声など気にもかけずに、礼子はピストンを押し込んでいく。浣腸器の液体は、半分ほど注入されてしまっていた。
「３本目だっていうのに、こんなに入れられるなんてね。」
「本当ですね。私なんて1本でも辛いのに」
「…美咲は我慢が足りないのよ。」
「だって…やられるのは性に合わないし…。あんたはあんたで、入れたまま出さないのが好きなんて、変態よ」
「出さないのが好きじゃってわけじゃないわ。…我慢して一気に出すのが好きなの。」
水着姿の二人も、浣腸の経験があるようで、とても水泳部の部活とは思えない発言が飛び交っている。


外からは同じフレーズをいったりきたりするように演奏している音色が聞こえてくる。校舎の方で吹奏楽部が練習しているらしい。
吹奏楽部の音声が途切れると蝉の鳴き声が聞こえてきて、もっと耳をすませると風の吹く音も聞こえてくる。平穏な夏の昼下がりだ。
校門の方では、放課後の時間帯だけあって下校していく生徒もちらほら見受けられる。女子高、もちろんこれに限らず一般的な学校にはありがちな放課後の風景といえる。
校庭では、陸上部やソフトボール部の生徒が部活動に励んでいるようだが、まばらである。この学校では学力による大学進学がほとんどを占めることもあり、部活動はそれほど盛んではない。趣味や健康のための運動の範囲で行われている部活がほとんどである。水泳部も例外ではなく、泳ぐことが好きな生徒の他には、体型を気にして運動をしたい生徒が在籍しているだけである。夏の間だけ頻繁に出席して、それ以外は幽霊部員になっているような生徒もいて、在籍状況はかなり自由である。やはり出席もまばらで、主要なメンバー以外が部室に現れることはほとんどない。このことがあって、いつも部室で行われている蜜事が外に漏れることはほとんどない。“ほとんど”というのは、恭子のような例外があったからだ。

水無月恭子は、大学の医学部に進学するため日夜努力していた。医師という職業が、知識や技量以外に、過酷な業務に耐えうる健康・体力が資本だということも、看護婦経験のある保健の先生から聞いていた。もともと水泳が好きだった恭子は、一も二もなく水泳部に入部した。それなりに運動量も多く、個人競技でもある水泳は、勉学に励みつつ運動も欠かさない事を目標とする恭子にとっては理想のスポーツだった。勉学第一の彼女らしい選択である。
１年生で入ったばかりの頃は、２年生や３年生の先輩に失礼のないよう、それなりに人間関係にも気を使っていたが、それほど密接な関係を持つにはいたらなかった。恭子は、水泳部の中では、気が向いたときにただ泳ぎにくる生徒の一人であって、いつも真剣に練習に来る生徒たちのグループには属していなかった。部室を利用しているのはそういう熱心な生徒たちや顧問の先生だけで、そうでない生徒たちにとっては、なんとなく入りづらい場所でもあった。

そのような入りづらい場所に恭子が向かったのは、定期テストの期間の放課後だった。通常、夏休み前の試験期間の部活動は全て休止となり、自主練習をする生徒以外はテストの勉強に集中するのがこの学校の日常だった。水泳部の場合、使用者の管理という目的で自主練習者は利用簿に記入する決まりになっていた。利用簿といっても、部室（というか一軒家）内の更衣室に備え付けられているホワイトボードに日付と名前を記入するというシンプルなもので、当日以降に記録が残ったりすることはない。ただし何かあった場合を考慮し、一人での単独利用は禁止されていた。ちなみに、更衣室は以前一軒家だったころの和室を使っており、箪笥がロッカー代わりであり、ホワイトボードは襖に固定してあった。

顧問の石津先生は大抵は部室のリビングでまったりしているので、利用簿は部室内の更衣室のドアに設置されているので、利用簿を埋めるのは水泳部の中でも特に熱心な生徒が中心で、恭子のように趣味で泳ぎたいときに泳ぐような生徒の名が書き込まれることはほとんど無かった。
恭子は利用簿に書き込もうとしたが、備え付けのペンはインク切れを起こしていた。に設置されているので、中にいる人に声を書ければ



使用者がいない日に外部の業者を呼んで設備の点検を行うという仕組みだ。学校が休みの土日には清掃を行わないのは、土日はプールが無い近隣の小中学校の生徒が利用

そんな中、恭子はなんとなく泳ぎたい、という理由で水泳部の部室へ向かっていた。部室内に設けられた更衣室には、


きっかけは、医学の資料を読み漁っていたときに見つけた、衝撃的な記述だった。もっとも、衝撃的という形容は、当時の恭子にとってのものである。高校を卒業して大学に入学し、しかるべき修行を積んで念願の医師になった現在の恭子にとっては、それが衝撃的でも何でもない日常になっている。
驚異的な記述の内容は単純だ。肛門に異物を挿入する性癖がある人間が、常軌を逸脱した自慰行為によって病院にかつぎこまれ、事無きを得たという内容の症例報告だ。恭子は、そのような性癖があること自体にも衝撃を受けたが、それ以上に衝撃を受けたのは、人間の排泄器官たる肛門が、まるで自分の腕数本分はあろうかという太さの物体（しかも男性器を模した形状）を出血も無く受け入れたという事実だった。――作り話ではないか。そんな疑念すら浮かぶほどに、信じられなかった。しかし、内容が内容だけに、保健室の先生に相談したり、他の生徒にどう思うかを尋ねたりすることはできず、疑念は興味へ変わり、興味は欲求へと変わっていった。

自分で試してみるまで、時間はかからなかった。簡単な直腸洗浄を行い、潤滑剤としてベビーオイルを使う。挿入するのは凹凸がなくツルツルな形状の物体にコンドームを被せたものだ。最初は人差し指の太さ程度のスティックのりだったが、どんどんエスカレートし、肛門拡張を開始して半年も経つと、自らの手首の太さくらいはありそうなヘアスプレーのサイズを挿入するまでなった。ヘアスプレーのサイズになった後は、スティックのりを一緒に二本挿ししたり、自らの指で拡げてみたりと、探求は進むばかりだった。

彼女にはいけない事をしているという意識はあったが、探究心や好奇心にも似た、自らを突き動かす強い衝動を抑えることはできなかった。もしこれが原因で、彼女の学業が阻害されるのであれば、彼女はそのストイックなまでの理性的にその衝動を抑えることができたかもしれないが、彼女の場合、水泳以外の気分転換手段が増えただけに過ぎず、普段の授業の成績は良好で、大学受験へ向けた準備はむしろハイペースを維持していた。彼女にとっての肛門拡張は、いけない事でありながらも、確実に日常へと溶け込んでいたのだった。


、単純に泳ぎたくなったから







\section{望と春子}
腹ぼこの状況説明
望みと春子の立場交代

 horsetail
【名】

    馬の尾
    《植物》つくし、ツクシ◆漢字は「土筆」
    《植物》トクサ類




時計を見ると、いつもの金曜日だったらダラダラとTVを見て過ごしている時間帯で、
眠気が訪れるような時間ではなかった。
しかし、“つくし”の後片付けも終わったし、いろいろな事が起こりすぎて


寝ぼけた頭で時計を見ると、まだ夜中の２時だった。正確には1時50分くらい？いや違う、10時10分だ。
デザインが気に入って買った掛け時計は、長針と短針の形が微妙に似ているせいで、
寝ぼけた状態で見るとわけがわからないのだ。

携帯を見ると、望からメールが届いているようだった。
着信も何度かあったが、熟睡していたみたいで、全然気づかなかった。
どうしたのかなと思いつつ寝ぼけ頭でメールを開くと、
例の器具の感想について教えてほしいから家に行く旨が記されていた。
…10時、だそうだ。望が来る！

「ちょっとー急に何なのよー」



私のお腹の中で暴れるつくし。お臍の上のあたり、横行結腸を擦っているみたい。
お臍の上にできた緩やかな膨らみを指で押さえると、内側から押し返される。
お腹の中をいじられてる感覚に、下腹部が甘く疼くのが感じられる。

望にもつくしが入っているから、私と同じお臍の上の部分が膨らんでいるかと思ったら、位置が少し違うみたいだった。
「望のお腹、どこに入っているの？」
「私のは新しい試作型だから、先端は右結腸曲まで来てるの。ちょっと、苦しいかな」
「苦しいの？」
「うん。上行結腸の奥まで入るように作ったんだけど、うまく入ってくれなくて、横行結腸を伸ばしちゃってブラブラしてるみたい」
望のお腹は、望から見てお臍の右上のあたりが膨らんでいる。右結腸曲というのはその場所なのか。
そこを抜けて、つくしが上行結腸に入ったら、望はもっと気持ち良くなれるのかな。
「どうやったら入るの？」
「うーん、パワー不足なのもあるけど、私の場合は横行結腸が長いから、きつめに圧迫しないとだめね」
「圧迫って？」
「横行結腸を抜けていくときに、腸が伸びないように、お腹の上から押さえるの。でも、苦しくてついつい離しちゃうの」
望は自分のお腹を押さえるしぐさを見せてくれたが、一生懸命押しているようには見えなかった。
「もっとちゃんと押さえないとだめじゃないの」
「そうなの。一緒に開発をしている病院の先生にも言われたわ。腸が傷つかないように安全に作ってあるから大丈夫って。」
「でも、苦しい？」
「うん…私の場合、右結腸曲が人と比べて急カーブしてるみたいだから、少し苦しくても我慢しないとね」
「そっか…じゃあ、手伝ってあげる」
私はおもむろに望を抱きしめた。望のお腹に、自分のお腹をしっかりと押し付けて。密着したから、望のお腹の膨らみの存在が、
私のお腹でも十分感じられる。それがお腹の中で動いている様子も、良くわかる。
「ちょっと、あんまりきつくしないでよね」
「きつくしないと入らないよ」
「そうだけど…」
いつになく弱気な望がかわいい。そんな望の中のつくしは、私のお腹に感じられる感触から察するに、奥に進めずにその場で行ったり来たりを繰り返しているようだった。
迷子になって困っているようで、これまたかわいい。
反対に、私のお腹の感触も同じように望に伝わっているはずだ。私のは、横行結腸の真ん中らへんで、お腹を突き上げるように動いている。
「どう？私の中のも動いてる？」
「うーん、春子のは本当にぴったり腸内に収まってるみたいね。機能通りの動きよ」
「じゃあ、望のも、ちゃんと奥まで収めないとじゃない？」
「これは試作だから、もっとパワーをあげ…きゃっ」
私は望の答えを待たずに、望の背中を思いっきり引き寄せた。
お腹が圧迫されたせいで、私の中のつくしも居場所を変えようと動き出したのが感じられた。
反対に、私のお腹の表面で感じられる望の中のつくしはと言えば、もうすでに迷子ではなく、明確な意思を持って望の右結腸曲へと向かっているようだ。
蛇行か律動か表現が難しい動きで、望の腸内を進んでいく。お腹ごしに移動がわかるので、私は自分の腸内を異物が移動していくかのような錯覚さえ覚えた。
「…あぁ…」
望が絞り出すように切なそうな声をあげた。今まで聞いたたことがない、色っぽくて、苦しそうな声だ。
「望、我慢だよ」
「…うぅぅ…」
望も、私のことをきつく抱きしめている。苦しくても、腸壁をきつく擦られて侵入されるのは病み付きになる快感なのだ。
望の中のつくしは、右結腸曲への辿り着いたようだった。私の左の肋骨の下に、望のお腹のふくらみが触れている。
「もう少しかな？」
「うん…入るまで、離さないで…」
望の消え入りそうな声はどこか儚くて、私は一層激しく望を抱きしめてしまった。激しい律動が望のお腹から感じられた。
「…あっ…んっ…」
望が切なそうに悲鳴をあげたのと同時に、さっきまで痛いくらいに主張していた望の体内のつくしはどこかに吸い込まれるように消失した。

「入ったの？私の方だとどっかに消えちゃった感じなんだけど」
「うん…上行結腸に入ったら、お腹の表面側から確認するのは難しいは。しっかり触ればわかるんだけど」
「そっか。まだ苦しい？」
「ううん。横行結腸の伸展も戻ったから、だいぶ楽になったわ」
「どこにあるか、触ってもいい？」
「うん…触ってみて」
強く抱きしめた手を放すと、望はどこか寂しそうな眼をして、その場に横になった。もしかして、もっと、くっついてたかった？
「この辺、指圧してみて」
望に指示された場所は、しゃがんで指先で押すこともできたが、わざと馬乗りになって、本格的に押してみることにした。
「ちょっと、」






望みちゃん
警備会社とは
準備室で準がある

\section{樹脂製品の町工場}
水無月樹脂化学工業の下請けの町工場に飛ばされることを町流しと
呼ばれている。

\section{洗脳センター？}
【中国】「黒地獄」や「洗脳センター」とよばれる拷問と虐待施設　中国労働教養の廃止は見せかけか[01/07]
２ちゃんねる ★スマホ版★ ■掲示板に戻る■ 全部 1- 最新50  
■ このスレッドは過去ログ倉庫に格納されています
【中国】「黒地獄」や「洗脳センター」とよばれる拷問と虐待施設　中国労働教養の廃止は見せかけか[01/07]

1 ：九段の社で待っててねφ ★：2014/01/07(火) 20:37:45.87 ID:???
    中国の馬三家労働教養所
    http://www.amnesty.or.jp/news/images/china-masanjia_labour_camp_14.06.13_0.JPG

    昨年11月15日、中国は過去数十年間、起訴や裁判もせずに何十万もの人びとを拘禁するために利用してきた
    「労働による再教育（労働教養）」の施設を廃止すると発表した。

    労働教養所では、「再教育」の過程で、政治的、宗教的、個人的思想や活動で拘禁されている人びとを改心させ、
    活動をやめさせるために、しばしば拷問が行われていた。

    その労働教養所を廃止するとのことだったが、アムネスティの調べで、中国当局は手を替え品を替え、これらの
    人びとへの処罰を行っていることが分かった。

    多くの元労働教養所は改装を施され、なかには単に施設名が変わっただけのところもある。薬物更生施設（いわゆる
    「薬物労働教養所」）として再開したものもある。しかし、被拘禁者は薬物更生を受けることはほとんどなく、実態は
    これまでと同じ労働教養所である。被拘禁者は何年も過酷な労働と虐待を受けることになる。

    元労働教養所を「洗脳センター」（公式には「法律教育教室」と呼ばれる）とすることも多くなってきた。主に、拷問と虐待で
    法輪功学習者を改心させるためである。

    当局はほかにも、いわゆる「黒監獄」という、非公式の拘禁施設を頻繁に利用するようになっている。多くの場合、
    請願者を監禁する目的で、ホテルや廃墟となったビルなどが使われている。

    この種の拘禁施設に法的根拠はなく、当局はこうした施設の存在そのものを否定しているため、施設内の人権侵害は
    労働教養所以上に懸念される。

    「黒地獄」と「洗脳センター」では、拷問がまん延する土壌がある。

    労働教養所では、以前拘禁されていた人の話によると、被拘禁者は電気ショック棒などで激しく殴られ、食事が
    与えられず、水中で呼吸ができない状態にさせられ、いかがわしい注射を打たれ、吊り下げられることもあったという。

    宗教的思想を変えることを拒み、これまで3回労働教養所に入れられたある女性は、1日に20回以上、吊り下げの拷問を
    受けた。拷問では、裸にさせられることが多く、食事も水も与えられず、睡眠やトイレも禁止された。

    被拘禁者の中には、精神的拷問を受けることもあった。「自白」しなければ、離婚させる、親せきを処刑する、家族との
    面会ができない、などと脅されることがあった。また、被拘禁者は他の被拘禁者の「再教育」を命じられることもあった。

    労働教養所に長期拘禁されていた人たちの多くは、「黒地獄」や「洗脳センター」、薬物更生施設に直接送られている。
    彼らは、権利や信念を捨てなかったからだ。

    当局はただちにすべての恣意的拘禁をやめ、被拘禁者を守るために、国際的な人権基準に則った法律を制定すべきである。

    最も基本的な権利を被拘禁者から奪っている政策は、根本的に変える必要がある。その政策を変えない限り、当局は
    脅威と見なす個人を罰する方法を新たに考え出すだけである。


    http://www.amnesty.or.jp/news/2014/0107_4392.html

2 ：<丶｀∀´>（´・ω・｀）（｀ハ´　 ）さん：2014/01/07(火) 20:40:28.65 ID:QMuigCSZ
    沈黙は中韓の過激な主張を全面的に認めることになります。
    声を上げなければ、抗議の意思表示をしなければ、未来は更に状況が悪化しているでしょう。
    意思を表示して牽制するだけでも充分に意義があり、慰安婦像撤去の署名活動もまた無意味ではありません。
    未来のために出来ることを今こそ考えませんか？

    ---------
    ■ニューヨーク慰安婦像の撤去署名　[現在48,000]

    足りてません！ニューヨークの慰安婦像撤去もお願いします。 [期限1/12]
    http://wh.gov/l0tSx

    ホワイトハウスの署名手順　（初心者向け/メールだけで署名OK）　※スマホ対応
    http://www60.atwiki.jp/team_japan/pages/27.html

3 ：<丶｀∀´>（´・ω・｀）（｀ハ´　 ）さん：2014/01/07(火) 20:41:39.98 ID:4O0C/2w0
    ┬┴┬┴┤
    ┬┴┬┴┬┤　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　├┬┃創価学会文化会館┃┴┬┴┬┴
    ￣￣￣￣￣￣
    　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　<丶｀∀´> （； ‘д‘)　　　＜　助けてー！
    　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　（　　　　つ（　 つ ,つ　　　　＼＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿
    　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　/　λ　ヽ､　 ヽ　＼ ￣ ）　;;:)　ｽﾞﾙｽﾞﾙ
    　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　r───ﾍ─────────────────
    　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　 　 │日本で本場の黒地獄が味わえるから　入れニダ!
    　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　 └─────────―──────────
    http://summary.fc2.com/summary.php?summary_cd=254717
    【おわたー!】韓国経済崩壊のお知らせ【サムスンまで死亡か!】

    http://summary.fc2.com/summary.php?summary_cd=266033
    ( ´,_‥｀)ﾌﾟｯ これが韓国軍の悲惨な現状だW

    http://summary.fc2.com/summary.php?summary_cd=266010
    微グロ画像アリ!】 強盗が特殊部隊員を襲ってズタボロW(ﾉ∀`)ｱｲﾀﾀ

    http://summary.fc2.com/summary.php?summary_cd=231226
    【カルトキョッポ】在日代表　李信恵リ・シネは創価だった！！【韓国情報院からもマーク】

    http://summary.fc2.com/summary.php?summary_cd=264018
    韓国人の出入り禁止から暴行まで!ここまで嫌われている韓国人たちの実態W

4 ：<丶｀∀´>（´・ω・｀）（｀ハ´　 ）さん：2014/01/07(火) 20:45:24.46 ID:Fgh/yz2N
    これが国連公認という現実

5 ：<丶｀∀´>（´・ω・｀）（｀ハ´　 ）さん：2014/01/07(火) 20:45:49.16 ID:Zz44uaG8
    中国が人権委員会の理事やってんだからな

6 ：<丶｀∀´>（´・ω・｀）（｀ハ´　 ）さん：2014/01/07(火) 20:45:53.66 ID:RllMr885
    ファシズムそのものですねｗ

7 ：<丶｀∀´>（´・ω・｀）（｀ハ´　 ）さん：2014/01/07(火) 20:55:07.41 ID:KsKSHWNs
    ブラック地獄なら日本にもある

8 ：<丶｀∀´>（´・ω・｀）（｀ハ´　 ）さん：2014/01/07(火) 20:56:40.65 ID:57cy8rzh
    Ｃ国に占領された日本で
    そのうち日本人も同じ目に遭うかも

9 ：<丶｀∀´>（´・ω・｀）（｀ハ´　 ）さん：2014/01/07(火) 20:56:47.16 ID:gSdWfVpa
    国がオウム真理狂w

10 ： 忍法帖【Lv=40,xxxPT】(1+0：9) ：2014/01/07(火) 20:57:09.94 ID:1i6ms2+D
    こんなことを今でも行ってる国にとやかく謂われる筋合いは無いわな。
    チベットやウイグルの件もそうだが、中共の化けの皮が剥がされる日は来るのだろうか。

11 ：<丶｀∀´>（´・ω・｀）（｀ハ´　 ）さん：2014/01/07(火) 21:00:01.98 ID:TdWHcr59
    強制労役に幸福を見出すのが共産主義

12 ：<丶｀∀´>（´・ω・｀）（｀ハ´　 ）さん：2014/01/07(火) 21:00:31.23 ID:WDsHOius
    フジテレビの本社ビルにかけてあった垂れ幕の事ですかね

13 ：<丶｀∀´>（´・ω・｀）（｀ハ´　 ）さん：2014/01/07(火) 21:07:46.27 ID:GedxfYMd
    中華人民共和国は｢洗脳」の宗主国（ホント）

14 ：<丶｀∀´>（´・ω・｀）（｀ハ´　 ）さん：2014/01/07(火) 21:07:57.70 ID:EjpqdxO/
    アムネスティ日本は公立学校における国旗（日の丸）掲揚・国歌（君が代）斉唱をめぐる
    問題に関して声明を出した。アムネスティ日本は、国旗・国歌の強制および、それに反対
    する意思表明をした教育公務員に対する行政処分は、日本国憲法第19条、日本国憲法第21
    条、国際人権規約A第18・第19条などに対する重大な違反行為であるとし、さらなる強制
    をやめるように申し入れた。

15 ：<丶｀∀´>（´・ω・｀）（｀ハ´　 ）さん：2014/01/07(火) 21:10:53.83 ID:mMjinPrC
    中国人が中国人にひどい目にあっても、国内問題で外国人は興味なし。
    餃子にでもなってな。

16 ：<丶｀∀´>（´・ω・｀）（｀ハ´　 ）さん：2014/01/07(火) 21:11:40.26 ID:Ctoo7TPJ
    >>1
    > 与えられず、水中で呼吸ができない状態にさせられ、いかがわしい注射を打たれ、吊り下げられることもあったという。
    いかがわしい注射てAVとかに出てくるやつ？

17 ：<丶｀∀´>（´・ω・｀）（｀ハ´　 ）さん：2014/01/07(火) 21:12:12.62 ID:ASww+siB
    強制収容と強制労働は国技ｗ

18 ：<丶｀∀´>（´・ω・｀）（｀ハ´　 ）さん：2014/01/07(火) 21:13:46.80 ID:xcnoVidS
    シナ地獄に自由を

19 ：<丶｀∀´>（´・ω・｀）（｀ハ´　 ）さん：2014/01/07(火) 21:14:45.52 ID:Aw8AB2nm
    ナニコレ
    文革の名残か？

20 ：<丶｀∀´>（´・ω・｀）（｀ハ´　 ）さん：2014/01/07(火) 21:19:31.37 ID:tDEr94Iq
    　　　　 .∧∧
    　　　　／支＼　　 　　/ / / /
    　　⊂（ #｀ハ´ ）　 ､,Jし //　 ﾊﾟﾝ
    　　　（几と　ノ　 　）　.て.∧,,,,∧
    　　／/'|ヽソ 彡 　 Y⌒Y∩；｀Д´>　ｱｲｺﾞ！
    ／ノ / ｜ ＼ 彡　　　 　ﾉ　　⊂ﾉ
    ヽ/､/ヽ/ ヽ/　　　　　（__￣） ）


    　　　　 .∧∧
    　　　　／支＼　…
    　　⊂（ #｀ハ´ ）
    　　　（几と　ノ　 　　　　 ∧,,,,∧　 な、なにするﾆｶ？
    　　／/'|ヽソ 　　　　 　　<｀Д´；>
    ／ノ / ｜ ＼ 　　　　 　ﾉ⊃ ⊂ﾉ
    ヽ/､/ヽ/ ヽ/　　　　　 （__￣） ）


    　　　　 .∧∧
    　　　　／支＼　　 　　/ / / /
    　　⊂（ #｀ハ´ ）　 ､,Jし //　 ﾊﾟﾝ
    　　　（几と　ノ　 　）　.て.∧,,,,∧
    　　／/'|ヽソ 彡 　 Y⌒Y∩；｀Д´>　ｱｲｺﾞ！
    ／ノ / ｜ ＼ 彡　　　 　ﾉ　　⊂ﾉ
    ヽ/､/ヽ/ ヽ/　　　　　（__￣） ）


    　　　　 .∧∧
    　　　　／支＼　…
    　　⊂（ #｀ハ´ ）
    　　　（几と　ノ　 　　　　 ∧,,,,∧　 痛いﾆﾀﾞ…
    　　／/'|ヽソ 　　　　 　　<｀Д´；>
    ／ノ / ｜ ＼ 　　　　 　ﾉ⊃ ⊂ﾉ
    ヽ/､/ヽ/ ヽ/　　　　　 （__￣） ）

    　　　　　　　　　　ミ　_
    　　　　 .∧∧　ﾐ　 ／/-
    　　　　／支＼　／ /　/　/ / / /
    　　⊂（ #｀ハ´ ）　 ､,Jし //　 ﾊﾟﾝﾊﾟﾝﾊﾟﾝﾊﾟﾝ
    　　　（几と　ノ　 　）　.て.∧,,,,∧
    　　／/'|ヽソ 彡 　 Y⌒Y∩；｀Д´>　ｱｲｺﾞｯ！ｱｲｺﾞ！ｱｲｺﾞｯ！
    ／ノ / ｜ ＼ 彡　　　 　ﾉ　　⊂ﾉ
    ヽ/､/ヽ/ ヽ/　　　　　（__￣） ）

21 ：<丶｀∀´>（´・ω・｀）（｀ハ´　 ）さん：2014/01/07(火) 21:20:58.23 ID:99ABRyg5
    こんな野蛮な国をオバマは支持してんだな

22 ：aniki：2014/01/07(火) 21:22:14.85 ID:c8bN85Vt
    >>1
    これは世界文化遺産にして残すべき。
    中国共産党が残した負の遺産として、世界の観光名所として残すべき。

    人類は皆、平等であり対等。過去には、権力者が一般人を奴隷化する為に作られた
    施設があったという事を、歴史の証拠として残すべき。

23 ：<丶｀∀´>（´・ω・｀）（｀ハ´　 ）さん：2014/01/07(火) 21:23:18.56 ID:ahCowbfC
    >>10
    化けの皮が剥がされる、というか世界中が見てみないふりしてるだけじゃね？
    ウイグルチベットでの惨事が南アフリカじゃ全く知ることが出来ないってワケでもないんだし。

24 ：<丶｀∀´>（´・ω・｀）（｀ハ´　 ）さん：2014/01/07(火) 21:45:12.67 ID:XpNfNISB
    >>12
    フジテレビを見続けなけれなならない、という拷問が
    描かれてるやつねｗ

25 ：<丶｀∀´>（´・ω・｀）（｀ハ´　 ）さん：2014/01/07(火) 21:48:12.99 ID:XpNfNISB
    >>10
    現在進行形でこんなことやってる国が常任理事国で
    「歴史認識がー」とか昔のこととやかく言ってくる

26 ：<丶｀∀´>（´・ω・｀）（｀ハ´　 ）さん：2014/01/07(火) 21:49:57.48 ID:IR1xVEne
    >>23
    ヤンキー共もスリーアウト制で奴隷状態にした受刑者活用してるから問題無い。
    人権って何だっけ？この世に有ったっけ？

27 ：<丶｀∀´>（´・ω・｀）（｀ハ´　 ）さん：2014/01/07(火) 21:51:34.05 ID:6sqq7ueW
    シナ暴力団が国連の常任理事国とはwwwww宇宙で最高のジョーク
    シナ暴力団が国連の常任理事国とはwwwww宇宙で最高のジョーク
    シナ暴力団が国連の常任理事国とはwwwww宇宙で最高のジョーク

28 ：<丶｀∀´>（´・ω・｀）（｀ハ´　 ）さん：2014/01/07(火) 21:56:08.85 ID:ZzVxDZb/
    多分俺の想像力のを遥かに越えた事をやってるんだろう、もし全貌を知ったら吐くだろうな

29 ：<丶｀∀´>（´・ω・｀）（｀ハ´　 ）さん：2014/01/07(火) 21:57:11.92 ID:IR1xVEne
    >>27
    大丈夫常任理事国は全部アレだからww
    真っ当な国が常任理事国になれる訳無いだろw

30 ：<丶｀∀´>（´・ω・｀）（｀ハ´　 ）さん：2014/01/07(火) 21:58:35.31 ID:1nnAFTIW
    この手の施設の連中やPLAと大戦時手を組んでいたのが、国務省であり情報機関なんだよな。
    シナ人による日本兵洗脳技術に興味津々と。　参考　円安リポート　岩波書店

31 ：<丶｀∀´>（´・ω・｀）（｀ハ´　 ）さん：2014/01/07(火) 21:59:19.12 ID:EjpqdxO/
    拷問はアメリカもグアンタナモでなんかやってたから

    日本もオウム信者とかこういう洗脳施設に入れちゃえばいい
    ってのが２ちゃんねらーじゃないのか

32 ：<丶｀∀´>（´・ω・｀）（｀ハ´　 ）さん：2014/01/07(火) 22:04:53.66 ID:JOeH9X8N
    こういった施設ば増えれば増えるほど
    管理維持人件費等々で
    支出増加国家財政逼迫

    警察国家の末路は
    旧ソ東欧アフリカなど
    破綻動乱と相場が決まっている

    南無

33 ：<丶｀∀´>（´・ω・｀）（｀ハ´　 ）さん：2014/01/08(水) 09:29:04.16 ID:D1zm+cXx
    支那人は順調に悪カルマを積んでるな……

34 ：<丶｀∀´>（´・ω・｀）（｀ハ´　 ）さん：2014/01/10(金) 12:31:24.76 ID:jH9bFfZf
    汝にチャイナの地獄を見せてやろう
    地獄における苦しみが、銃殺による死が与えられる程度のものと考えているのなら
    その甘美な妄想が打ち砕かれるのに長い時間はかからないであろう
    その後、後悔をする時間はたっぷり与えられるのだから

13 KB
■ このスレッドは過去ログ倉庫に格納されています
★スマホ版★ 掲示板に戻る 全部 前100 次100 最新50

read.cgi ver 05.02.02 2014/06/23 Mango Mang?? ★
FOX ★ DSO(Dynamic Shared Object)

\section{ルアーの件}


「お大事にどうぞ。」
「どうもありがとうございました。」
今日最後の患者さんが会釈をして帰っていく。

診療時間最後の診察が終わり、待合室の掃除をしていると、先生の妹の夏美さんが来院してきた。
病院に来るには少し大げさなバックをたすきがけに肩に担いでいる。
ずいぶん荷物がいっぱい入ってるみたいで、スーツの肩の部分にベルトが目一杯食い込んでいる。形が崩れちゃいそう…。
「夏美さん、どうしたんですか？」
「…あら、涼子ちゃん、お疲れ様。恭子いる？ちょっとだけ相談したいことがあるんだけど。」
先生は診察室の片付けをしているはず。今日は、カルテの整理もすぐ終わったみたいだから、のんびりコーヒーなんか飲んでるかも。
「診察室にいると思います。そこにスリッパが…」
来院してきた人が利用するためのスリッパをすすめようとすると、夏美さんはすでにスリッパに手をかけていた。
「はいはい知ってるわよ。私、この前来たばっかりでしょ？もしかして、あんまりにも気持ちよくて、記憶飛んじゃってた？」
この前のコロンビーズ接待（？）のとき、私が先生に樹脂浣腸やコロンビーズで責められたときに、
美奈子さんと春子さんの他に、遅れて来た夏美さんとその秘書も見ていたのだった。
「…あ、あの、その節は…」
私は自分の痴態を思い出して顔が真っ赤になってしまった。
先生オススメのコロンビーズで私がひいひい悲鳴をあげているときに、
夏美さんがニコニコしながら私の方を眺めていたのを覚えている。
時折、美奈子さんに何か囁いているようだったが、
私はお腹の奥からこみ上げてくる未知の快感でそれどころではなかったのだ。
「おかげで、美奈子もやる気が出たみたいだし、涼子さんには感謝してるのよ。」
「そんな…」
「照れてるの？思い出して感じちゃった？あのとき、恭子にお腹の奥まで責められて凄い気持ちよさそうだったもんね。」
「ち、ちがいます！何も思い出したりなんかしてません！」
「うふふ、涼子ちゃんってかわいいわね。恭子がおもちゃにしたがる気持ち、良くわかるわ。」
先生におもちゃにされるだなんて…なんだか心にチクチクとくる表現なのに、どこかときめいてしまうのはどうしてかしら。
「はいはい、玄関先で私のかわいい看護婦にチョッカイ出すのはそこまでにして頂戴。」
夏美さんとのお話に夢中になっていると、いつの間にか先生がいた。私のかわいい看護婦だって。「かわいい」だなんて…そんな。
「涼子ちゃん、今度は私がマッサージしてあげるからね。あのコロンビーズよりもっとすごいのでね？」
「え、遠慮します！」
私をかわいいと言ってくれた、愛すべき水無月先生に責められたから我慢できたけど、
本当のところ、あのコロンビーズはかなり苦しかった。
お腹の内側から感じられた異物感は本当に素敵だったんだけど、その快感の元になる腸壁や腸の襞をゴリゴリされるという行為自体は、
結構痛かったり苦しかったりするのだ。痛気持ち良いという部類にも入るんだけど、あのときはそれを楽しめるほど余裕はなかった。
先生が言うには、私は初めてだから、腸が変な方向に引き伸ばされやすかったり、初めてにしては硬めの素材のコロンビーズだったこともあって、
少し苦しかったはずだとか。あれで少しっていうのは引っかかるけど…。けれども、単純に気持ち良い事よりも、痛気持ち良い事の方が私は好きみたいで、
病み付きになっちゃった。
あのコロンビーズより凄いのなんて、なおさら勘弁してもらわないと。
「あら、涼子、何事も経験よ。夏美の責め方はちょっと乱暴だけど、それがまた気持ち良いんだから。」
「私は、先生がいいんです！」
少し時間が止まったかのような沈黙が訪れ、クスクスと笑い声が聞こえてくる。
たぶん、処置室の片付けをしている白河さんとか河原さんが聞き耳を立てていたのだろう。
裕美ちゃんも複雑な顔をして笑っているのかもしれない。
別に愛の告白めいた事をしたつもりは無いんだけど、そんな風になってしまった。
「まったく、涼子ったら。」
先生は少し照れているみたい。
「あらあら。慕われてるのね。そういう甘々なのはまた今度にしてね。今日は、もっと毒々しくて生々しいコロンビーズの相談に来たのよ。」
うげ、やっぱりそっちの用件でしたか。まっとうな相談だとは思わなかったけど…。
「お安い御用よ。今日はカルテの確認も早く終わったから、時間はあるわ。コロンビーズ恭子に何でもお任せよ。」
さっきのクスクスとはうってかわって、ギャハハという笑い声が処置室の方から聞こえてくる。
「……先生、もう少し上品な渾名にしませんか？」
先生のボケに一応反応してあげると、夏美さんが
「でもね、もしかしたら、そのコロンビーズ恭子さんでも困っちゃうような品物なのよ。今回は」
などと真剣に乗っかってくる。
「そう、それは興味深いわね。じゃあ、さっそく現物を見せてくれるかしら？」
二人は真剣な顔になったかと思うと、処置室の方へ歩いていった。
まったく、先生はコロンビーズの事になるとすぐあんな風になっちゃって…。
きっと、私の「先生がいいんです！」発言なんてもう記憶の外に…まったくもう…。


一応診療時間外になったので玄関に施錠をして、待合室の照明も常夜灯のみにして処置室に向かった。
処置室には、白河さんと河原さんと裕美ちゃんがいた。当の水無月姉妹の姿は見当たらない。
「あれ、先生達は？」
「夏美さんの荷物を置いたら二人して内視鏡室に言っちゃったわよ。多分直腸鏡か何かを取ってくるんじゃないかしら。」
河原さんと白河さんは、すでに目をキラキラさせている。裕美ちゃんは何だかそわそわしている。
白河さんと河原さんはコロンビーズ経験者だが、裕美ちゃんはそうではない。
葉月さんが先生に責められている現場に同席してたらしいから、コロンビーズの使用風景は一応知ってるみたいだけど。
しかし、変態姉妹が真剣に話し合うほどの試作品の現場に、裕美ちゃんのような初心者を同席させても良いのかしら。
「裕美ちゃん、大丈夫？結構変なものが出てくるかもしれないから、今のうちに帰ってもいいんじゃない？」
「」

「あら、この前はあの赤いコロンビーズでお尻の穴をヒクヒクさせながら大声でよがってた涼子ちゃん、今何ていったの？」
「も、もう知りません！」
「あはは、冗談よ」何よそれ。先生は


夏美「例えば、とても精巧で本物と区別がつかない木彫りのルアーがあったとするわね。
それに釣り糸をつけて水中を引いても、別に魚らしい動きをしないわね。」
白河「それはそうですよね。真っ直ぐスーッと動きそうですね」
夏美「まあ、引っ張り方によるけど、そんなとこね。でも、釣り糸を上手に動かすと、まるで本物の魚が泳いでるように見せかけることができるの。」
涼子「でも、魚はヒレとかあるから、せめてヒレの部分はシリコン製とかにしないと、それっぽく動かないんじゃないですか？」
夏美「そうなのよ。木彫りのように形を変えないルアーの他に、弾性のある樹脂で作られたルアーもたくさんあるわ。」
河原「先生のコロンビーズの研究に付き合って釣具屋さんに行ったときに、いっぱい売ってましたね。」
恭子「あの時はかたっぱしから買って、結局どれも使えなくて、夏美に押し付けたんだったわね。」
涼子「…何してるんですか…二人して…まったく…」
夏美「ともかくね、その余りをもらったときに、うちの会社でもルアーの特許いくつか持ってたこと思い出したのよ。」
白河「それは、木彫りでも樹脂製でもない方法ということですか？」
夏美「いえ、樹脂製ではあるんだけど、本物の魚みたいに動くように魚の部位ごとに樹脂の組成や、
組み合わせを決めて、しかも一括で成型しちゃうというとても高度なものなのよ。」
裕美「へー何だか凄いんですね。水族館に飾ったら本物を飼わなくても良くなるとか？」
夏美「そういう用途も考えたんだけど、実際にはコストがかかりすぎて、
ルアーにも観賞用にもならないことが判明して、実現はできたけど製品化まではいかなかったわね。」
恭子「見えてきたわ。つまり、コロンビーズにその技術を使ってできたものについて相談に来たわけね。」
夏美「その通りなのよ。流石、恭子は言わなくても考えることが通じ合ってくれて助かるわ。」
河原「ちょっと考えただけでゾクゾクしちゃうわ。お腹の中で魚が泳ぐなんて…」
白河「流石、有力企業の部長さんはいろいろと発想が違いますね。」
裕美「お腹の中で水族館？紫苑ちゃんが喜びそうね。」
涼子「…（私も先生と同じ発想をしてしまったなんて言えない…）」
夏美「まあ、みんなメルヘンな感じに誤解してるみたいだから、実物を見せるわね。」

夏美さんはバッグを開けて、細長い白い発泡スチロールの箱を取り出した。
処置室のベッドの上で箱を開けると、そこには深緑色の細長い物体が入っていた。
しかしそれは、魚でもコロンビーズでもない異質の形状をしていた。
流線型な形は近未来の乗り物のようで、今まで見てきたコロンビーズとは異なり、
球や傘やコブに相当する凹凸のようなものは全く見られない。
しかし、良く見ると細長い本体に張り付くように魚のようなヒレのようなものが存在していることがわかる。
「ちょっと、水がほしいんだけど、いい？」
「はい、どのくらいですか？」
「そうね、１リットルくらいね。」
いつもの業務のときのようなフットワークで、裕美ちゃんが水道の方へかけて行き、
500mlまで計量できるビーカー2つに水を入れて持ってきた。
発泡スチロールの箱にそのまま水を入れると、深緑色のコロンビーズが水に浸された。
夏美さんがコロンビーズを突っついて、コロンビーズ全体に万遍なく水が行き渡るようにすると、
さっきまでは細長い棒状だったものが少し形を変えた。
「なんで水につけると形が変わるんですか？」
興味津々の裕美ちゃんは、棒状の物体をしごくように揉んでいる。ちょっといやらしいからやめなさい。
「もともとルアーは水中で使われるものだから、
開発した素材が、水中にあるときに最適な性質を持つようにチューニングされていてね。つまり、水分がないと真の姿にならないのよ。」
「干物みたいですね」
「その通り、乾くと硬くなっちゃうから、気をつけないといけないのよ。」
その真の姿を良く見ると、表面には小さい凹凸がある部分と、ツルツルの部分があって、ミミズのようだった。
ミミズの頭からお尻までの側面に沿って８枚のヒレあって、頭の方から見ると米印に見えそうだ。
ヒレはミミズに対して微妙な角度を持って付いているようだ。
「これは、ワームっていうミミズみたいなルアーをベースに、いくつかヒレをつけて調整したものよ。だから、現実にはこんな生き物はいないわね。まあ、ウナギとかドジョウが近いわね。
今のところ、経験者の望と春子と美奈子は、コロンビーズとは全然違うって感想だから、
とりあえずコロンビーズのシリーズに含めないでコロンワームって呼んでるわ。」
「なるほどね。詩織と釣具屋さんに行ったときに、ワームっていうルアーは見かけたわね。
もっとサイズが大きかったら良かったのにって、盛り上がったわ。」
先生が、ミミズのお尻側の方を掴んでじっくりと観察しながら、そんな事を言った。
「あら、その辺の釣具屋の安物と同じように考えないでほしいわ。」
「何よ、別にバカにしたわけじゃないでしょ。夏美ったら、興奮しちゃって」
夏美さんは、水無月先生の手からコロンビーズを取って、
「ここにね、秘密があるの。みんな良く見て」
夏美さんがミミズのお尻側（どっちが？）を皆に見せると、小さな穴が開いていた。
「いい、うちの特製ワームは、普通のものから外形を変えただけじゃないのよ。
外形を変えただけだと、結局、水に揺られて受動的に動くから、生き物らしさが弱いのよ。うちのは、ワームの頭部や側面部にルアー内部を通るような流水路を作って内部にも水が流れれるように設計して、それ専用の樹脂の金型まで設計して…それから…」
何だか、いつにも増して、夏美さんが説明したがりになっている。どうしたものかと先生の方を伺うと、先生も呆れたような顔をして、
「それで、最終的にどうなるの？」
「最終的には、水中では生き物らしくてルアーとして最高なんだけど、腸内ではそんなに水流せないわねって結論で…」
間の抜けた空気が流れる。一同がアレ？って顔をしたのは言うまでもない。
「力説した割にだめじゃないの。じゃあこんな穴ふさいじゃいなさいよ。洗浄するときに大変でしょ」
「そう思ったんだけど、うちの天才美奈子ちゃんがね、結構エグイ発想でね…」
美奈子さんと言えば、この前の私のコロンビーズ接待（？）のおかげで、コロンビーズの開発にも力を入れるという風に洗脳されちゃった人。私が先生に激しく責めてもらった後に、先生にキスしてってお願いしてる姿を見て心動かされたらしい。
「へぇ、あの子、もともとそういうの好きだったんじゃない？」
「私が昔にコロンビーズでいじめたせいで反抗してたみたいだけど、この前の件で、何かふっきれたみたいでね。でもここのところ、誰も思いつかないような鬼畜なアイデアを次々と考え出してるみたいでね。製造部の方では『ついに黒幕が本性を表した』なんて噂になってるのよ。」
私と先生でコロンビーズ接待（？）なんてことをしたから、コロンビーズの開発がより活発になっちゃったらしい。
「それでも、この穴は何かの液体か気体を導入するためなんじゃないの？それ以外に無いわよね？結構ありきたりな発想だと思うけど。」
「水無月先生、それって結構ドキドキしますね」
河原さんが熱い目で先生を見つめている。新しいおもちゃを前にして眼を輝かせている子供のように見えなくもない。
「詩織、あなたには今度、この前涼子にしてあげたビーズで可愛がってあげるからね。それまで我慢なさい。」
「うー。涼子さんに先を越されたー」
河原さんが私の方に寄りかかってきた。
「河原さん、私も今度責めてあげますから」
白河さんがすかさず河原さんを掴む。
「いちゃいちゃしてるとこ申し訳ないけど、この穴はそんな甘っちょろい機能じゃないわ」
「え、え、違うの？」
珍しく先生が狼狽している。まさか、変態な発想で先生を上回る人が現れるとは。
「もちろん注入もできるけど、ここから吸い取ることもできるのよ。腸内の無駄な空気とか液体をね。普通の穴の開いた管とかだと、腸壁ごと吸っちゃうから危険なのよ。コロンワームはね、この表面全体にある凸凹した面の凹の部分に無数の穴が開いてて、腸壁の狭い範囲に力が集中しないから、直接触れて吸っても安全なの。」
「吸い取ると、どうなるんですか？」
河原さんがまた眼をキラキラさせている。さすがドＭだけあって、なんだか危なそうなワードにはよく反応する。
「腸壁とコロンワームが密着して、腸壁との摩擦も強くなるから、刺激の効果は抜群にあがるわね。しかも、腸壁とヒレが密着するから、本来のルアーの働きが加算されて、腸内で生き物が蠢いて暴れるような感覚を味わえるわ。そうね、コロンビーズみたいに腸壁を擦られるというよりも、腸壁を揉まれたり揺さぶられたりするという感覚があるらしいわ。ただし、コロンビーズみたいに腸の曲がり角を抜けるときの快感は少ないみたいね。」
「なるほどね。あなたの部下がコロンビーズとは違うという感想だったのは、コロンビーズとコロンワームが全然違う種類の刺激を与えるからなのね。そう言う事なら、ここにいる人はコロンワームは初心者」



あの赤いコロンビーズを体験してる私も、先生と同じ発想をしてしまったなんて言えない…



水無月先生のまっとうな

あたかも」




\section{かきかけ1}

A高校は元々女子高だったが、近隣の男子校であるB高校が経営上の問題から廃校になったことで、共学の高校として路線変更を行った。
しかし、そもそもB高校が廃校寸前になったのは、この地域では何故か男子高校生が異常に少ないことが原因であった。
よって、A高校は名目は共学の学校となったわけだが、それでも生徒の９割以上は女子であり、実質的には女子高である。それ故、運営上は、共学にしたからといって何かが変わったわけではなかった。しかし、生徒達の生活はというと…。


【第一話】色々な色を混ぜて新たな色を作る

女子高というと、うら若き乙女たちの秘密の園というイメージが一般には定着しているのではないだろうか。
しかしここA高校では、そういう幻想は完全に破られている。スウェット姿で登校する生徒や、髪をとんでもない色に染めて、さらに舞台演劇の役者のような化粧をする生徒、夏の時期は、暑ければパンツ丸出しでスカートで扇いでいたり、冬になれば制服の下に腹巻を巻いていたり、とにかく、乙女とは言い難い者で溢れかえっている。
しかし、部活動となると話は別だ。茶道部、華道部、文学部など、比較的おとなしい女子が集まるような部活ではそういう偽乙女は排斥され、どこぞの名家の令嬢のような生徒もちらほら見られる。運動部の生徒にしても、凛として芯の強い生徒や、健康的で活発な生徒が多い。では先ほどの偽乙女はどこに所属しているのだろう。どうやら、どの部活にも属さない、いわゆる帰宅部がその所属先となっているようだ。
さて、この学校では生徒の二極化が著しいわけだが、その中でも特徴的な部活動として、美術部がある。美術部はいずれにも属さず、真剣に絵を描きたい者から、放課後友人とだらだらと過ごしたい者など、様々な生徒が所属している。これは、美術部の顧問が生徒に細かい指導をせずに、自主性に任せている上、部内で来る者拒まず去る者追わずの精神が徹底されていることが理由である。だから、1週間ほどフラっと入部して退部していくような生徒もいれば、1年の入学時から所属し、卒業してOGになっても大学の空き時間にこっそり訪問してきたりするような生徒もいる。
これだけなら、単に節操の無い生徒が集まる部活動であり、どちらかというと帰宅部側に分類されてしまう。しかし、ほぼ固定されたメンバーが極めて優秀な作品を精力的に発表しており、学外からも高い評価を得ている。
つまり、真面目と非真面目が混在し、それでも成立しているという意味で、A高校では極めて異質な部活動となっている。ところで、そういう非真面目な生徒と真面目な生徒が衝突することはないのかというと、これが不思議なことに一切ない。ふざけた生徒がとんでもない化け物のような化粧で訪れてくれば、真面目な生徒が美術センスを生かしてその化粧を正してやり、とても美しい女性へと仕上げてしまうのだ。一方で、勉学などそっちのけで遊び呆けている生徒がふらっとやってきて、スランプに陥って絵が描けず途方に暮れている生徒を夜の街に誘い出して気分転換させてあげたりするのだ。もっとも、合コンの人数合わせだったり、単純にヒマだからという理由だったりするだけだが……。ここA高校の美術部では、異質な者が混ざり合うことで特殊な調和を生み出しているのだ。
ところで話は変わるが、廃校になったB高校から男子生徒が流入してきたとき、この美術部では何が起こったのだろうか。極めて異質な男子の存在に、A高校の美術部はこれまた独特の調和を実現してしまった。

【第二話】食べごろ1年生の争奪戦
話はB校廃校の翌年のことである。廃校といっても、「はい今日から学校は終わりでーす」ではたまらないので、A校への転校の手続きなど、学業が滞りなく行われるように慎重な配慮がなされた上での廃校であった。
もちろん、B校の学生すべてがA校に移ったわけではなく、別の高校へと転校していった生徒もいた。B校から移って来た学生は、A校に同じ部活動があるという理由や、女子に興味があるという理由、単に家が近いという理由まで、様々であった。
しかし、男子校のB校から、共学に変わるとはいえ女子高であったA校へ移るというのは相当の覚悟が必要であり、実際にA校へ転校したのはB校の全校生徒のうち、数％程度だった。人数にしてみれば10人にも満たないだろう。美術部や文学部に所属していた男子や、A校に家が近い者、姉や妹がA校にいてその関係で、などがその内訳だ。驚いたことに、女子との出会いを求めて、という者はいなかった。それもこれも、万が一そんな生徒が不祥事を起こして、ただでさえ少数派で、しかも突然の転入生であるB校の生徒の肩身が狭くなっては困るというB校教師陣の判断だった。
こうして、廃校の翌年の４月には、何の問題もなく、それこそまるで何事もなかったかのように、B校の数人の生徒がA高校に編入という形で入学した。
当然、彼ら以外にも女子の新入生はおり、むしろ彼女らの方が大多数であった。異例の措置であるため、B校の男子の人数分だけ女子の入学枠が減ったりしたわけではないが、そういう風に勘ぐる女子もおり、入学当初の男子の肩身は非常に狭かった。

新入生が入ると、多くの部活動の間で取り合いが起こる。共学となった以上、男子をどうにかして手に入れたい部活や、放課後は部活動などやらせずに交際相手の候補にしようという生徒まで、その取り合いは熾烈なものとなった。不運なことに、B校の男子は何故か押しに弱く、言い寄られるとノーと言えないような生徒が多く、まるで物のように女子にいいように扱われてしまっていた。

「あ、あの僕は、」

\section{かきかけ2}

◇◇◇プロローグ◇◇◇

明日は待ちに待った入学式。僕は布団に横になってあれこれと考えていた。
入学式が楽しみで楽しみでたまらないなんて、今時、小学生に入学する子でも珍しいんじゃないのかな。
そもそも僕は高校に入学するわけだし、中学の頃みたいに遊んでばかりもいられない。
だから、ウカウカしてはいられないと考えつつも、新しい生活が楽しみでしょうがない。
それもこれも、一週間前に姉が洋服屋さんから買ってきてくれた、ブレザーが原因だった。
中学では普通の学生服を着る事になっていたし、ブレザーを着ている他の中学生を見てもそれほど良いものとは思わなかった。
けれども、自分達よりも２つも３つも大人な高校生が着ているとなると、それはとてもかっこ良く見えて・・・。
ただ、それはあくまで憧れの対象であって、自分がそれを着る立場になることについてはあまり実感が湧かなかった。

しかし、いざ実物、しかもそれが自分の体型にぴったり合わせられたものとなると話は別だ。
かつての憧れの服がそこにある。そして、自分はそれを着て、その集団の仲間入りをする。考えただけで胸が躍った。
だから僕は、結局のところ、入学式が楽しみというより、
クローゼットに掛けられた新品のブレザーを早く着たくてしょうがないだけだった。

このとき僕は、このブレザーに袖を通すことが、この先永遠に無いなどとは全く思いもしなかったのだ。


◇◇◇魔の寮◇◇◇

入学先は、公立の夢石高校。共学の学校で、家からは電車で１時間かかる。
家から通うのは少し大変なので、僕は寮に入ることにした。寮は男子寮と女子寮に分かれていて、
どういうわけか、女子寮は近くの女子高の学生も利用しているらしく、競争率が高い。男子寮はそういうことはないから、申請はすんなりと通った。
しかも、卒業していく先輩が家具や家電を残していくこともあるし、ベッドや棚は備え付けのものがあるから、着替えだけしっかり用意していけば十分住むことができる。
一方で、僕の姉も暮らしている女子寮では、常に部屋が不足しているらしく、相部屋は当たり前で、個人のプライバシーなどという概念はほぼ存在しないらしい。
そのせいか、入学式の後に予定されている入寮式は、男子と女子ではずいぶん雰囲気が違うらしく、女子寮の方ではちょっとした騒ぎになっているらしい。
姉が入学したときも、相部屋の先輩が厳しいだの寮監の先生が怖いだの、両親や姉が散々騒いでいたから、男子寮に住める僕は、正直ほっとしていた。

寮は学校の敷地の中には無く、少し離れたところにあった。
手続き上は入寮は入学式の後ということになっているが、遠いところから引っ越してくる人や、前もって荷物を片付けておきたい人は、
入学式よりも前に入寮することができる。けど僕の場合はほとんどその必要は無かった。
それに、寮の場所も、受験のときや合格発表の時とか、男子寮の近くを通っているから、どこにあるのかとか、どんな外観なのかとかは、すでに知っていた。
近くにはコンビニやスーパーがあり、少し歩けば市街地に出る。病院や郵便局、駅も近くにあり、立地はかなり良い。ちなみに、この近くの病院のスタッフは全て女性で、女子生徒が気兼ねなく訪れられということもあり、これも女子寮が人気で部屋が足りなくなる原因の一つらしい。もちろん、男子にとっても人気なのは言うまでもない。
かつて、姉が寮暮らしになるときは僕の母や父も心配でたまらなかったみたいだけど、近くにこんな病院があるって聞いたときは少し安心していたっけ。
僕のときは何も心配せずに二つ返事で寮暮らしをOKしてくれたのは少しひっかかるけど・・・。
まあ、姉と同じ高校だし、何か困ったら姉に相談できるし、あんまり心配することもなかったんだろうけど。

それにしても、この布団で寝るのも今夜が最後？なわけで、しばらくは慣れないベッドで眠ることになるんだよね。
そう思うと、何だか眠るのが惜しくなってしまったけど、十数年寝起きしている布団に横たわった身体は、半ば条件反射的に休息を求めていたようで、
あっけなく眠りについてしまった。


◇◇◇夢の中◇◇◇


夢の中に姉がでてきた。姉は夢石高校のセーラー服を着ている。手には女子寮のしおりを丸めて持っていて、今にもそれで僕を叩きそうな勢いだ。
「あんたもあの地獄を味わうべきよ。姉が受けた屈辱を、弟が受けない道理は無いわ。」
「そ、そんな」
「あなたが私に勝ったら許してあげるわ。負けたら・・・わかってるわよね？」
勝ち誇った姉の、悪魔のような微笑には逆らえない。まあ、いつものことなんだけど・・・。とほほ・・・
「姉将棋で勝負よ」
「姉将棋？」
「そう、姉将棋。姉の尊さ、強さ、そして美しさを思い知るために考えられたものよ。先手はあんたね。ほら、早く！」
姉将棋？夢の中で将棋をするとは思わなかったけど、まあいっか・・・。

　　　姉側
−−−−−−−−−
姉姉姉姉姉姉姉姉姉
・姉・・・・・姉・
姉姉姉姉姉姉姉姉姉
・・・・・・・・・
・・・・・・・・・
・・・・・・・・・
歩歩歩歩歩歩歩歩歩
・角・・・・・飛・
香桂銀金玉金銀桂香
−−−−−−−−−
　　　弟側

「そ、そんな・・・姉って何の駒なの？」
「ふふふ・・・いいからきなさいよ」
嫌な予感しかしない・・・
昔から、姉はこうだった。イタズラを思いついては僕に試す。お姉ちゃ・・・あ、姉は、いつもそうだった・・・。


姉姉姉姉姉姉姉姉姉
・姉・・・・・姉・
姉姉姉姉姉姉姉姉姉
・・・・・・・・・
・・・・・・・・・
・・歩・・・・・・
歩歩・歩歩歩歩歩歩
・角・・・・・飛・
香桂銀金玉金銀桂香

「じゃ、じゃあ角道を開けて・・・」
僕はあくまで無難にいったつもりだった。将棋はそれほど得意ではないけど、
何となく飛車の前の歩を出すのは攻撃的な感じがしたからだ。
姉駒の動きや効果がわからないから、とりあえず防御的な感じに行こう。
「甘い。甘すぎるわ。あなたのおしめを変えてあげてた頃から何も変わってないわ・・・」
「２つしか違わないから、おしめは変えてもらってないと思うけど・・・」
「だ・ま・り・な・さ・い。姉は絶対なのよ。」
そう言うなり、３列目、右から四番目の姉に指をかけた。

姉姉姉姉姉姉姉姉姉
・姉・・・・・姉・
姉姉姉姉姉・姉姉姉
・・・・・・・・・
・・・・・・・・・
・・姉・・・・・・
歩歩・歩歩歩歩歩歩
・角・・・・・飛・
香桂銀金玉金銀桂香


「えっ！なにそれ？」
姉が、いきなり斜めに飛んできた。歩をタダで取られてしまった。
まだ１手しか指してないのに、いきなり駒を１枚失った。
「そんな迂闊に歩を出すからよ。まったく。」
「ちょっと待ってよ！姉がどういう動きをするかくらい教えてくれてもいいじゃん！」
「何言ってるの？世の中そんなに甘くはないわ。姉の動きがわからないくらい、あなたが将来出くわす困難に比べたら、ゴミみたいなものでしょ！」
「そ、そんな・・・」
僕は絶句した。本来歩の位置にある駒が、角の動きをして良いもんか！
けれども、とりあえず姉は角みたいな動きをすることはわかったから我慢することにする。ただし、角とイコールではない可能性もある。馬のように、前後左右に１マスずつ動ける可能性もある。
僕は、とにかく守りに徹して、まずは姉駒の様子を見ることが先決だと思った。

姉姉姉姉姉姉姉姉姉
・姉・・・・・姉・
姉姉姉姉姉・姉姉姉
・・・・・・・・・
・・・・・・・・・
・・姉・・・・・・
歩歩・歩歩歩歩歩歩
・角金・・・・飛・
香桂銀・玉金銀桂香

「む、守ったわね。角の頭を責めようと思ったのに。」
「いつまでもお姉・・・姉さんの好きにはさせないよ」
「あ、今おねえちゃんって言いそうになったでしょ？」
「ち、ちがうもん」
高校生もなって「お姉ちゃん」は恥ずかしいので、少し前から姉さんと呼ぶように心がけていたのだけど。動揺してしまって、つい地が出てしまった。
「まあいいわ。ちょっとかわいかったから姉駒の動きを教えてあげるわ」

姉姉姉姉姉姉姉姉姉
・姉・・・・・姉・
姉姉姉姉・・姉姉姉
・・・・・・・・・
・・・・・・・・・
・・姉・・・・・・
歩歩・歩姉歩歩歩歩
・角金・・・・飛・
香桂銀・玉金銀桂香

「ええええええ」
なんと今度は、真ん中の姉が突撃してきた。しかも王手かかってるし。まさか、姉＝飛車＋角？
「さすがに勘の鈍いあなたもわかったようね？」
「角と飛車なの？」
「そうよ。姉とは、弟にとって全ての頂点に君臨するのよ。つまり女王なの。クイーンなの？わかる？」
「これ将棋なのに・・・」
半ば呆れ気味になったけど、王手がかかっているので、迂闊なことはできない。王が逃げると詰むので、間に金をあげて受ける。

姉姉姉姉姉姉姉姉姉
・姉・・・・・姉・
姉姉姉姉・・姉姉姉
・・・・・・・・・
・・・・・・・・・
・・姉・・・・・・
歩歩・歩姉歩歩歩歩
・角金・金・・飛・
香桂銀・玉・銀桂香

「ふーん。詰みには気づいたのね。なかなかやるわね。」
「ま、まあね。」
姉は意外にも姉駒を引かせた。さっきまでの勢いが少し薄れている気がする。
あれだけ姉駒があるなら、一気に切れば強引に押し込める気がするけど・・・
一気に行けない理由があるのかな？

姉姉姉姉姉姉姉姉姉
・姉・・・・・姉・
姉姉姉姉・・姉姉姉
・・・・姉・・・・
・・・・・・・・・
・・姉・・・・・・
歩歩・歩・歩歩歩歩
・角金・金・・飛・
香桂銀・玉・銀桂香

突撃してきた姉駒は僕の角を避けて逃げたようだ。まったく手も足も出ない。今のところは一方的に弄ばれているだけだ。
「ところで、どうなったら僕は勝ちなの？王将はないみたいだし・・・」
「そうね、姉駒を５つでも取れたら、あんたの勝ちでいいわ。ただし、取った姉駒は使えないからね。」
「え？何で？ずるい！」
「弟に取られたからって、弟に従うほど姉は弱くないわ。これが姉の尊さよ！」
「お姉ちゃんはいつも僕にいじわるばっかりして・・・」
言った後にはっとしたが、遅かった。うっかりおねえちゃんなどと口走ってしまった。
「お・ね・え・ちゃ・ん。いい響きね〜。やっぱり弟はこうでないと」
「ち、ちがう！僕だって、やるときはやるんだよ！」
５枚とれば勝ち、ここは逆に一気に行ってしまえ。
そう思った僕は、うっかりおねえちゃんなどと呼んでしまった恥ずかしさもあってか、思い切った行動に出た。

姉姉姉姉姉姉姉姉姉
・姉・・・・・姉・
姉姉姉姉・・角姉姉
・・・・姉・・・・
・・・・・・・・・
・・姉・・・・・・
歩歩・歩・歩歩歩歩
・・金・金・・飛・
香桂銀・玉・銀桂香

「お、やるわねー」
「ふふん♪」
角を取られても、向こうには姉駒がふんだんにあるから正直関係ない。おそらく使い道は無いだろう。
一方で、５枚突撃させれば僕の勝ち。姉も攻め込むには無傷とはいかないから、迂闊にも攻め込めないはず。
案外、僕の方が有利なんじゃ？
「まあいいわ。私の分身を５枚取られれば私の負け。姉の尊さとはそういうものよ。よくわかってるじゃないの。でも、姉の強さについても、少しは考えないと私には勝てないわよ」

姉姉姉姉姉姉姉姉姉
・姉・・・・・姉・
姉姉・姉・・角姉姉
・・・・姉・・・・
・・・・・・・・・
・・姉・・・・・・
歩歩・歩・歩姉歩歩
・・金・金・・飛・
香桂銀・玉・銀桂香

妙なところから姉が飛んできて王手飛車取り。けど、桂馬がいるからあんまり怖くない。同桂っと。

姉姉姉姉姉姉姉姉姉
・姉・・・・・姉・
姉姉・姉・・角姉姉
・・・・姉・・・・
・・・・・・・・・
・・姉・・・・・・
歩歩・歩・歩桂歩歩
・・金・金・・飛・
香桂銀・玉・銀・香

これで２枚とったから、あと３枚で僕の勝ち。うまくいくのかな。。
「姉さん、負けるんじゃない？」
「ふふ、あなたは、お姉ちゃんの本当の姿を知らないからね・・・姉貴、なんて強がっていられるのも今のうちよ。同姉で、成りよ」

姉姉姉姉姉姉姉姉姉
・・・・・・・姉・
姉姉・姉・・角姉姉
・・・・姉・・・・
・・・・・・・・・
・・姉・・・・・・
歩歩・歩・歩雌歩歩
・・金・金・・飛・
香桂銀・玉・銀・香

姉駒はさっきと違う字で、雌（めす）と書かれて裏返っている。
「成り？」
「そうよ。お姉ちゃんの裏の面を見せてあげるわ。さあ、王手飛車角取りよ。姉を５枚取れば勝てると思って桂で取ったのが失敗だったわね」
「な、成るとどうなるの？」
「ナイトの動きがプラスされる」
「チェスの？」
「そう」
「・・・ずるい、というか大人気ない」
「これがお姉ちゃんの強さよ。弟をしっかり守る騎士なの。あと、狙った獲物は逃さない雌の性ね。覚悟なさい。」

姉姉姉姉姉姉姉姉姉
・・・・・・・姉・
姉姉・姉・・角姉姉
・・・・姉・・・・
・・・・・・・・・
・・姉・・・・・・
歩歩・歩・歩雌歩歩
・・金・金飛・・・
香桂銀・玉・銀・香

いろいろ考えた末、飛車で守らないと詰むことがわかった。斜めに飛んでくる姉が地味に痛い。姉道っていうのかな。
その上、雌なんていうインチキ駒が出てきたから困った。
というかここまでくるともう勝てない気がする。やっぱり、僕はお姉ちゃんには頭が上がらないのかな。
せっかくかっこいいブレザーを着れるようになったのに・・・

姉姉姉姉姉姉姉姉姉
・・・・・・・姉・
姉姉・姉・・角姉姉
・・・・姉・・・・
・・・・・・・・・
・・姉・・・・・・
歩歩・歩・歩・歩歩
・・金・金飛・・・
香桂銀・玉・雌・香

「ほらほら、玉をよこしなさい♪」
「お姉ちゃん、下品」
「うるさい！」
お姉ちゃんに小突かれた。めげずに飛車で受けるけど、もう僕の負けムード濃厚。

姉姉姉姉姉姉姉姉姉
・・・・・・・姉・
姉姉・姉・・角姉姉
・・・・姉・・・・
・・・・・・・・・
・・姉・・・・・・
歩歩・歩・歩・歩歩
・・金・金・・・・
香桂銀・玉飛雌・香

「詰んだのかな？」
「そうよ」

姉姉姉姉姉姉姉姉姉
・・・・・・・姉・
姉姉・姉・・角姉姉
・・・・姉・・・・
・・・・・・・・・
・・姉・・・・・・
歩歩・歩・歩・歩歩
・・金・雌・・・・
香桂銀・玉飛・・香

「参りました」
「ふふん。玉の上に座る雌。なんて優雅なのかしら」
「お姉ちゃん、下品だって。」
「ふふ、あんたは負けたんだからね。この玉はもらっていくわ。」
「もう、勝手にすれば」
「それじゃ、いただきまーす♪」
お姉ちゃんが覆いかぶさってきた。シャンプーのいいにおい。そのまま僕の視界が暗転した。



◇◇◇新たな朝◇◇◇

「良子、起きなさい。良子。」
「ん・・・おかあさん・・・」
気がつくと朝だった。変な将棋の嫌な夢だったな・・・それに僕もなんだか子供っぽかったし。
「良子、顔洗って御飯たべて早く支度しなさい。今日はお姉ちゃんが特別に迎えに来てくれてるんだよ。」
お母さんの後ろにお姉ちゃんが立っていた。どうでもいいけど。何かニヤニヤしてるし。
「僕は良太だよ、お母さん。」
「ほら、何ねぼけてるの？今日は女子寮の入寮式の日なんだから、しっかりしなきゃダメでしょ？」
「え？」
何かとてつもない違和感がする。
「あ、お母さん、後はあたしがしっかり監督するから、お父さんの面倒見てあげて。」
「そうね。後で姉妹揃って写真取るから、寝癖とか直してあげてね。」
お母さんはスタスタと部屋を出て行ってしまった。
姉がニヤニヤ、というよりもニコニコという感じで私に近づいてきた。
私の違和感は、自分の声や布団の感触、首のあたりに感じる髪の感触、胸にある物体、そして、自分自身の意識そのものであった。
「玉、取っちゃったからね。仕方ないわよ」
「こ、こんなバカなことが・・・」
「ここは、あなたが女の子の世界なの。そして、今日は夢石高校の入学式よ。女子寮にも入寮するのよ。楽しみでしょ？」
「えええ？女子寮はとってもハードだって・・・」
「そうよ・・・新１年生は必ず上級生と相部屋なのよ。最初は礼儀やマナーをしっかり叩き込まれるのよ。」
てっきり自分には無関係のことだと思っていた過酷な女子寮の現実が、急激に自分にのしかかってきた。







\section{魔女かきかけ３}
鏡よ鏡


「鏡よ鏡、この世で最も美しいのは、誰？」
魔女が鏡に向かってつぶやく。豊満な胸と見事にくびれた腰。妖艶という形容が当てはまりすぎる魔女は、鏡を困らせるのが趣味だ。
「えっと、あの、パン屋の娘さんもかわいいし、花屋のお手伝いをしてる少年もかわいいし、えっと…」
この鏡、魔女とコミュニケーションをとることができる。しかも、知性まで与えられており、なかなかいろいろなことを良く知っている。ちなみに性格は優柔不断なようだ。
「たまには主人のことを美しいと言いなさいよ。確かに、今の二人はかわいいけど…」
鏡には元気にパンを売る娘と、花の手入れをしている少年の姿が映っている。
「だって、ご主人様はホントは100年以上生きているのに魔法で若作りしてるんですもの。ズルイです。この子達みたいに自然の摂理に反しない若さや純朴さこそが、本当の意味で美しいんですよ」
娘は１０代後半くらいの見た目で、とても元気が良い子だ。髪はブロンドで後ろにまとめている。いわゆるポニーテールというやつだ。一方、少年の方は純粋・純朴を絵に描いたような子で、とても熱心に花に手を加えている。ほっぺに少し土がついていて、本人が気づかないでいるあたりがまたかわいらしい。
「まあそうね。…あの子達を汚したらさぞかし愉しいでしょうね。サキュバスとインキュバスでも召喚してけしかけようかしら。」
魔女は不敵な笑みを浮かべながら鏡の中の二人を見つめている。
「そんなの絶対だめですからね。もしそんなことしたら、二度と外界の様子を映しませんからね！」
鏡が二人の姿をうっすらとぼやかしながら、全く関係ない画を映し出している。何やら気色の悪い虫が這い回っている光景が映し出されている。
「わかったから、それを出すのはやめて頂戴。」
鏡は虫の画を消して再び二人を映し出した。少年は店の店主らしい女性にほっぺを拭かれていた。その上、おこづかいをもらったようで、元気良く店を飛び出していった。
「ふふ、あの子、あの主人にかわいがられてるみたいね…」
魔女が妖しい笑みを浮かべる。鏡は怪訝そうな声でつぶやく。
「そりゃあ、あれだけかわいいんですもの。おこづかいくらいあげちゃいますよ。」
「あなたにはそれしか見れないわけ？あの女主人の目は完全に雌のものだったわよ。きっと、あの少年にイタズラしてるわ」
確かに、この界隈ではそれほど繁盛しているようには見えない花屋で人手になりそうにもない少年を雇うのは不自然と言えなくも無い。
「え？そんな…人は見かけによらないんですね…イタズラねぇ…」
鏡はもはや少年の姿だけを追いかけて映していた。少年はさっきのパン屋に向かい、もらったおこづかいでパンを買っていた。先ほどのパン屋の娘さんが笑顔でパンを少年に渡す。
「あ、この娘もこの少年に目をつけてるのね。心の中でいやらしいこと考えてるわ」
魔女が鏡の中に映った少年とパン屋の娘を指して言う。しかし、鏡に映った娘には元気で無垢な笑顔しか見られなかった。
「…さっきから邪なことばっかり言って、全部でたらめなんじゃないんですか？魔女とはいえ、この年にもなると欲求不満がたまって…」
魔女が少しい険しい顔をしている。何やら呪文を唱えたかと思うと、鏡がゆっくりと光り始めた。
「…あっ、ごめんなさい！うそです！おしおきはいやーー！」
鏡の悲鳴とともに、光の強さが増していく。あたりが真っ白になったかと思うと、鏡のあった場所には一人の少年が横たわっていた。
「いくら言葉が操れるからって、ご主人様にその態度は無いでしょう。罰として、あの少年が花屋の女主人にされたことを追体験させてあげるわ。ついでに、あのパン屋の娘さんの心の中も見せてあげるわ」
いつの間にか魔女の姿も変わっていた。花屋の主人と同じ服装の、妙齢の高貴な女性の姿がそこにあった。
「うぅー。冗談ですよー。」
少年の姿になった鏡が抗議をしている。少年の姿になっても言い訳などしてしまうあたりさっきの鏡らしい。
「あら、かわいい。もっと良く見せて頂戴。」
魔女が少年の上着をなぞると、服がひとりでに動いて少年は上半身裸にされてしまった。
「ちょ、ちょっと、戻してくれないと怒りますよっ！」
「怒ってどうするの？今のあなたは人間の少年なのよ。鏡の時みたいに魔法を使うことだってできないのよ？」
少年は愕然とした表情で魔女を見上げていた。そして、ハッとしたように両手を胸の前に交差させ、裸にされてしまった上半身を隠した。
「お願いだからイタズラなんてやめてください！もう生意気なこと言いませんから！」
「あらあら、そうやって嫌がる姿もたまらないわねぇ。じっくり可愛がってあげるからね。」
魔女が少年の服を指差すと、服は少年の腕に向かって絡み付いていき、少年を万歳させる格好に固定してしまった。
さらぶ魔女は仰向けになってもがいている少年のお腹の上に跨った。
「うふふ、これでもう抵抗できないわね。」
完全に身動きできなくなった少年はしおらしくなってしまった。少年は怯えたような顔で魔女を見つめている。
「ご主人様、もうやめてください…」
そんな少年の泣き言など意に介せず、魔女は少年の脇の下をくすぐった。
「ひゃっ…くすぐったいですっ」
魔女はそのまま脇の下からわき腹にかけてスーっと手を動かして少年をくすぐり続けている。少年は堪らないらしく笑いながら身をよじっている。
「…きゃっ！…ふふふっ…やめてっ！」
わき腹をくすぐる手を止めずに臍のあたりをこちょこちょしたり、首筋をそっとなぞったりもしている。少年は完全に魔女の手によって玩ばれており、くすぐられている少年はもう息も絶え絶えになっている。
「…はぁ、はぁ…もうらめめれのす…」
きちんとろれつが回っていない少年に満足したのか、魔女はくすぐるのをやめた。指先を少年の手に絡みついた服の方に向けると、少年の手が解放された。
「…ふふ、かわいいわね。別に、イタズラって言ってもこんな感じよ。『ご主人様、もうやめてください…』ですって？あなたは一体何を想像したのかしら？」
少年は笑い顔のまま少し恥ずかしそうにしている。心なしか頬が紅い。
「ねえ、どんなこと？ねぇねぇ？」
魔女は意地悪そうに少年に迫る。ようやく息が落ち着いた少年がとても不満そうにぼやいた。
「…だって…雌の目とかなんとか言うんですもの…」
少年は自由になった手で服を着ようとしている。
「本当にあなたはエッチなのね。まったく、誰に似たのかしらね」
「そんなの、決まってるじゃないですか！まったく年を取ると物忘れも…あぅっ」
魔女は少年の股間のものを握り締めている。
「自分の主人の魔女を敬う心を忘れちゃうような鏡には、どんなおしおきが良いのかしら。」
少年は魔女の手をどうにかしようと必死にもがいているが、魔女の手はびくともしない。
「パン屋の娘さんの妄想世界も体験しましょうね？」
閃光が迸り、周囲が何もない空間に変わったと思ったら、即座に厨房のような風景に変わり、少年は調理を行うための台の上に横たわっていた。少年の両手両足は何故か鎖のようなものでがっちりと固定されており、それは厨房には似つかわしくない光景だった。
「ううっ…もう年の事は言わないからひどいことはしないでくださいよぅ…」
「そう？それは残念ね。パン屋の娘さんはあなたを料理したいらしいわよ」
少年は愕然として魔女の方を見つめている。
「私、食べられちゃうんですか？いくらご主人様の魔法の仮想世界とはいえ…それは怖いですっ！」
しかし魔女はそんなことは全く気にしないようで。蜂蜜やパンの生地などを魔法でポンポン出現させている。
「遠い国では、“まな板の上の鯉”という言葉があるそうよ」
「まないた？こい？どういう意味ですか？」
「まな板というのは、食材を切るための板ね。鯉は、美しい模様の魚のことよ」
「えっ、じゃあ私は今から切り刻まれてむしゃむしゃ食べられてしまうんですか？そんなの嫌ー！！」
まだ道具が揃わないようで、パンをのばすための棒を出しながら少年をたしなめる。
「そんな残酷なことはしないわ。少なくとも、死んだり怪我をしたりはしないわ。少し痛気持ち良い目には遭うけどね」
「それじゃあこの手枷足枷は何ですか？痛いことをするんでしょう？外してくださいよー」
少年は手や足をバタつかせて鎖をじゃらじゃらいわせている。
「痛くないようにしてあげるから。さあ始めるわよ。」
魔女はパンを伸ばすための棒を手に取って先端に蜂蜜を塗りつけた。そして指を鳴らすと少年の足の枷が動いて少年はＭ字開脚の格好にされてしまった。
「ひぃっ」
そして少年の肛門に棒をあてがうと、ゆっくりと挿入した。
「痛くないようにするから、暴れないで。」
少年は目をつぶって口を横一文字に結んでいる。棒の半分くらいまで挿入し終えると魔女は棒から手を離した。
「なれるまでしばらくこのままにしていなさいね？」
「…もう、あのパン屋の娘ったら変態にもほどがあります！」
魔女はボール一杯分のパンの生地をまるごと取って、別の台の上でそれを伸ばし始めた。
「そんなに長くして、フランスパンですか？」
「それは後でのお楽しみね。ちょっと時間がかかるから、『物忘れ』という発言について反省してなさい。」
生地を伸ばしながら、ちょいっと魔女が棒を睨むと、棒が動き始めた。
「やっ、ちょっと…！」
棒はぐるぐる回るように動いたり、ひとりでに抜けたり出たりしている。棒の動きに合わせて、少年の肛門から淫らな音が溢れている。
「はぁ…なんだかお尻が変な感じです…」
少年は時折甘いため息を吐くようになっていた。
「ふふ、気持ちよくなってきたわね。」
魔女は紐状に伸ばしたパンの生地を持って少年の方に寄ってきた。
「ふふふ、お尻の穴を棒にほじくられて興奮しちゃった？」
「蜂蜜のせいだって言ったじゃないですか。変態。」
「生意気な口はどうしたら直るのかしらね？」
「ごめんなさい」
わかればいいのよ、と魔女は笑みを浮かべながら少年から棒を抜き出す。そして、代わりにパンの生地を挿入し始めた。
「ひゃっ…何それ…パンじゃないみたい…」
「そうよ。これはスライムの粘液を固めてパンっぽく色を付けただけのものよ。あのパン屋の娘さんたら、とんでもないこと考えるものね。」
「えっ？それってどういうことですか…？」
魔女が呪文を唱えながら手を離すと、乳白色の物体がひとりでに少年の肛門へと侵入していく。
「スライムの粘液は動物の身体に付着すると固化して身動きを取れなくする性質があるのよ。でもスライム自身は固まったりしないでしょう？スライムは冷たいからね。つまり、温度で固まる性質があるのよ。」
「そんなものをお腹の中に入れたら大変じゃないですか！直ぐに出してくださいよ！」
「後は体温で固まっちゃうから、そしたら抜き出してあげるわ」
「…やっぱり怖いよぅ」
乳白色の物体はどんどん少年の身体に侵入していく。少年は少し苦しそうにしているが、それほど不快そうではない。
「はぁ…お腹の中…無理やり掻き分けて入ってきます…通ってるのがわかります…」
少年の腹部を妖しい膨らみが移動している。
「あっ今ここ通ったんですね…何だか変な感じ…」
魔女が膨らみの部分を無理やり押さえつけた。
「ほらほら、通り道を塞いじゃったわよ？苦しい？」
「あぁ…はぁ…無理やり抜けてるみたいです…あぁぁ…お腹の奥でグリグリ動いてます…」
少年が切なそうな声をあげている。乳白色の物体はそんなことにはお構いなしにどんどん侵入していき、ついに全てが少年の体内に入り込んでしまった。
「はぁ…お腹が苦しいです…もういっぱいいっぱいな感じ」
「そう？少し楽にしてあげるわね」
魔女が少年のお腹に手をかざすと、ゆっくりと揉み始めた。
「あっ…ご主人様の手が温かいです…それに、揉み解されると気持ち良いです…ぁん…」


\section{完全生物研究}
本文書は、完全生物の研究に関する政府プロジェクト1113-Pの技術資料である。

「他の生物との直接的な相互作用に本質的に依存することなく個体の維持ないし増加を達成する生物、として完全生物は定義されているわ」
「ほえー」
「相互作用っていうのは、食べたり、育てたり、接触することも含まれるわね」
「じゃあ、一人で生きていけるってこと？でもごはんとかは？」
「食事は、まあ正確には食事ではないんだけれど、基本的には無生物との相互作用が中心になるわね、すなわち呼吸による炭素源や窒素源の摂取、水分摂取もそう。薬剤もね。間接的には生物には依存するんだけど、直接肉を食べたりはしないってこと」
「間接的にはたべるの？」
「まあそういう風にもいえるんだけど、摂取しないと死ぬってことは無いくらいには、脱依存的よね」
「そんなことが可能なの？」
「ひとつの種類の生物ではかなり難しいんだけど、寄生または共生によって、二つの生物をまとめたときに“共依存的に”完全生物の要件を満たすように……」
「寄生虫なの？うわーなんかきもいー」
「まあ、見た目はちょっとあれだし、導入方法もちょっとあれなんだけど」
「まあ、水と空気と年一回の注射だけでご飯も排泄もなくなるってんなら、」


本文書は制文書M-22-1作成のための断片情報として保存された記録であり、全体像はそちらを参照されたい。

記録番号L-453-2
準完全生物とは、外部からの栄養素の摂取は必要とするが、外部への排泄などは行わない生物のことを指す。現時点で公式に確認されているのは、惑星形成の際に地表と隔離されたとされている超深度地下の低圧軟岩層から発見された、糸くずのように小さい管状生物だけである[1]。サンプルが極めて稀少であり繁殖の目処もたっていないため、発見機関のある企業の専門チームだけが占有的に詳細情報を把握する状況である。非公式には類似の生物が多数発見されており、完全生物の研究材料として注目されているが、こちらも国家規模のプロジェクトのチームによるものであり、それも同様に情報は機密として扱われている。超深度地下へ到達することが可能な国、およびその技術の保有機関は限られているため[2]、おおよそどの企業がそうであるかは察しはつくのだが、サンプルが保管されている、あるいは研究が中心的に進められている施設の特定は困難を極める。

[1] Cent. Bio. Vol.1056, No.8, pp.1235-1960, C-num:99482315
[2] 記録番号 L-452-19

我々のサンプルを用いた研究の進捗状況が他機関と比較してどのような状況であるのかは、各機関の技術水準や公表されている諸情報、衛星による地下開発マップ等からおおよそ推測はされているが[3]、情報として確度が低い。したがって、我々の完全生物プロジェクトの方針決定のためには、諜報員や情報侵入等による他機関への情報的接触が必要と考えられる。諜報員については、諜報技術もさることながら、準完全生物や超深度地下、生物実験の基礎等の技術的知識を持った人間でなければならず、現在何名かの諜報員補に対し、教育訓練を実施している。

[3]制文書 M-18-5


本文書は記録番号L-453-2の追加情報として保存された記録である。

実験ノートH-101-12
本研究所では、他機関へのスパイを要請するために、諜報員補の女性37名を対象に、以下のカリキュラムで教育訓練を実施している。本ノートは項番３の実験の記録である。
１）完全生物の理論、発見されている準完全生物の態様に関する講義
２）準完全生物の家畜化の方法に関する講義
３）PdH法（家畜化された準完全生物の寄生によるヒト完全生物化法）の標準的な実験補助による技術習得

実験補助内容Ａ：家畜化された準完全生物の無害化処置
実験補助内容Ｂ：前記処置済み生物のヒト導入の施術および被験者
注意事項：実験自体は研究員が中心となって行うが、訓練生が諜報先でも独自に実験を行えるように懇切丁寧に指導するものとする。また、人体実験の経験により、諜報先での生命の安全を守る際のポイントを身につけることも期待している。

簡易手順メモ（Ａ）
家畜化されたサンプルTW-20-100の開口部および産卵口に軟質ラバーカバー（要するにコンドーム）をかぶせてヒト体内への接触が起こらないようにする。
ラバーカバーの装着は訓練生に行わせるものとするが、カバーのサイズ選定などは研究員が指示する。また、実験中に産卵期に入ったと想定されたサンプルは速やかに回収するか、産卵させ、卵の保護に努めること。その際、



\chapter{よいせりふ}
\section{これだけ痛ければ効きそうだからがんばる！}
\section{リストラできないため自主退職を促す。そのため、通称「追い出し部屋」ひたすら報告書という名の「反省文」を書かせられる毎日}
\section{共生とは、たがいの不要物を利用しあうこと}
\section{ただ得ろ意だけじゃだめ、物足りない、ムードがほしい}
\section{何でも知ってる＝何でもしてきた}
\section{腸は温かく栄養も豊富、保育器代わり}

\section{コンパクトヘッドで無理なく奥まで届くbyはぶらし}

\section{学用患者}

\section{仮面病棟の二台の手術台}

\section{自由診療}
人間ドックもそう
海外の強力な治療法（日本では未認可）
いんちきなやつもある←

\section{畜産用医療器具}
豚ディスポAIカテーテル
豚人工授精時の使い捨て精液注入用カテーテルです。

\chapter{設定・情報}
\section{■人物設定}
■人物設定

劇中では、リアリティ追求のため、一部実在の設定・名称や科学的根拠に基づく表現を使用しておりますが、作品全体としてはこの物語はフィクションです。（ロボティクス；ノーツの注意書き）


◇如月 涼子（28） 雀
水無月クリニックに勤める看護婦。主な担当は内科・産婦人科。
実際は、他の科の診察や処置の際にも動員されること多し。
純真で親しみやすいことから、患者さんにも人気で、水無月先生からも可愛がられている。
不規則な生活もあり、不健康な日々を送っている。

◇水無月 恭子（42）　レズサキュバス・ガーターベルト
水無月クリニックの院長であり、内科・産婦人科・肛門科・泌尿器科の診断を行うエキスパート。
開業して以来、患者の診察は全て彼女の仕事である。
いつも凛としていて、看護婦からの信頼も厚い。
医師として、人の身体の病や怪我を治すことに全く苦労を惜しまないことは言うまでもないが、
人の身体に対する執着も異常というレベルに達している。要するに、ド変態である。

◇青海 香奈（17）　いちご
水無月クリニックに来院した女子高生。理科や数学が好きで、高校では理数科に所属。
大学は生物・医学に関連した学部に入りたいと思っている。人には言えない趣味がある。

◇河原 詩織（30）　
水無月クリニックで主に肛門科・泌尿器科の担当をする看護婦。しっかりした性格で、患者さんからは厳しいけど優しいと定評がある。涼子よりも少し先輩で、涼子にも良く頼られている。水無月先生とはいろんな面で仲が良い。

◇水無月 裕美（25）　ビー玉
水無月クリニックに来ている実習生。院長の一人娘。実の娘ではなく、養女である。
一応担当は内科ということになっているが、
日々いろいろな科で雑用をさせられたり、見学をさせてもらっている。
明るい子で、元気はつらつ。看護婦の先輩たちに憧れている。

◇白川 玲（29）　
水無月クリニックで主に事務・内科・肛門科の担当をする看護婦。
性格は、クールで素っ気無い態度を取ることが多いが、
彼女の意外な気遣いに助けられる人多し。基本的には会計や書類処理などを行っている。
ごくまれに人手が足りないときに処置室や診察室にかりだされる。

◇葉月 紫苑（23）　向日葵・洋菓子
水無月クリニックに来院した美大の大学院生。絵を描くのが好き。
その美貌をいかして、ヌードモデルになったりすることが多い。結構過激な趣味がある。
水無月裕美は高校の先輩であり、当時は憧れていた。

◇青海 沙紀（43）　氷細工
水無月クリニックに来院した女子高生・青海香奈ちゃんの母親。
大学附属病院の外科医。腕は、同年代の外科医の中では随一。しかし、女性ということもあってか、病院内での評価はあまり高くない。
娘には基本的に無関心だが、娘が水無月クリニックで大腸内視鏡検査をすると聞いて、病院まで同行。
水無月先生とは同じ大学の同級生。

◇小谷 真弓（39）　花飾り
青海家に住み込みで働いている家政婦の女性。
炊事、洗濯、掃除はもちろんのこと、裁縫・手芸にも精通する。
家事の腕は熟年の専業主婦顔負けのもので、時間と手間をかけずに美しくが彼女のモットー。
しかし、意外と抜けているところもあり、特に趣味の裁縫や手芸に没頭すると時間を忘れることも。
家庭内での愛称は真弓さん。

◇月島 愛（17）　月の女神
香奈のクラスメイト。香奈と同様、高校では理数科に所属。成績は優秀で、学年でもトップグループに入る。しかし、委員会や部活動には所属せず、周囲からは孤高の人と見られている。香奈の近くのアパートで一人暮らしをしている。人見知りがちな性格だが、香奈とは気が合い、登下校はほとんど一緒。香奈の趣味も知っている。

◇水無月 夏美（41）メドゥーサ（狡猾・淫卑）
水無月樹脂化学工業の製造部（本部）の部長。ちなみに、製造部の中でもさらに企画研究課，試作開発課と分かれており、彼女はその両方を統括している。公私混同や贔屓が一切許されない立場にあるにも関わらず、試作開発課に相当の肩入れをしており、姉の恭子に依頼されたコロンビーズの試作・評価を独断で行っている。姉妹そろって変態で、夏美もコロンビーズはお気に入りである。医療器具として失敗してもアダルトグッズとして商品化することを狙っているのも彼女。柔軟で奔放な性格をしており、発想力に富む。

◇水谷 美香（28）　
夏美の秘書。多忙な製造部の部長のサポートをする目的で雇われている。秘書としての能力は優秀で、夏美の業務上必要となる細かい手続きや書類の作成などを全て管理しており、夏美の柔軟で奔放な発想を最大限業務に生かせるようサポートを行っている。一方で、業務外の時間では夏美におもちゃのように扱われてしまっている。それでも辞めたりしないのは、彼女自身まんざらでもないからである。かなりきわどいアダルトグッズの試作品は大抵体験させられており、コロンビーズの体験もさせられた。

◇藍川　春子（26）りんご
水無月樹脂化学工業の広報部広報課に所属している女性。入社2年目。理由あって飯田化学という会社から転職して今の職に。
前職のことを知るのは彼女自身のみということになっているが…。
一般的なOLで、特に得意なことや苦手なことがあるわけではない。製造部試作開発課の細川望と仲が良い。
仕事一筋のところがあり、部内での評価も高い。


◇細川　望（26）
水無月樹脂化学工業の製造部試作開発課に所属している女性。入社5年目。入社してから比較的早い段階で製造部試作開発課に引き抜かれたこともあり、
社内では知る人ぞ知る秀才女子。新規な材料の開発に従事している。
水無月部長のお気に入りの一人で、試作開発課で作っているアダルトグッズの数々を体験している。
広報部の藍川春子と仲が良く、友達以上の関係になりたいと密かに望んでいる。

◇新浜　頼子（39）　銀縁眼鏡
清大付属の内科医。医療器具メーカーのお得意さん。
聴診器やら内視鏡やら、そういった医療器具が大好きで、家ではかなりの量を所持しているとか。
歴史的な価値がどうのこうとと理屈を並べて、大昔に使われていたらしい、医療器具だか拷問器具だかわからないような器具を収集している。
給料のほとんどはこれらの器具の収集に費やされているせいか、かつて恭子が同僚だった頃は恭子にたびたびお金を借りていた。
水無月医院のいくつかの設備は頼子からプレゼントされた物で、一応、それで借金を返済したという事になっている。
外見はクールで知的な女性で、一部の看護婦からは慕われているが…。

◇長谷川　弥生（26）　
新浜先生お気に入りの看護婦。患者からも他の医師からも信頼されている優等生看護婦さん。
業務外では少しおっちょこちょいなところもあるが、そういう面も人気の秘密。
ただし新浜先生と二人きりになったときは、もっと意外な面を見せる。
好きな言葉は「束縛」「拘束」。


□真田医科器械
頼子が懇意にしている医療器具メーカー。この会社の営業の女子社員は、
頼子の夜の相手を務めることで営業成績をあげていると言われているが…。

昔に使用されていた医療器具や拷問器具の複製品を作るという業務も行っており、
頼子の趣味の品はすべてコピー品。もっとも頼子は真贋などには興味が無い模様。

26 D3
25 D2
24 D1
23 M2
22 M1
21 B4
20 B3
19 B2
18 B1
17 K3
16 K2
15 K1
14 C3
13 C2
12 C1

広報部長
警備員


神谷(kamiya)
雷無(kamina)
鷹礼（takara）

まや
ひろこ

しなやかに草木がだんだん芽吹く月であることから、弥生

皐月は、耕作を意味する古語「さ」から、稲作の月として「さつき」になった。
早苗を植える月「早苗月（さなえづき）」が略され、「さつき」になったとする説もあるが、「早苗」の「さ」も耕作の「さ」が語源とされる。
漢字「皐」には「神に捧げる稲」の意味があるため、皐月が当てられたと思われる。

卯月は、卯の花が咲く季節なので、「卯の花月」の略とする説が有力とされ、卯月の「う」は「初」「産」を意味する「う」で、一年の循環の最初を意味したとする説もある

文月の語源は、短冊に歌や字を書き、書道の上達を祈った七夕の行事に因み、「文披月（ふみひらきづき）」が転じたとする説が有力とされる。
その他、陰暦七月が稲穂が膨らむ月であるため、「穂含月（ほふみづき）」「含月（ふくみづき）」からの転とする説。

睦月は、親類知人が互いに往来し、仲睦まじくする月からとする説が有力とされる。
その他、稲の実をはじめて水に浸す月で、「実月（むつき）」が転じたとする説。
元になる月で、「もとつき」が「むつき」に転じたとする説がある。

師走は当て字で、語源は以下の通り諸説あり、正確な語源は未詳である。
師走の主な語源説として、師匠の僧がお経をあげるために、東西を馳せる月と解釈する「師馳す（しはす）」がある。
この説は、平安末期の「色葉字類抄（いろはじるいしょう）」に、「しはす」の注として説明されている。
現代の「師走」と漢字の意味も近く、古い説であるため有力に思えるが、「師馳す」説は民間語源で、この説を元に「師走」の字が当てられたと考えられる。
その他、「年が果てる」意味の「年果つ（としはつ）」が変化したとする説。
「四季の果てる月」を意味する「四極（しはつ）」からとする説。
「一年の最後になし終える」意味の「為果つ（しはつ）」からとする説などがある。



\section{■設定情報}

人物 aqqqq
メモ astt
メイン asminda 16
青海家 aomisd 4
開発初期 ashoks 3
スパイ aespyu 5

カップル aqosridk
教師 akyshjn
葉月 adhzkfe

成熟した姉が歳の離れた妹に女性としての所作を教育

これって本当に診察なんですよね？
エッチなマッサージ 
あら、今更初めてじゃないでしょう？
痛くしないから大丈夫よ（安心して）

それじゃあなたの中身、見させていただきます

さすが、いい体してるわぁ

お脳のあたり、痛くありません？
おもしろくない冗談ね。脳に痛覚なんてないでしょ
そんなこといわないで、もっとゆっくりたのしみましょ
あら、生意気なお口ね
あら、反抗的なおめめ。いけないわ。

柔突起

体内挿入具

スコープ保管庫

大腸内視鏡は小腸まで入れても良い（小腸は40〜50cmの挿入が限界とか）

直線化が適切なら40cmで下降結腸奥まで到達


切石位（せっせきい）：仰向けで足を足置きに置いて膝を大きく開く
ジャックナイフ位：折れ曲がった手術台にうつぶせ


頸


手術台に横たわり、両足を吊り帯にかける。吊り帯は手術台の横から垂直上方に伸びた金属棒につながっている。

双手触診：手袋をはめた手を膣に挿入し、もう片方の手で腹部を静かに圧迫して、子宮の具合を確かめる

直径6〜7mmのチューブなら子宮頸部を傷つけないらしい

会陰マッサージ

入らない狭窄部をコンコンやってたらズリュっと入っちゃった

生理的括約筋

看護師： 常勤8 名，非常勤3 名； 5 名は内視鏡技師（T種）の資格を有する

粘膜に吸着（接着）するイクラ
ためしに口の中・・・うがいくらいじゃ取れない
手近なコロンビーズをふぇ拉致尾のごとく咥えてごしごし→とれる
浣腸で町内へ吸着・・・熱硬化樹脂で取り出すと、腸壁がひっぱられて、たまらない
コロンビーズで掻き出すと、こそげ落とされる感覚がたまらない
専用コロンビーズ、先端は椎茸×３か４、上行結腸まで、傘の裏は放射状ではなく同心円状の襞、
もち手から注水すると傘の裏から出てくるので、洗い流しながらごしごしできる
校門は開いたままにしておく、曲や収縮輪、Ｓ字のとこでまた引っかかるので、抜いてくるときにそこもごしごし。

最初は水無月部長がイクラを上厚結腸まで入れてしまって、そのうち排泄されるｔとたかをくくっていたが、
上厚結腸では便は液状または粥状であるため、イクラは腸壁に吸着したままである。
これを内視鏡で水無月先生が確認して、うろたえる水無月部長。
上厚結腸清掃作戦の開始。


椎茸・・・柄＋傘

傘の形 [編集]
半球型（hemisherical）
釣鐘型（campanulate）
円錐型（conical）
饅頭型（convex）
中高扁平型（plane and umbonate）
扁平型（plane,flat）
皿型（cotyliform）
杯状（crateriform）
漏斗状（infundibriform）

傘の表面の状態 [編集]
平滑・無毛（glabrous）
ささくれ状をなす（squarrose）
繊維状鱗片におおわれる（fibrillose-scaly）
表皮に敷石状の亀裂を生じる（rimose-areolate）
溝線をあらわす（striiform striate）
粒状線を有する（tuberculately striate）
放射状に配列する条線を備える（radially striate）

柄の表面 [編集]
平滑（へいかつ：glabrous）
しわ状（しわじょう：corrugate）
条線（じょうせん）を有する（longitudinally striate）
縦に微細な糸状をなす
繊維状（せんいじょう：fibrous）
短い縦線が多数ある
粉状（ふんじょう：pulveraceous）
粉がかかったようにざらつく（floccose）
鱗片状（りんぺんじょう：scaly）
多数の鱗片をこうむる
ささくれ状（ささくれじょう：squarrose）
網目状（あみめじょう：clathrate）
粒点状（りゅうてんじょう：punctate）

上うえ、横よこ、下した　上厚結腸、横行結腸、加工結腸の略称、製造部内の。

https://www.jstage.jst.go.jp/result/-char/ja/?cdjournal=gee&attribute=1%2C3%2C4%2C5&item3=4&word3=%E6%8C%BF%E5%85%A5&cond3=2&item4=4&word4=%E7%B5%90%E8%85%B8&translate=0&searchlocale=ja&start=220&fromid=AF14S010

https://www.jstage.jst.go.jp/browse/sanpunosinpo/4/0/_contents/-char/ja/


女優
便秘で吹き出物体質で悩む
腸内洗浄でおなかぐるぐるになるもすっきりつるつるになって今はとりこ

かけだしのアイドルタレント腸内洗浄体験

看護婦控え室



多くのアイドルやモデルが恋愛スキャンダルで失脚していく中、
あるアイドル事務所はその手のスキャンダルが一切存在しないという。
アイドルだけでなく有名な女優や美人モデルも多数所属するその事務所には、知られざる秘密ががあった。
全社員レズビアン化計画……というのは非現実な空想だとしても、男性よりなんかよりもずっと良い性欲解消手段を与えてやることで、恋愛そのものへの興味を奪ってしまう、という教育法。

その一環として、水無月恭子と美女アイドルが手を組んで、生娘マネージャーを結腸責め大好き娘に開発しちゃう。
そんな事実など露ほども知らず、恭子とアイドルの罠に盛大に突っ込んでいく生娘マネージャー。
ある時は羞恥のレッスンの下調べ、ある時は身体検査の下調べ。徐々に変態な快楽に目覚めていく生娘マネージャーと、それを見守るアイドル。


土日は基本的に診療日で、第１，３金曜日と毎週火曜日だけが休診日らしい。



腸機能検査液
小腸に注入する、栄養素を含んだ粘性が極めて高い液体。最終的に疑似便として排泄される。
便の硬さをコントロール可能。


生体科学技術総合研究所
　人体科学部門
　　下部消化管特殊医療研究室
　神経科学部門
　適合材料部門



水無月樹脂化学工業
　製造部
　　試作開発課
　　企画研究課
　　製造部秘書室
　営業部
　　営業一課（国内専業）
　　営業二課（国外、販売戦略）
　　営業三課（メンテナンス・アフターサービス）
　広報部
　　広報課
　総務部
　　総務課
　　会計課
　　情報システム課
　　総務部秘書室
　品質保証部
　安全管理部
　人事部


飯田化学
　基礎研究部
　　材料・物性研究室
　　特殊加工研究室
　開発部
　　生産技術課
　　試作課
　営業部
　　営業一課（販売戦略・国内外販売）
　　営業二課（メンテナンス・アフターサービス）
　　営業三課（外部調査・スパイ）
　広報部
　　広報課
　総務部
　　総務課
　　会計課
　品質保証部
　安全管理部
　人事部





 試作品一覧.xls
 試作品進捗一覧.pdf
 試作品試験表.xls



【ローション挿入の順番】
左側臥位→胸膝位→右側臥位→仰臥位→長座

板からΦ2cm×25cmくらい突き出したときの曲がる角度
超柔―柔―微柔―微硬― 硬
 90 ―75― 60 ― 45 ― 0

※断りが無ければ幹は1.5〜2cm

■入門用
白・・・150cm，超柔　・・・普通のアナルビーズの長いバージョン　コブ(150cm)(径3×37,間隔1)　大腸全挿入練習用
オレンジ・・・50cm, 超柔　・・・棒(45cm),傘１(2cm)(径4),コブ１(3cm)(径3)　Ｓ字結腸刺激用
緑・・・80cm、微柔、下行結腸まで届く。先端40cmは球(径2.5)と傘（径12）の交互。取っ手側はただの棒。先端に挿入補助の特殊傘　下行結腸のマッサージ用

■中級者
ピンク・・・90cm，微柔　・・・中空タイプなので、実際は柔　コブやウニは超柔　Ｓ字結腸と下行結腸と横行結腸入り口刺激用
コブ５傘３ウニ１傘３ウニ１傘３ウニ１
コブ５(24cm)(径：4-4-4-4-4,間隔1),傘3(16cm)(径：12×3,間隔8),ウニ１(6cm)(径6,核3)　
水色・・・70cm，柔　・・・コブ５(20cm)(径：3-3-3-3-3,間隔1),傘６(45cm)(径：12×6,間隔9),ウニ１(5cm)(径5,核3)　Ｓ字結腸と下行結腸刺激用　緑から改良
紫・・・120cm，微柔　ピンクに少し似ている。中空は廃止。ピンクよりは長い（傘3ウニ1の繰り返しを＋２(+44cm)，コブを3つ削除(-14cm)）。水無月先生がピンクをもとに改良したもの。　下行結腸＆横行結腸刺激用 全体的に微柔なので刺激は強力

■上級者
赤・・・上級者用、柔、180cm、通常は蛇腹（外輪4cm,幹2cm）、40cmおきにバルーンがある　全体は衝撃伝導性超柔樹脂　大腸全体＆小腸入り口刺激（使い方次第では入門向け）　水無月先生愛用
青・・・上級者用、微柔、150cm、全部傘、傘の骨の先から粘着液を放出して腸壁刺激効果大　先端に挿入補助の特殊傘　大腸全体刺激　夏美愛用　緑から改良
クリーム色・・・上級者用、超柔、200cm、極長傘(上行結腸刺激)＆先端ウニ(小腸入り口刺激)　水色強化版　上行結腸＆小腸入り口刺激　水無月先生愛用

■超上級者
透明・・・超上級者用、柔、200cm、振動　大腸全体＆小腸入り口刺激（付属電マ付き）
黒・・・超上級者用、微硬、200cm、小腸、磁石コート、バルーン、振動　大腸全体＆小腸入り口刺激（付属電マ付き）

■特殊
黄色・・・形状記憶樹脂。基本形状は白と同じ。体温で形状変化後は、先端が螺旋状に展開し、サボテン＋毒キノコ＋ウニ＋イソギンチャク

灰・・・スポンジ状高摩擦素材。100cm。先端は球(径3cm)で、傘(径4cm)、球(径3cm)が交互についている。幹は2cm
腸をひきずりだすプレイ（実際に引きずり出したりはしない）。

ベージュ・・・S字ドリル、柔、75cm、螺旋状のディルド。S字結腸から下行結腸にかけてを無理矢理直線化するための器具。うまく扱わないと苦痛を伴う。ネジを回す要領で捻り込む動作で無理矢理腸を手繰り寄せる。S字まで入ったら、ネジを緩める回転に切り替えてさらに押し込んだり、ピストンすることで、腸を整える。拷問にも利用可。

■大腸の型取り器具
200cm程度の細いチューブ、形状は青ど同様、ただし超柔　粘着液ではなく特殊樹脂を放出（体温硬化樹脂）、固まってから引き抜くことで大腸（小腸入り口）の型取り可
超上級者用を使用するための通過儀礼
この型を元に、その人の好きなタイプを作る。

■靴べらのような開腸器具
片側は洗濯板のような凹凸がついていて、この面を腸壁に当てて使用する。本来は腸内を観察するための道具で、
凹凸は腸から抜け出さないための滑り止め。腸壁を効果的にゴシゴシできる。



未使用色：紺


腸配分（直20、Ｓ字35、下行25、横行45、上行25）





「涼太君の絵にはしなやかさとか柔らかさが足りないの。わかる？」
「は、はぁ・・・？」
「わかってないようね。いい、エロスは芸術の基本よ。特別にレッスンしてあげるから、後で私の部屋へ来なさい？いいわね？」
「は、はぁ・・・」

「涼太君、どうして昨日来てくれなかったの？先生、ずっと待ってたのに。そんなんじゃ私の授業の単位は取れないわよ」
「先生、とりあえず胸を押し付けるのをやめてくれませんか、みんな見てますよ」
「あらぁ、いいじゃない」
「良くないです」
無理矢理手をどかす
「あんっそんなに乱暴にしないでぇ〜」
みんなの視線が集まって涼太ちょっとはずかしい。
「バカな事言ってないで、早く授業初めてくださいよ。いくら自由課題って言っても、少しくらい何か講義してくださいよ」
「そうねぇ・・・最近の子の絵は、みんな上手だから私が口を出す事なんてないわよぉ・・・」
「じゃあ、僕の絵だって提出したら単位もらえますよね？」
「それとこれとは別よ。私のエロス注入甘々個人レッスンを受けない限り、あなたの絵は改善しないわ。」



■大昔に使われていたという直腸鏡？
全長70cmほどあり、肛門鏡をそのまま長くしたような形状である。
柳のようにしなやかな特殊な樹木でできており、驚くほど良く曲がる。その樹木から採取した樹液によって湿らせると繊維が一定の方向に急激に反るようになっている。
全体としては細長い鳥の嘴を半開きにしたような形状になっており、樹液によって反る作用で嘴が開くように設計されているらしい。器具の縁は何か別の植物の樹液のようなもので固められていた形跡があり、粘膜を傷つけないように配慮されている。
嘴の先端の部分はしゃもじのように丸く広がっており、楕円形の中央には綺麗に磨かれた宝石のようなものがいくつも取り付けられている。
体内に挿入された状態で本体が反ると、宝石が腸壁に密着してひっかかり、容易には抜けなくなるという仕組みである。
また、この「反り」の作用で、狭く窄まった腸の屈曲部が拡げられ、樹液の潤滑作用との相乗効果で、直腸よりも奥まで挿入させることが可能であると考えられている。
この分析に基づいて、腸の深部を目視で観察するための器具を現代の技術で利用することも検討されたが、この反りによる異物感や痛みが曲者で、実用化にはいたっていない。
現役の医師の意見によれば、樹木のしなるような材質と縁の加工のおかげで、無理なくゆっくりと挿入すれば腸壁を傷つけることは無いが、「反り」によって腸管を無理やり拡張しながら屈曲部を超えていく感覚は、耐えようの無い異物感と痛みを伴うであろうとのことである。

歴史的な観点では、通常の人間には挿入が困難なサイズであることや、
宝石のような装飾があることから、何らかの儀式で使用された象徴的な品物であり、実際に使用されたことは無いのではないかというのが通説である。
しかし、この器具が出土した現場からは同様の器具が複数見つかっており、
中には器具の全体にわたって樹液とヒトの体液が付着していたとみられる物もあり、この器具の使用を完全に否定するまでには至っていない。
使用を肯定する説としては、何らかの刑罰や拷問に使用されたのではないか、とか、
儀式のために幼少期から特別な訓練を施されて育った生贄のような存在がいたのではないか、等々、様々である。
性具として使用されたのでは、という説の支持者もいるが、極めて少数で大多数から黙殺されているのが現状である。

このような用途不明の出土品はそれが大量に出土したり、特別な場所からの出土であれば議論をかもし出すが、
その文化の当事者の証言あるいは伝承等を得る事ができなければ、議論の糸口すら掴めず、いつの間にかその存在すら忘れ去られてしまう。
直腸鏡のような医療器具であれば、当時の医療環境を考察する重要な物品と成り得るのだが、残念ながらこの物品が出土した時代には治療という概念はあったとしても、観察して異常を発見して治療を施す、すなわち予防・検診という高度な取り組みが行われていたとは考えにくく、
いくら議論しても答えが出ない袋小路のオーパーツ、悪く見れば捏造品ではないかとすら疑われる始末であった。
このような一見眉唾な事品物は、その新奇性故に一瞬は学会を沸かせるのだが、続報が無ければすぐに忘れ去れてしまうのが常である。
従って、専門家の間でも情報を共有することが困難であり、まず間違いなく真相は不明となる。

■直腸鏡に魅せられた考古学者−＊＊大学の女性准教授　神崎優香子　年齢は新浜先生-4
若くして准教授になったこともあり、彼女の周りにはイヤな噂が絶えない。
しかし彼女の場合はそれなりの実績と系譜を踏まえての昇進だった。
その真相はやや複雑だが、反対に、極めて順当な帰結であると見る人間もいる。
彼女はかつては高名な教授（U教授としよう）に師事していたが、教授が引退することでポストが空いたのをきっかけに別の准教授が教授に就任した。
その空いた准教授のポストに、引退した教授の弟子である彼女が収まったというのが事の全てだ。
もちろん、高名なU教授の弟子であったということや、それなりの業績を挙げているということがなければ、別の人間が准教授になっていたはずだ。
すなわち、彼女は別の先生の下で助教として下働きをしていた可能性もあるし、場合によっては他の大学の教員募集に応募しなければならなかったかもしれない。そうなはならなかったのは、彼女がただの親の七光りならぬ“師の七光り”ではなかったことや、彼女自身の業績や人柄が優れたものとして学科長や教授会全体から認められていたことが大きい。

彼女がこの直腸鏡?に出会ったのは、まだ師であるU教授が引退していないころ、
ある遺跡の調査に赴くU教授のお供をして調査員として各地を飛び回っていた頃だった。
U教授の場合、あちこちを探し回って何か新しい発見する・・・というわけではなく、
既にある遺跡を丹念に調べて、状況証拠や現地民の伝承や文化に基づいて、理詰めで歴史を埋めていく、
という極めて堅実なスタイルで研究を行っていた。しかし、U教授の場合はその“理”の部分もさることながら、
ある事実と別の事実の結びつきを見通してしまう驚異的なまでの直観、すなわち“勘”の部分がスバ抜けて優れていたのだった。
“勘”はそのまま放っておけばタダの空想や思い込みでしかなくなり、すぐに雲散霧消してしまう。
一方で“理”が紡ぎ出す事実はその前提が作り出す限界に本質的に束縛される。つまり何も証拠も伝承も証言も得られなければ、
合理的な帰結としての未知・不明しか得られないのだ。

勘と理の合一。彼女は、U教授についてまわっていくうちに、

U教授が漏らしたのだ。
「こりゃあ、歪んだ意思が感じられるね。愛してやまない、けれど傷つけたい。」
「何か、深いですね。」
「ときに、お前さんはSか、Mか？」
「せ、セクハラですよ、教授！」
「その反応だと、後者かな？まあ、そうやっておおっぴらに出したくないものは誰しもあるわな」
「当たり前です！まったくもう！」
「こいつも、木箱の中、しかもその木箱は丁寧に実をくりぬいて偽装されとるわけだから、隠しときたいものだったのかね。」
「そういう話なら、最初からそうと言ってくださいよ。まったく・・・」
「しかし、秘匿したいものでありながら、宝石なんぞくっつけとる。
ほれ、K教授はあれに真珠を入れてるらしいがの。なんとなくそれに近いもんを感じるねぇ。」
あれに真珠という表現に固まってしまうあたり、まだまだなのかしら。
「も、もう、セクハラ発言はよしてください！」
「そんなに目くじら立てんでも。ようするに見栄・・・いや、見栄じゃないなぁ、こりゃあ。」
U教授は俯いて考え込んでしまった。
「やはり、当時は宝石なんてそうそう手に入るものではないですし、儀式的な用途に使われたんじゃないですか？こんなにツルツルに磨かれてるし、よくある権威の象徴として、長の立場の人が装飾に使用していたと考えれば無理が無い気がしますけど・・・。隠しておく理由は、まあ無闇に持ち出されないため、とか？」
教授は考えながらも、私の意見をしっかりを聞いてくれる。
「だとしたら、どうして嘴の形をしてると思う？もし鳥を模擬するなら、嘴だけじゃなくて翼や爪のようなものが一緒に出てきてもおかしくないだろう。」
確かに、鳥の模倣としての嘴ならば、翼のような見た目にも派手なものは、必ず何らかの形で残っているはずだ。特にこの地域では体毛が鮮やかな鳥がたくさん生息しているし、反対にペンギンやダチョウのような嘴だけが目立つような翼が控えめな鳥は生息していない。嘴だけ、というのは違和感がある。
「そうですね・・・。でも、嘴に特別な意味を見出していたのかもしれませんよ？」
「そういう考え方もあるな。ただ、特別で象徴的であればあるほと、これ一個ではなく、複数出てきたことが説明できないんだよ。唯一であることは、特別であることや、象徴として重要な要素だよ。もっとも、宝石が付いてるのとそうでないのとあるから、全て等しい意味を持っているとは考えにくいがね。」
「じゃあ、鳥の嘴を象ったものじゃないんですかね。ワニとか昆虫とか、そういう線も捨て切れないと思いますけど・・・。」
「これはきっと鳥とか動物を象ったものじゃないんだよ。もっと人工的で、何かを拡げるために使ってたとしか考えられん。」
「じゃあ、やっぱりさっきの医療スタッフの人が言ってた、直腸鏡とかいうものですか？こんな原始的な遺跡に似つかわしくないと思いますけど。」
「医療スタッフの人、じゃなくて、新浜先生な。若いけど医大の准教授なんだから、しっかり名前を覚えなさい。」
「え、あの人私より年下かと思ってました・・・」
「年齢はお前さんの４つばかり上だね。精神的には、１０も２０も上だと思っていっぱい勉強させてもらいなさい。」
「そんなこと言っても、お医者さんから何を学ぶんですか？私は、先生からもっと学ばないと。」
「・・・私はそろそろ引退するよ。ここんとこ、疲れてしまってな。」
「え、えぇぇ？！」
「昔の私だったらな、こんな妙な代物、相手にしなかったはずなんだがね・・・」
「どうしてですか？」
「おそらく、満足のいく答えは出せんからな。情報が不足しすぎとる。」
「昔のって、ことは、今の先生なら・・・？」
「答えが出ないことよりも、お前さんへの最後の盛大なセクハラが楽しみになってしまってな。もちろん、私の勘が外れてなければ、の話だが。」
「ちょ、ちょっと、真面目に教えてくださいよ。」
「新浜先生は医療器具だと言ったがな、私の勘によれば、ありゃあ嘘だ。もっと生々しい何か。彼女の瞳の向こうにはそんなものが見えてたな。」
「でもそれは、あの新原先生の直観であって・・・」
「にいはま先生な。間違えないようにな。」
「は、はいすいません・・・。」
「おそらく、彼女にはあれを見て共感できる何かがあったんだろうねぇ。昔の人の情報が無い今、最も信頼できるのは、ああいう人の共感する感覚じゃないかなぁってねぇ。」
「何か、いい加減すぎません？私の直観は、鳥の嘴ですけどね。」
「お前さんのは、直観というよりも条件反射に近い。形だけ見てたんじゃ、本質を見落としてしまうよ。」
「そうだとしても、新浜先生の意見だって、何となくというか、曖昧な部分が多すぎる思うんですけど。」
「何となくとか、曖昧とか、意外と大当たりすることはあるさ。昔も今も、人の頭なんて大差ないさ。重要なのは、当時の人の気持ちを思い浮かべることなんだよ。」
「それにしても・・」
「だからな、私が引退したら、お前さんは暇なときにこれを調べて研究成果としてまとめなさい。」
「（彼女の台詞）」
「それが、学会から黙殺されてしまっても構わん。お前さんは、私の若い頃と違って、答えの無い問題に取り組んだ方が良い。」
「それは、どういう意味ですか？」
「そっちの方が楽しいじゃないか。お前さんも、私も。」


新浜先生はこの直腸鏡？の復刻を目指して、水無月樹脂化学工業に依頼。自分の部下の准教授や看護婦に試している。
新浜先生の結論は、十分訓練すれば使える。しかも気持ちいい。とのこと。これを聞いた神崎も実験台にされてしまうが、
意外とお気に入りの様子。その後の調査で判明した証拠や証言も加味した上で、短期間ながらも性具として流行した可能性は大いにあり得るという感触を得た。
その性質上、学会発表は行われなかったが、U教授には新浜先生から報告が行われており、
「人生最大のセクハラが成功して思い残す事は無い。特に、神埼が自分の身体を張ってまで調査した心意気に感服。」という返事が返ってきたそうな。
神崎は顔から火が出るような思いでその返事を読んでいたらしいが、どこかホッとした様子だったらしい。
今はイロモノ物件？ではなく真面目な筋にがっしり食いついて仕事をする研究者になっているらしいが、同僚からのセクハラやえこひいきのストレスを解消するために、検診と称して内科医・新浜頼子の所に通ってくる。その主目的はもちろん自分のかつての研究成果である復刻した直腸鏡で検査される事であるが、
最近は世界各地に点在する、主に身体の穴に挿入するタイプの拷問器具の情報を持ち寄っては、頼子に相談しているんだとか。
頼子の部下達はそれを聞くたびに、頼子の予定が空いて実験台にさせられそうな日だけを狙って競うように休暇の申請書を書きはじめるんだとか。

もちろん、全員が休みになっては仕事にならないので、実際に実験から逃げられるのは一人だけだという。
ちなみに、青海先生の移籍のときに、科の垣根を越えて、何人かの部下はこぞって移籍を相談したらしいのだが、
実際に青海先生の面接に同席してその痴態を目撃した看護婦は、前門の虎・後門の狼という言葉が頭によぎったんだとか。



■大昔に使われていたという肛門鏡？の復刻品
全長90cmの特殊樹脂製の器具。
肛門鏡をそのまま長くしたような形状で、嘴部分の先端が外側にやや反っている。
本来の樹木の性質をそのまま再現することは困難なので、樹液に反応する「反り」は実現されていないが、
特製の特殊樹脂のしなやかさによって、腸壁に沿って柔軟に変形することで挿入時の痛みを軽減している。
宝石部分は表面を凹凸に加工することで再現しており、凹凸ののサイズを本来のものより大きくしさらに表面部分のみ柔軟性を高めて腸壁に密着して絡み付くことで、挿入すると容易には抜けない仕組みになっている。
本来のものより長さがあるので、S字結腸を直線化することができれば下行結腸まで挿入しても余りある。
ただし腸の位置関係の都合上、腸壁の状態を観察することができるのはS字結腸から下行結腸にかけて、である。

慣れてくると挿入感が全く無く、腸壁に吸い付くような材質であるため、
肛門にアナルストッパーを併用すれば、装着したまま日常生活を送ることもできる。
長時間の装着でS字結腸の矯正？を行うことができる。
S字結腸を通過する痛みがなくなるまで矯正すれば、S字結腸は立派な性感帯となり、第１級の変態になることができる。
この器具の愛用者で第１級の変態である新浜頼子いわく、是非とも樹液反応による「反り」を実現してほしいんだとか。




■大昔に使われていたという直腸ヘラ？
全長70cmほどあり、靴べらのような形状である。肛門から挿入するものらしいが、使用目的は明らかになっていない。
柳のようにしなやかな特殊な樹木でできており、驚くほど良く曲がる。その樹木から採取した樹液によって湿らせると繊維が一定の方向に反るようになっている。
全体としては平たい棒状の形状をしており、器具の縁は何か別の植物の樹液のようなもので固められていた形跡があり、粘膜を傷つけないように配慮されていたらしい。ヘラの片側には綺麗に磨かれた宝石のようなものがいくつも取り付けられており、
体内に挿入された状態で本体が反ると、宝石のふくらみが腸壁に密着してひっかかり、容易には抜けなくなるという仕組みである。

この器具が出土した現場からは同様の器具のサイズの異なるものが複数見つかっており、
中には器具の全体にわたって樹液とヒトの体液や糞便が付着していたとみられる物もあり、真相は不明である。

この器具を使用していたと見られる部族は既に滅んだと言われているが、現地調査を行った研究者の報告によれば、特定の地域では現在でもこの器具を使用する風習が残っているとも言われている。しかし、文化保護の観点から、地域へのアクセスは研究者によって隠匿されており、真偽は明らかではない。
器具の使途に関する懐疑派の意見としては、通常の人間の直腸に挿入するには長すぎるサイズであることや、
宝石のような装飾があることから、何らかの儀式で使用された象徴的な品物であり、実際に人間の体内に挿入されたことは無いか、あるいは供物となった動物に対して使用されていたというものがある。

ファイバースコープが無かった時代には、この発見に触発されて、柔らかい材木のようなしなる素材をヘラ状に加工して直腸深部からＳ字結腸、下行結腸を目視で観察するための器具を開発することも検討されたが、異物感や痛みは回避できず、実用化にはいたっていない。
開発を担当した医師の意見によれば、出土したものは、樹木のしなるような材質と縁の加工のおかげで、無理なくゆっくりと挿入すれば腸壁を傷つけることは無いが、それでも異物感や痛みは避けられず、直腸深部までの挿入が限界だったものとみられている。

■大昔に使われていたという直腸ヘラ？の復刻品
全長90cmの特殊樹脂製の器具。
靴べらをそのまま長くしたような形状で、先端が外側にやや反っている。
樹木の性質をそのまま再現することは困難なので、樹液に反応する「反り」は実現されていないが、
ヘラ内部に可動性の金属ワイヤーが数本設置されており、これを操作することで硬度や反りを自在に変化させることができる。
ヘラの両面ともまっ平らなものと、ヘラの片面に凹凸のあるもの、ヘラの両面に凹凸のあるものの３種類がある。

凹凸部分は、宝石部分を模して加工されており、凹凸部分のみ柔軟性を高めて腸壁への接着性を高めている。凹凸の無い面は、特製の特殊樹脂のしなやかさによって、腸壁に沿って柔軟に変形するので挿入は容易だが、凹凸部分を腸壁に密着させてしまうと容易には抜けない仕組みになっている。

オーソドックスな使用法は、凹凸が無い面を腸管に沿わせて挿入した後、ワイヤーを操作して固定する。
凹凸がついていると腸壁のマッサージや手繰り寄せが可能となり、観察

本来のものより長さがあるので、S字結腸を直線化することができれば下行結腸まで挿入しても余りある。

ただし腸の位置関係の都合上、腸壁の状態を観察することができるのはS字結腸から下行結腸にかけて、である。
さらに、両面に凹凸が無い同様のヘラを同じだけ挿入して固定することで、

慣れてくると挿入感が全く無く、腸壁に吸い付くような材質であるため、
肛門にアナルストッパーを併用すれば、装着したまま日常生活を送ることもできる。
長時間の装着でS字結腸の矯正？を行うことができる。
S字結腸を通過する痛みがなくなるまで矯正すれば、S字結腸は立派な性感帯となり、第１級の変態になることができる。
この器具の愛用者で第１級の変態である新浜頼子いわく、是非とも樹液反応による「反り」を実現してほしいんだとか。






■大昔に使われていたという直腸ヘラ？
全長70cmほどあり、靴べらのような形状である。肛門から挿入するものらしいが、使用目的は明らかになっていない。
柳のようにしなやかな特殊な樹木でできており、驚くほど良く曲がる。その樹木から採取した樹液によって湿らせると繊維が一定の方向に反るようになっている。
全体としては平たい棒状の形状をしており、器具の縁は何か別の植物の樹液のようなもので固められていた形跡があり、粘膜を傷つけないように配慮されていたらしい。ヘラの片側には綺麗に磨かれた宝石のようなものがいくつも取り付けられており、
体内に挿入された状態で本体が反ると、宝石のふくらみが腸壁に密着してひっかかり、容易には抜けなくなるという仕組みである。

この器具が出土した現場からは同様の器具のサイズの異なるものが複数見つかっており、
中には器具の全体にわたって樹液とヒトの体液や糞便が付着していたとみられる物もあり、真相は不明である。

この器具を使用していたと見られる部族は既に滅んだと言われているが、現地調査を行った研究者の報告によれば、特定の地域では現在でもこの器具を使用する風習が残っているとも言われている。しかし、文化保護の観点から、地域へのアクセスは研究者によって隠匿されており、真偽は明らかではない。
器具の使途に関する懐疑派の意見としては、通常の人間の直腸に挿入するには長すぎるサイズであることや、
宝石のような装飾があることから、何らかの儀式で使用された象徴的な品物であり、実際に人間の体内に挿入されたことは無いか、あるいは供物となった動物に対して使用されていたというものがある。

ファイバースコープが無かった時代には、この発見に触発されて、柔らかい材木のようなしなる素材をヘラ状に加工して直腸深部からＳ字結腸、下行結腸を目視で観察するための器具を開発することも検討されたが、異物感や痛みは回避できず、実用化にはいたっていない。
開発を担当した医師の意見によれば、出土したものは、樹木のしなるような材質と縁の加工のおかげで、無理なくゆっくりと挿入すれば腸壁を傷つけることは無いが、それでも異物感や痛みは避けられず、直腸深部までの挿入が限界だったものとみられている。

■大昔に使われていたという直腸ヘラ？の復刻品
全長90cmの器具。
泡だて器をそのまま長くしたような形状で、幾つかの針金状の樹脂が複雑に組み合わさって構成されている。
器具の開閉を自由に操作することが可能で、泡だて器のように先端のみ球状に展開することもあれば、通常の直腸鏡や膣鏡のように筒状に展開することも可能である。閉じた状態では先端部分は直径2cmほどのサイズとなるが、幹の部分はさらに細くなり、閉じた状態ならば腸の深部まで挿入することは非常に容易になる。
器具全体を閉じて挿入した状態で筒状に展開すれば、肛門から直線的に観察できる範囲ならば腸壁を目視可能である。展開強度を最大にして器具自体を上手にゆすってやると、Ｓ字結腸が拡張・直線化され、肛門からＳ字結腸やその奥の下行結腸の奥まで観察可能であるが、苦痛が大きく、実用的ではない。

慣れてくると挿入感が全く無く、腸壁に吸い付くような樹脂で構成されているため、
肛門にアナルストッパーを併用すれば、装着したまま日常生活を送ることもできる。
長時間の装着でS字結腸の矯正？を行うことができる。
S字結腸を通過する痛みがなくなるまで矯正すれば、



\section{雑多な情報1}
http://2ch.ofiho.net/koudou/naisyo.htm

http://www.nibio.go.jp/orphan/device.html

https://www.siliconenozzles.com/login.sc

http://yawaspi.com/stretch/comic/003_001.html

http://metalpleasure.blog61.fc2.com/category8-2.html

http://mcaf.ee/b5juf


http://www.ncemi.org/cse/cse0612.htm
http://www2.edu.ipa.go.jp/gz2/a-cg/a-300/a-310/IPA-acg110.htm

http://www.腸内洗浄クリニック.com/colon/experience.html


日本大腸肛門病学会

内臓感覚は、主に痛み、膨満感、熱覚に大別される。ただしこれらは明確にそれぞれを区別できるわけではなく、灼熱痛や、張るような痛みなど、混合した漠然とした感覚になることが多い。また、痛みに関しては関連痛という概念が知られている。これは、本来の内臓の痛みが内臓の位置とは無関係の位置で感じられる現象である。このような現象は、内臓からの痛み信号と皮膚の感覚神経からの信号が混合されてしまい脳が無関係な部分の皮膚の痛みとして近くすることが原因と考えられている。心臓の痛みは左肩や左腕に投影され、結腸の痛みは下腹部に投影されるといわれている。


ホットパンツ

人間はどこまで耐えられるのか

　結腸膨起とは、または、ハウストラとは、結腸を外側からみたときに、繰り返し並んでいる、たくさんの大きなふくらみのこと。小腸にはなく、大腸のうち特に結腸ではっきりしているのでこう呼ばれる。結腸膨起でふくらんでいるところは、その形にあわせて腸の内腔（内側の空洞）も広がっており、腸の内容物もたくさんたまっている場所。
　結腸の周囲の3ヶ所には、縦方向（腸の長い向き）に、結腸ひもと呼ばれる細い筋の束が貼り付くようにのびている。この結腸ひもの筋が収縮しているため、結腸は全体として少し短くなっているが、3本の結腸ひもの間の部分では余った腸の壁が外側に膨らんでいる。このふくらみを一定間隔をおいて区切るように、筋層が収縮してできるふくらみが、結腸膨起である。つまり、ひとつの結腸膨起ととなりの膨起との間は、腸の壁の筋が収縮することで内側に張り出して腸が細くなっている。内側に張り出した部分を結腸半月ひだ?（半月ひだ）という。
　結腸膨起とその間の結腸半月ひだ?は、ふつうの腸の蠕動運動?とは違い、半月ひだの位置が肛門の方向に少しずつずれていったりはせず、結腸膨起ごとに大きく収縮して中身をとなりの結腸膨起に押し出すようにはたらく。


【ソープ嬢は秘技を見せない】新入りのソープ嬢が入店すると、先輩ソープ嬢が男性従業員を相手にプレイの手本を見せる。ただし自分の「秘技」は絶対に見せない。客を「とりこ」にするプレイはたとえ後輩であろうと教えない

胸膝位・・・よつんばいになっておしりをあげる

「楽にして良いからね…？」さわさわ

長い風船だと奥まで入るのでいつもだったら圧迫されないとこが圧迫されるんです。
ただ圧迫感あって気持ちいいんですけど、
風船細いからちょっと物足りないので半分に折り曲げて
ニ本分の太さに入れてます


アニメ「新世紀エヴァンゲリオン」ではセクロスがひとつに成り得る方法みたいな演出がありましたが、性器だっていわば外表の組織なわけで、単なる粘膜のこすりあい程度にしか思えないんですよね。
内側に入ってきてもらいたいんです。
なんてわがまま言っているんだろう私…

体内から刺激することで内側の筋肉も刺激できる

電気刺激ディスプレイとは、皮膚表面電極から電流を流し、皮膚下の神経を活動させる触覚ディスプレイである。

しぜんなことだから


【サイレント・オナニー】AVや漫画では指でクリトリスをいじる描写がよく出てくるが、「圧迫」だけでイク女性も多い。たとえば両足をゆっくり交差させるだけでオーガズムに達する女性、両足の間に「枕」を挟むだけでイケる女性もいる



好みのタイプは人それぞれ。清楚なお嬢様系が好きな人もいれば、元気でボーイッシュな子が好きな人もいますので、全ての男性から好まれようとするのは無理がありますが、それでもたった一つだけ、ほぼ全男性が嫌いではないだろうという、外れのないタイプが存在します。それは「色気のある女」。
色気と聞くと、激しい露出やセクシーな言動を思い浮かべがちですが、そのようなベタさは案外逆効果。そこで今回は、誰でも簡単に色っぽくなれるポイントをまとめてみました。

静かにゆっくりしゃべる
早口や大声でしゃべるのは、ガサツなイメージを持たれてしまいます。ゆっくりといっても、「○○がぁ〜、××でぇ〜」などのように語尾をのばしたり、「えっとねー、あのねー」というような話し方では、色気ゼロ。一語一語をきちんと区切って話すように心がけると、ちょうど良いペースの話し方になります。
また、ゆっくり話すことで、「品」も生まれますので、普段からゆっくり話すことを意識していて損はありません。

ぼんやり眠そうな表情
お人形さんのようなパッチリお目目はカワイイですが、色っぽい顔とは言えません。パッチリ・クッキリというよりも、むしろぼんやりした表情の方が、色っぽさが出ます。男性を見つめる時は、若干目の焦点が合っていないような、眠そうな顔を意識してみると良いかもしれません。

ヌメっとした濡れ感
しっとりとした肌やうるおった髪など、色気を表現する上で濡れ感は非常に重要。みずみずしい感じやプルプルな感じだと健康的過ぎます。理想はヌメっとした濡れ感。肌が粉っぽくならないようにリキッドファンデーションのみで仕上げたり、固めのテクスチュアのグロスを選ぶなど、顔全体で濡れ感を醸し出しましょう。

これからは、カワイイだけじゃない、色気を兼ね備えた女を目指してみてはいかがでしょうか。



女の子の腸壁をやわらかいブラシで掃除したいっていってんの

医者（イケメン）『はいじゃぁ検査しますねー』　私『はひぃ……』　医者『挿れまーす』　私『んっ……んぇひっ……!?』　医者『おー予想以上にスムーズに入りますね、珍しい』　私『んぇぁ……んっ……』（シーツを握り締めて耐える）医者『はいじゃぁS字結腸いきまーす』　私『ぉぉっんぇっ!?』

ハイエナの雌はふたなりで
それを使って尿道セックスしたり雌同士セックスしたり、尿道から出産したりする
狭い穴を無理やり出すので、出生率は低い。が、それにより強い個体が残るらしい
気に入らない雄との交尾は雌がちんぽを勃起させて拒否することも可能
つまりハイエナは雌中心アマゾネス社会

未完成ということは、どこを伸ばしても伸びるということだ

ばいぶ音かとおもったらおなら

ある女子生徒が気分が悪くて保健室のベッドで休んでいると

冥土はみた。お嬢様のみだらなひるさがり


歯ブラシ、筆、試験管ブラシ、特別な柔らかい繊維


指かんちょーにFFでしかえし（女子高）

 Foley catheter



もっとかわいい声きかせて

Couch CH, Tan EGC, Watt AG: Rectal foreign bodies. Med J Aust 1986;144:512-515. 

点滴などで、適度なアミノ酸と糖分を補給し続けると、血糖値が減らないので、空腹中枢が血糖値の低下を検出することがないため、いつまでも腹が減らない。

フォーリーカテーテルとは、尿道用の膀胱留置バルーンカテーテルのことです。
余談ですが…
使用時の注意点としては、次の様なものがあります。
膀胱留置カテーテルを挿入する際には、異物を体内に挿入することになるので、挿入は必ず無菌操作で行ないます。カテーテル挿入後は、発熱・出血（血尿・尿道口の損傷の有無）などを十分観察しましょう。
また、カテーテル挿入による違和感がないかについても必ず確認しましょう。カテーテル挿入後に患者が尿意を感じるような場合は、カテーテルが閉塞または屈曲していないか確認し、必要に応じてカテーテルの交換を行ないましょう。

膀胱留置バルーンカテーテルの使用対象は、次の様な場合になります。
１． 処置後や手術後の安静を保つ必要がある患者
２． 正確な尿量を把握する必要がある患者
３． 尿道や膀胱、前立腺の手術などにより、手術創が尿により汚染されることで感染を起こす危険性がある患者
４． 尿失禁や尿閉などの泌尿器疾患により、頻回に導尿を行なう必要性がある患者など


フォーリーカテーテルとは･･･

膀胱留置カテーテルのこと。フォーレカテーテルやフォーリー、フォーレなどともいう。
前立腺肥大症などの治療で使われるカテーテルである。導尿のために使うカテーテルが抜けないよう、膀胱内でバルーンを膨らませておく。カテーテルの出口を開放すると尿が流れ出る仕組みである。

【長期的に留置した場合の問題】
・膀胱炎などの尿路感染を合併する
・膀胱結石が出来るなどの副作用
・排尿の自立が遅れる


腸内洗浄の体験リポート
体験者：伊藤さゆりさん(仮名、30代)

最近お腹ぽっこりの私。お通じは毎日あるけど、スッキリ感がない。体もだるいし、むくみがちで、お肌の吹き出物も気になるし……。
友だちが、「コロンハイドロセラピーをすると、お腹がスッキリして気持ちいいわよ。体も軽くなるし、体調やお肌も絶好調！」と言う。
私はなんだか怖くて今まで決心がつかなかったけど、「対馬ルリ子女性ライフクリニック銀座・コロンハイドロセンター」なら、女性総合診療クリニック併設の女性専用施設と聞いて、安心してトライしてみることに。
銀座っておしゃれで華やかでステキな街！
いざ！コロンハイドロセンターへ！

クリニックは銀座トレシャスビルの7Fにあります。
銀座中央通りに面していて、ロケーションのよさにますます感激！
問診表に記入で、自分と向かい合う

クリニックに着いたら、まずは待合スペースで問診表の記入です。 アレルギーや今までの病歴、食事や間食の回数、食品の偏り、睡眠時間などを記入。
書きながら自分の生活習慣の偏りを実感……。
「思い当たる症状」欄に記入すると、慢性ニキビ、手先足先の冷え、目の下のクマなど、悩み多し。
問診表の記入が終わると、看護師（セラピスト）さんがセラピールームに案内してくれます。
本当に痛くないの！？期待と不安の施術前のカウンセリング

私の担当となるセラピスト（看護師）さんが、腸内洗浄の仕組みや施術の方法・効果などを、丁寧に説明してくれました。
痛みや不快感はないのか、副作用の恐れはないのかと聞いてみると、「大丈夫ですよ。ご安心ください」とニッコリ。下剤と違って習慣化する恐れもないのだそう。
「慣れるとスッキリして気持ちがいいから気分的にやめられないという方はいらっしゃいますけどね」（セラピストさん）。ドキドキだけど、ちょっとワクワク……。
「もし下剤を長期に乱用すると腸が自分で働く力を失ってしまい、浣腸だと腸の一部しか洗浄できません。
その点コロンハイドロセラピーは、温水を腸の奥まで送り込むのですみずみまで洗浄できるうえ、腸自らの力『蠕動（ぜんどう）運動』を促します」と、セラピスト(看護師)さんが腸の図を見せながら説明。
施術前の健康チェック

ガウンに着替えトイレを済ませ、健康の目安として血圧測定もおこないます。
ポッコリお腹の原因はガス腹？

リラクゼーション音楽が流れる中、看護師（セラピスト）さんがお腹の張りや硬い場所などをチェック。軽くたたくとポンッ・ポンッと見事な音！
「腸内ガスが溜まっている証拠です」って。トホホ……。
便秘の自覚がなくても便をちゃんと出し切っていない場合が多いらしい。おならが臭ければ腸内の悪玉菌が多い証拠だとか。その有害物質が体を巡るから、体調不良や肌荒れの原因になるのだと…。腸内洗浄は、腸が汚れている人のためのセラピーなのだとか！
あっという間にお尻に管が入りました。痛みもなく安心！

「左を向いて、おへそをのぞき込むように体を丸めて、膝を曲げた姿勢になってくださいね」とセラピストさん。
肛門の状態をチェックした後、問題なければいよいよアプリケーター挿入。あ〜どうしよう！　ドキドキです！
……が、意外にもあっという間にお尻に入り、なんだか拍子抜け。痛くなかったのね！
いざ！腸内洗浄開始

「次に仰向けに戻って、膝を立ててください」と、セラピストさん。これがセラピー中の姿勢なんだとか。
奥まで入った温水を仰向けのまま排出するには腸自らが一生懸命に動かないといけないので、座った状態ではできない「腸のトレーニング」ができて、自力排泄能力の回復につながるのだそう。なるほど…。
温かいお湯が入り、お腹が温かい

おお〜不思議な感覚！温かいお湯がどんどんお腹の中に入ってくる。
絶妙なマッサージ！おなかがほぐれて気持ちよし

たっぷりのお湯が腸に入り、パンパンになった。セラピストさんがゆっくりと丁寧にお腹をもみほぐしてくれる。このマッサージも腸をストレッチして、腸が動くトレーニングになるのだそう。
突然の便意！リラックスして排泄モード

うっ……突然の便意！体の力を抜いて深呼吸するよう促される。リラックス〜、リラックス〜。
お尻から何かがシューっと抜けるような感覚がしてマシーンを見ると、目の前をスゴイものが流れ続けています！これが宿便！？
「いま流れていったのはキノコですね」とセラピストさん。キノコって、食べたのは1週間前。まだ体に残っていたなんてショック！
腸への温水の注入と、お腹のマッサージを繰り返し、どんどん腸が洗われていく。セラピー中の腸の動き方で、おならを我慢しがち、朝食を抜くなど、その人の生活習慣もわかるらしい。
腸内洗浄を機に、「体のなかの腸の動きや存在を実感するようになった」「施術後もキレイに腸を保とうと、生活や食事の習慣を見直すようになった」という人が多いんですって！
腸内洗浄後の排泄で更にスッキリ！

セラピー終了。最後に、お腹に残っているお湯を出し切るため個室のトイレへ。　お腹に溜まっていたガスも取れスッキリ、お腹がペチャンコになった。
あ〜、久しぶりの爽快感！手足や体もポカポカと温かくて気持ちいい！このスッキリ感が忘れられず来るというリピーターの気持ちもナットク。
1回で腸はキレイになるの？施術後のコンサルテーション

どこまで腸が洗えたかなど、セラピーの結果や今後の生活改善のポイントなどを教えてもらいました。どんなにセラピーをしても、生活習慣から見直さないと腸は良くならないんだそう。生活全体のアドバイスもしてもらえるなんて、うれしいナ♪ビフィズス菌のサプリメントももらいました！
「腸の動きの弱い方や宿便を除去する目的なら、最初の１カ月は１週間おきに3〜4回程度、その後は1〜2カ月に1回のペースでのセラピーがおすすめです。続けてセラピーを受けることで、腸を動かすトレーニングができますよ」とセラピストさん。早速、次の予約を入れましたよ！
次回はもっと奥の腸まで洗えるようがんばるぞ。食事や生活習慣もアドバイスどおり改善して、「インナービューティー」をめざします！




腸管内には脳に匹敵すると言われるほどの数の
神経細胞が存在し，また脳において神経の情報伝
達に利用されているペプチド等の伝達物質が，腸
管においても多数発見され，脳腸ペプチド（脳，
神経系，腸管もしくはその誘導器官に共通して存
在するペプチドを指す）とか脳腸ホルモンと呼ば
れている。長い腸管の運動，そしてその間に起こ
る消化・吸収を，腸管内の独自の神経組織によっ
て複雑かつ効率的に制御する一方，腸管の機能は
脳や中枢神経系の影響も受けて複雑に変化する。
脳が受けるストレスは腸管に多大な影響を及ぼす
一方，腸管における異常がストレスとして脳にも
伝えられ，このような脳と腸の間の密接な関係は
脳腸相関と言われている。これが繰り返し起こる
と，悪循環からストレスが蓄積され，さらにさま
ざまな悪影響が各部位に出てくるようになり，疾
患の発症が起こることになる。このような腸管の
機能的な特徴から，腸管は「第二の脳（セカンド・
ブレイン）」とも言われている
６）

２）および３）に関する実験では，神経毒であ
るテトロドトキシンを利用して神経伝達機能を遮
断したり，腸管全体に電気刺激を加えて神経組織
を人為的に興奮させたりすることで，消化・吸収・
運動における腸管内の神経組織（腸神経系）の関
与を調べることができる

６）マイケル・D・ガーション，「セカンド・ブレイン
腸にも脳がある！」，小学館 （2000）


腸のルネッサンスが始まっている!
頭にある脳が身体すべてを支配するという考え方に大転換を迫るのは、「第二の脳」とも言うべき腸神経系の発見であった。腸には、その他の末梢神経系すべてを合わせたよりも多くの神経細胞があり、神経伝達物質もそろっていて、頭の脳との連絡をすべて断ち切られてもやっていける独立独歩の存在があるのだ。頭の脳を万能と考える「医学の常識」を覆して腸神経系が世に認められるまでのドラマと、食道下部から直腸までを担当する腸神経系のメカニズムをわかりやすく語る。胃が痛いのは、大脳がストレスを感じたからではなく、腸の「神経症」なのかも?! 






生理周期18日目。
子宮頸管拡張手術のためクリニックへ。
前回試したラミケンでは効果がなかったので、今回はヘガールという器具を使い頸管を広げる。最初は細いものから始め、段々太いものを挿入するらしい。

ラミケンはいつもの内診台で行ったけど、今回は診察時間外に予約して上階の手術室へ。局所麻酔をするからかな。採卵や移植と同じように手術着に着替える。
「ちょっと準備が大袈裟だけど、そんなに怖がるような施術じゃないですから。リラックスしてください」
緊張を解こうとしてくれているのか、先生が笑顔で話しかけてくれた。
「ただ、絶対に痛くない訳じゃないですから。少しは痛いと思いますけど我慢してくださいね」
慎重派の先生が念を押すと、看護師さん達がケラケラと笑った。
「そうは言っても、痛くない方がいいわよねえ」
「はあ。そうですね、できれば痛くない方でお願いします」
和やかな手術室の雰囲気に、私の緊張も少々解けた。

膣内をジャバジャバと消毒してから、子宮口の入り口に局所麻酔の注射を打つ。チクリと2箇所刺されたのを感じたけど、それほど痛くはない。その後少しして、あの、子宮口にグイグイと何かが挿入される痛みを感じた。

「今細い管を入れています。だんだん太いのを入れていきますからね」
看護師さんが実況中継をしてくれる。これ、すごく気が休まるわ。今何をしているのか、これから何が起きるのか、順調にコトは進んでいるのか、あとどれくらいかかるのか。少しの情報でも教えてもらえれば痛みにもだいぶ耐えられる。

一番細い管が引き抜かれ、痛みがなくなったと思ったらまたすぐに先程より強めの痛みを感じた。そしてその管も引き抜かれ、またさらに強めの痛みが。それが5〜6回繰り返された。管が太くなるにつれて思わず顔をしかめてしまうけど、前回のラミケンや移植時のカテーテル挿入よりは痛くない。

「大丈夫ですか?」
「少し痛いです」
「はい。大丈夫ですか?」
「少し痛いです」
「はい。大丈夫ですか?」
「………大丈夫です」

素直に少し痛いですと伝えていたけど、そう言ったところで止めてくれる訳ではないと悟って大丈夫ですと答えると、またまた看護師さんたちにケラケラと笑われた。

「麻酔してなければだいぶ痛いと思うので、麻酔効いてるんだと思います。もう次で終わりますね」
7号の太さまで拡張して施術は終了。痛かったけど、覚悟していたほどではなかった。全然耐えられる痛み。ラミケンや移植はギブアップ寸前だったもんな。良かった♪

前回まで黄体ホルモン補充は膣座薬で行っていたのだけど、現在膣座薬は品切れとのことで（震災の影響か？）代わりにプロゲストンデポーを投射。今日から移植日を挟んで週に2回ずつ、3週間注射に通うことになった。飲み薬は、プレマリンを2錠×1日2回に減らして継続。それとプラスしてデュファストンを1錠×1日3回。移植時の痛みを抑えるため、ボルタレン座薬ももらってきた。

なんだか急に、移植できる喜びが沸いてきて涙が出た。
もう3ヶ月以上も前に凍結したタマゴちゃんズ。今度こそ、本当に迎えにいけそうだよ。また久しぶりにあのドキドキが味わえそうだよ。あまり心を頑なにしているとちょっとしたことでポキリと折れてしまうので柔軟な心を保つように心がけているけど、やっぱりもう、ここまできたら、今度こそと願ってしまう。

今度こそ。今度こそ。神様、お願いします。






乳管内視鏡検査方法

乳腺外科：乳管内視鏡検査（乳がんの超早期診断）の方法
    ※図1

（1）分泌をおこしている乳管開孔部の確認
乳頭部から分泌をおこしている乳管を確認いたします。この確認ができない場合には乳管内視鏡検査が行えませんので、もっとも重要なポイントといえます。

（2）開孔部の拡張
開孔部が確認できても　すぐには乳管内視鏡を挿入することは無理であります。乳管鏡の太さは0.7mmでありますが、急激にその太さまで拡張できないため細い涙管ブジーというきわめて細い針金のような器具で徐々に拡張していきます。その際に麻酔薬のついたゼリーを用いますし、もしその方法でも痛みをお感じになる際には麻酔薬を乳管内に注入することもあります。

（3）乳管内視鏡の挿入と観察
約1mm程度まで抵抗無く涙管ブジーが挿入できるようになりますと、検査に入れます。その際、乳管内に分泌液が貯溜したままですと、十分な観察ができませんので中にたまっている液体を十分に絞り出すことを行います。また、血液成分が多いときには生理食塩水で十分に中を洗浄することもあります。（※図1）

（4）病変部位の細胞診検査
乳頭部から挿入した内視鏡にて、乳頭内乳管、乳管膨大部、主乳管、分岐乳管と観察を進めていきます。その際に、病変部が確認できた際には、乳管内視鏡に装着した針を用いて細胞を採取し検査へ提出いたします。





性科学研究者「身体への接触なしでもオーガズムは可能」(1)
MRIスキャナーを駆使しボランティアの協力を得て、性科学者たちが性的世界の探究を行なっている。身体への接触がなくてもイメージだけでオーガズムが起こることを実証、新刊『オーガズムの科学』にまとめた科学者たちに、身体と脳の関係の潜在的な可能性について聞いた。

Randy Dotinga　2007年06月08日

MRIスキャナーを駆使しボランティアの積極的な協力を得て、性の研究者グループが決意も固く探究に乗り出している。対象は、人間の性の中心に位置しているにもかかわらず長い間誤解されてきた臓器、すなわち脳だ。

性科学研究の第一人者である3名の研究者たちが、数十年にわたる研究から得た価値ある成果を、新刊『Science of Orgasm』(オーガズムの科学)にまとめた。

著者は、ラトガーズ大学名誉教授のBeverly Whipple氏、ラトガーズ大学心理学教授のBarry Komisaruk氏、およびメキシコのトラスカラ研究所所長のCarlos Beyer-Flores氏だ。なお、Whipple氏は1970年代に「Gスポット」を普及させるのに貢献した人物だ。

今回、Whipple氏とKomisaruk氏がワイアード・ニュースとのインタビューに応じ、永遠の謎であるオーガズムについてわかり始めた事実を論じてくれた。

ワイアード・ニュース(以下WN)：この5年から10年の間に、オーガズムについてどのようなことがわかったのでしょうか？

Beverly Whipple氏(以下敬称略)：新しい技術が登場し、女性が以前よりオープンになったおかげで、女性がさまざまな形の刺激からオーガズムを経験できることが明らかにできた。オーガズムに関わる神経回路は1つではない。単なる反射作用ではないのだ。

Barry Komisaruk氏(以下敬称略)：膣、頸部、クリトリス、および子宮から感覚信号を伝える4つの異なる神経経路があり、そのすべてがオーガズムに寄与できることがわかった。これは新たな発見だ。

WN：女性は、身体のさまざまな部分に刺激を受けることでオーガズムに達することができることを発見したのですね？

Komisaruk：オーガズムが、口、乳首、肛門、手など身体のあらゆる部分から導き出されることがわかった。このことから考えられるのは、身体のさまざまな部分から興奮状態が高まり、絶頂に達し、解消期に向かうという、オーガズムに共通の原則があるということだ。射精で終わらなくても、オーガズムの感覚を味わえる。

Whipple：われわれの研究所では、女性は身体への接触がなくてもイメージだけでオーガズムに達し得ることを実証した。重要なことは、女性がさまざまな形の刺激からオーガズムや性的快感を得ることができるということだ。生殖器への刺激は必須のものではない。

WN：生殖器によらないオーガズムについて、どのようなことがわかってきているのですか？

Whipple：それが本物のオーガズムだということだ。われわれは、オーガズムという言葉の定義を見直し、生殖器によるものだけをオーガズムと定義しないようにする必要があるだろう。イメージだけからオーガズムに達している間も、脳内では(生殖器によるオーガズムと)同じ特定の部位が活発化していることがわかった。

Komisaruk：このことから、身体と脳の潜在的な可能性に関するわれわれの見方は大きく広がった。身体のさまざまな部分から性的快感を導き出せる方法がさらにわかれば、感覚的な体験の潜在的な可能性が高まることになる。

WN：オーガズムが生殖器から完全に切り離されるときが来るかもしれないとお考えですか？

Komisaruk：今まさにそのときが来ている。さまざまな人が、イメージや鼻や膝からオーガズムを得ると語っている。奇妙に思えるかもしれないが、これらの報告はみな信用できるものだ。今では、疑いを持つ人たちには、われわれの本を見せて例証とすることができる。生殖器によらないオーガズムがどれほど普通に存在しているかはやがてわかるようになるだろう。

WN：下半身の感覚が麻痺した女性でさえ、生殖器への刺激によってオーガズムに達することができる事例もあるのですね。

Whipple：完全な脊髄離断、つまり脊髄が切断されている女性でもオーガズムを経験できることがはっきりわかった。

Komisaruk：オーガズムをつかさどる神経回路は迷走神経を経由している。迷走神経は頸部や子宮に直接つながっているため、脊髄を迂回することができる。脊髄を損傷した女性たちは、医者から生殖器の感覚は回復できず、生殖器から快感を得ることはできないと言われたと一様に語っていた。女性たちは、それでも性的快感を得ている自分は何かおかしいのではないかと思い、悩んでいた。

WN：迷走神経とは何でしょうか？

Whipple：さ迷い歩くという言葉の意味が表すとおり、迷走神経は身体中を走る。従来は、迷走神経は骨盤領域にまでは達していないと考えられていた。しかし、われわれも含め諸研究機関の研究によって、実際には、頸部や子宮、そしておそらく膣にまで達していることがわかってきた。そうした領域からの刺激が迷走神経によって運ばれ、腹部を通り抜け、横隔膜を経由し、胸部(胸腔)を通り、脊髄の外側を伝って首を昇っていき、脳に達する。




性科学研究者「身体への接触なしでもオーガズムは可能」(2)
性科学者たちは、機能的MRI(fMRI)などを利用し、オーガズム時に活発化する脳の構成部位を特定している。また、被験者がほぼリアルタイムに自分の脳の活動を見ることができる装置を使って、自分の痛みや快感をコントロールできる可能性についても探求している。

Randy Dotinga　2007年06月11日

(1から続く)

Komisaruk：男性も女性も、脊髄を損傷した部分の周囲の肌を刺激されることによってオーガズムを得られると話している。損傷によって、感覚の研ぎ澄まされた部分が作られるのだ。こういった人々の話では、適切な人から適切な方法で肌のその部分を刺激されると、彼らがオーガズムと形容する大きな快感を得ることができるという。

研究したなかに、肩に近い部分の脊髄を損傷した女性がいた。この女性は、首をバイブレーターで刺激するとオーガズムに達すると語った。血圧と心拍数を観察したところ、生殖器によるオーガズムとまったく同じように数値が上昇した。

WN：Whipple教授、あなたは脊髄を損傷したある被験者と非常に感動的な体験をしたということですね。

Whipple：その女性は、脊髄を損傷して以来2年間、1人ででもパートナーとでも、性的刺激を得ようと試みたことはなかった。それが研究所で、自分で刺激することによって6回オーガズムに達した。とても感動的だった。女性は泣き出し、私も泣いていた。オーガズムを得ることはできないと思っていたので、女性は非常に喜び、研究の被験者となることを自ら申し出てくれた。このことが、最も大切な喜びの体験を取り戻す助けとなったのだ。

WN：機能的MRI(fMRI)とポジトロン断層法(PET)の2種のスキャン技術を使用して性的快感を得ているさなかの被験者を観察したそうですが、そこからわかったことは何でしょうか？

Whipple：女性がオーガズムを感じている間は、脳内の同じ部位に活発になる部分が生じることだ。これは、完全な脊髄損傷があろうとなかろうと、また、自分であれ他人であれ誰も身体に触れておらず、想像力だけでオーガズムを感じている場合でも同じだった。

Komisaruk：女性がオーガズムを感じている間に活発化する脳の構成部位の一部、島皮質と前帯状皮質は、痛みに反応して活発化することが以前から知られている。オーガズムの間は、痛みに対する反応が強く抑制されていることがわかった。このことから、オーガズムを感じることと痛みを感じることの間には、ある種の非常に重要な相互関係があるとわれわれは考えている。

女性がオーガズムを感じている間に活発化する脳内のもう1つの部位、側坐核は、快感を生み出す薬物によっても活発化することは、ほかの研究者によってすでに明らかになっている。

また、オーガズムによって活性化することがわかった脳内の3番目の部位、視床下部の室傍核はオキシトシンを生成する。オキシトシンは、女性がオーガズムを感じている間に分泌量が最も多くなり、子宮収縮を刺激する。

WN：次は何を調査したいとお考えですか？

Komisaruk：われわれは、スキャナーやfMRIに入った人が、ほぼリアルタイムに自分の脳の活動を見ることができる装置を開発した。スキャナーに入っているときに、その脳の画像を本人の前に映し出すのだ。

われわれは、慢性的な痛みを抱える人と、生殖器への刺激に対して相対的に鈍感な人について研究したいと考えている。痛みを抱えている人々にとって問題なのは、自分自身の脳の活動を見ることによって、問題の部位の活動を意識的に抑制することができるかどうかだ。抑制できれば痛みが和らぐだろうか。

性的刺激に対する反応が比較的弱い人の場合は、脳の反応部位の活動を自分で活発化できるようになれば、生殖器への刺激がより強く感じられるようになるのだろうか。また、女性によっては、不都合なほどに生殖器が敏感すぎる人もいて、そういう女性は感覚を弱めたいと考えている。脳の活動を抑えることで、意識的に感覚を弱めることは可能だろうか。

WN：セックスの研究における究極の目標はあるのですか？

Komisaruk：性に関して言えば、究極の目標はなぜオーガズムがこれほど大きな快感に感じられるのだろうかということだ。われわれは、その目標に向かって着実に進んでいると考えている。




お尻やお腹に脂肪がつきやすい人は要注意！　じつは子宮を守るためかもしれません
2013-01-10 12:01コメント : 23 
電子書籍
    
マイリスト  
手足の冷えを感じるということは、同じようにお腹や腰も冷えているんです。

特に、女性の腹部には、カラダの1/3の血液が流れているため、お尻やお腹に脂肪がつきやすいのも子宮を冷えから守るためだそう。

だから、昔から「お腹を冷やすな」と言われるんですね。

お腹が冷えると、生理不順、生理痛、不妊症、更年期障害、腰痛などの原因になるので、ここで冷え対策の基礎をおさらいしておきたいと思います！
今日からできる「冷え対策」！
・にんじん、ごぼう、かぼちゃ、醤油、味噌など冷え性によい食べ物を食べる
・良質な睡眠を取ること
・お風呂に入り、冷たくなり収縮した毛細血管を広げ、血行をよくする
・ウォーキングなど適度な運動をする
・腹巻やレッグウォーマーなどで温める

基本中の基本ですが、改めて意識することが大切です。

なかでも私が気に入っているのが、お腹から腰までぽかぽかにしてくれる「腹巻パンツ」。腹巻とパンツを組み合わせた腹巻パンツは、ざっくりとした編み生地がおなかを締めつけず、腰までふんわりと包み込んでくれるんです！

さらに、プラスアイテムとして「オーバーパンツ」も愛用中。薄手なので、スカートの下にも履けるのが◎。これからの季節はもちろん、夏のエアコン対策にも履けるので、1年中活躍してくれます。

じつは、大切に育てられた無農薬の綿花を、丁寧に手紡ぎした糸を使って作られたものなんです。手紡ぎの糸は、ふわふわしていてやわらかく、空気を含みやすいのでポカポカ感がさらに体感できるそうなんです。これは、一度試してみる価値ありですよ。




ロースクールの授業一考：誰も寝てはならぬ。もちろん休んではならぬ。
　ここでは，アリシアが3年間過ごしてきたロー生活を振り返りつつ，ロー生の普段の勉強風景がどんな感じなのかを，まとめたいと思います。

　法科大学院は，授業を中心に勉強しています。出席要件が厳しいのです。法学部の頃は，授業はテスト以外欠席してダブルスクールということも可能だったと思いますが，ローはNGです。きちんと出席しないと，期末テストを受ける資格が無くなります。
　学部のころから真面目だったアリシアは，学部の授業も全出席でした。成績は，その頃は中の上くらい。こっちは真面目に勉強してるのに，授業休んでるやつの方が成績が良いだなんて，なんか腑に落ちないこともままありましたが，その人たちだって外で必死に勉強していたわけで。私はお金なかったし・・・。正しくは，お金が無いことを予備校に行かない口実にしてたんですけどね。

１：基本的に「ソクラテス・メソッド」
　ローの授業は，基本このタイプで行われます。話を聞くだけの講義ではありません。先生方が，学生にバンバン質問してきます。学生もこれに答えます。そうするように文科省から言われているからですねw（このやり方には，一部から非難轟々ですけどね）
　先生の質問に答えるには，予習復習が極めて重要です。事前にレジュメなどで質問事項や事例を与えられて，それに対する答えを見つけた状態で授業に挑みます。一言答えられればおしまい，というわけでもありません。ガンガン深掘りします。そのためにも，予習復習は「自分の中では完全に理解できているつもり」くらいの程度が必要じゃないかな？と思います。

　基本的に，ロー未修1年の授業でも，3年の授業でも，雰囲気は変わりません。みんな確実に答えますし，先生の質問も容赦ないです。少なくとも私のローでは，みんな何かしら答えています。
　つまり，1年の頃，「未修だしまだわからないので答えられません」はアウト。そもそも現行のロー制度，非法学部の人材を集めるとか言いながら，未修1年の8割以上が法学部出身だったりします（私もその一人）ので，その時点で遅れてるわけです。
　答えないだけで不機嫌になる先生も相当数いらっしゃいます。いわゆる「純粋未修」の人は，かなり頑張らないと授業についていけないと思います。

　あと，授業後に先生を捕まえて質問攻めすることや，オフィスアワーを予約して質問しに行く人が大多数です。大体の人が経験していると思います。私は一度も行かなかった程度の人間ですが(；＾o＾)

２：教室に持ち込む資料は
　まずはじめに。予備校のレジュメや資料「だけしか」持ち込まない人もいます。でも，そんな人ははっきり言って勉強不足です。持ち込むなら基本書です。
　予備校本ごときで試験に受かるはずがありません。（受けない私が言うのもアレですが）
　私の経験ですが，予備校本と授業で扱う事例・判例のプリントしか持ち込んでいないような人は，先生の質問に対応できていない人がほとんどだったように感じました。すごく薄っぺらい答え方だなぁ，と感じる次第です。
　ロー生は，基本書・判例原文・雑誌記事・調査官解説を読みましょう。基本書は複数を並行して読み比べしましょう。百選に要約された判旨では足りません。最判は調査官と下級審まで読んで初めて理解したことになると思ってください。これらが読めない人・難しいと感じる人は，まぁ無理でしょう。全てにおいて。

３：授業中の発言が成績に占める割合
　これはあんまり高くないです。テストが出来れば単位は来ます。ただし，座席表なる存在があり，固定席になるローがほとんどだと思いますので，先生に顔を覚えられたり，発言回数を記録されたりして，成績に少なからず影響を及ぼすことはあります。
（単位が来ればそれでいい，というスタンスの勉強でいいのかどうかは，一考の余地ありですが）

４：自主ゼミってどうなの？
　これは個人差があると思いますので，あくまでアリシア個人の感覚と思ってお読みください。
　自主ゼミは，やる価値は多いにあると思います。ただし，時間の無駄になる可能性もかなりあります。
　アリシアは1年のときくらいしか，自主ゼミをやりませんでした。なぜなら，時間が無かったからです。アルバイトで学費の不足分を補っていたことや，普段の授業の予習だけで結構精一杯になってましたので。
　それと，ゼミを組んだ友人に助けられました。ゼミのお陰で意識が変わったところはあります。一方，それなりに優秀というレッテルが張られた状態（入学当時）で，頼られて組んだゼミでは，私が得たものは大してありませんでした。
　加えて，ゼミで刑法の答案構成やりましたけど，自己流が抜けず，あの時点で「お前おかしい！（　・`ω・´）」と暗に言われていたのに，改革には至らず(笑)

　なお，3年になってからは，個人的には自主ゼミに反対です。本番に向けて，ひたすら覚える作業の方が大事になってくるからです。もちろん習得は早ければ早いだけいいのですが，少なくとも2年生が終わる時点までに，基本的な用語，リーガルマインド，各法の思考パターンなど，考え方や理解方法と，答案の正しい書き方は，確実に身につけましょう。3年になってからはひたすら暗記。自主ゼミは，暗記ではなく，頭の訓練と答案の書き方を覚えるためにやるものだと，アリシアは思っています。
（ゼミで択一を解く場合でも，考え方を共有して穴埋めするためのものでしょう。一人でできるはずの択一を複数人でやる意義をきちんと考えないと・・・）

５：出席要件は分かった。進級要件と成績要件は？
　かなーーーり厳しいです。ローによりけり先生によりけりですが，必修でも各クラス確実に複数名が単位を落とします。落とされます。アリシアも翌年に再履修した科目があります。
　そして，各学年の2〜3割の人は，留年します。１⇒２も，２⇒３も，です。進級できなかった友人が私にも複数います。アリシアも，進級要件ギリギリの成績だった時期がありましたｱﾊﾊ・・・。また，3年でも必修があるローが多いようです。落としたら留年確定です。
　個人的には，留年すると奨学金がストップするのが，非常に怖かったですね（；＾ω＾）

　そして，留年する回数には制限がありますし，留年したことを契機にローを辞めて就職する人もちらほらいました。100万円単位でお金を払って来たのに，なんとも残念・・・。
　せめて，ローを卒業したことが「履歴書に花を咲かせる」くらいの価値があるとの社会認識があれば，それでもがんばれると思うのですが。（※学歴偏重な考え方）





\section{雑多な情報2}
 便意頻回の治療法について
 
1日のうちに何度も便意があり、その度にトイレへ行くことで、日常生活に影響が出ることがありませんか？
このような症状がある場合、ＩＢＳ（過敏性腸症候群）などで腸が過敏になっていることが考えられます。
まず画像検査などで癌や腸炎などの病気を除外した上で、結腸が過敏になっているのか、直腸が過敏になっているのかを調べます。
ＩＢＳの治療法は主に食事療法などの生活療法に加え、薬物療法があります。
感覚訓練の図特に直腸の過敏を疑う場合は、直腸の感覚検査を行い、過敏である場合には感覚を鈍化するような訓練を行っています。直腸が過敏になっていると、図のように直腸内にバルーンを入れて中に空気を入れたら少しの空気量で我慢が出来ずにトイレに生きたくなってしまいます。
これを繰り返すと習慣になり、たびたびトイレに行っても少ししか便が出ず便が残った感じ（残便感）が強くなることがあります。 
このように直腸の感覚を調べて過敏になっていたら、排便感覚訓練を行います。
直腸にバルーンを入れて固定し、
@少しずつ空気を入れていき、
A便意を感じたらしばらく我慢してもらいます。便意が軽減したら
@Aを繰り返し直腸の感覚を鈍化させ、同時に、便を貯められる量を増やしていきます。
また、日常、排便の間隔を長くし、少し我慢して貯めてから出すように排便指導も行っていきます。
この訓練で症状が改善した症例をご紹介します。
40才代の男性
******************************************
10ヶ月間肛門痛と肛門の奥に強い違和感が持続。
1日に5回以上の便意があり、その度にトイレに行くが、ガスだけしか出ず、便は出ないことがたびたびあった。
排便は3-４回あるが、2回目以降は細く少量の便で、排便後も残便感あり、すっきりしない。いつも気になっている。
痛みの治療を行いながら、直腸感覚検査を行ったところ便を貯められる量が（耐容量）70ｍｌであった。
薬物療法や排便指導と共に、排便感覚訓練を3ヶ月間行った結果、耐容量が130ｍｌになり、排便回数が1日に1-2回になり残便感も軽減しました。 




物体はそれぞれ「固有振動数」という値を持っています。この「固有振動数」と等しい振動数で物体を振動させると、物体の振動（振幅）は非常に大きくなります。この現象を「共振（共鳴）」と言います。ビルなんかは地震等で共振すると大きく揺れてとても危ないので、色々な対策がなされます。

ぬぷ、くちゅっ、ちゅぷ、ずりゅりゅ
じゅっぷ
どぷるー
でゅくるる

イエスかノーか。……黙ってるならイエスとみなしますよ。

心臓外科医　看護婦

二十四節気

http://www.zygotebody.com/

アニメ「新世紀エヴァンゲリオン」ではセクロスがひとつに成り得る方法みたいな演出がありましたが、
性器だっていわば外表の組織なわけで、単なる粘膜のこすりあい程度にしか思えないんですよね。
内側に入ってきてもらいたいんです。

アルキメデススクリュー

光硬化性樹脂

泡たて器

バイオセンサー

○○○のおしゃぶり

おしゃぶり入れてあげるから、
おとなしくするのよ

痛い一歩手前のマッサージ

予約制のコースなのに普通にきて、特別にやってもらう
特別に準備したんだから、途中キャンセルはだめ


注目される「細くて長いモノ」
「光ファイバー」、「炭素繊維」、「食物繊維」など、私達の身のまわりには、
「細くて長いモノ」が多くあります。従来の繊維にかかわる「匠」の技術と最先端技術を融合した、
「ファイバー工学」の面白さを紹介します。

「形を変えると機能が変わる」　日用品のプロダクトデザイン
私達の身の回りの製品は、形や素材を変えることで用途や機能が広がり、
より使いやすく便利になる可能性があります。
使い慣れた日用品も少し形を工夫することで更に魅力的な商品になるのです。
講義ライブでは実際に研究室で開発した身近な製品をご紹介します。

炭素繊維強化プラスチックを使った、軽くて丈夫で快適なモノづくり
新型旅客機では機体重量の50％以上を担う炭素繊維強化プラスチックは、軽くて強い特徴から、
テニスラケットやゴルフシャフトなどスポーツ用品にも使われています。
講義ライブでは、この素材の特性の秘密と、スポーツ用品を作る上で注意すべき点を考えます。

ついにヒト用だけでは満足できず畜産用の膣鏡をgetしちゃいました。 
　畜産業界では自然交配はまれで、人工授精がほとんどで、
人工授精には膣鏡は必需品だということです。 
　畜産用と言っても牛用と馬用に大きく別れ、
牛の中でも乳牛（ホルスタイン）と肉用の和牛用とはサイズが異なっているそうですが、
形は皆、コリン式です。ちなみに下の写真はホルスタイン用です。 

鏡体の長さは３０cmと人用の３倍もあります。
幅は先端で４０mm、根本は太くなっていて５０mm。
実はまだ怖くてヒトでは試していません。(^^; 
拡げる際のネジが水道コックの様に大きいのが凄いですね。


牛の膣鏡
鏡体の長さは３０cmと人用の３倍もあります。
　幅は先端で４０mm、根本は太くなっていて５０mm。
　実はまだ怖くてヒトでは試していません。(^^; 
　拡げる際のネジが水道コックの様に大きいのが凄いですね。

馬の膣鏡
鏡体の長さは約22cmと牛用と比べると短くて、人にも何とか使えそうな気がするサイズです。
　幅は先端で５８mm、根本は細くなっていて５０mm。
　まだ、怖くてヒトでは試していないので、インプレッションは後ほど･･･(^^; 

　拡げる際のネジは牛用と同じ部品ですね。水道コックの様に大きいのが凄いです。

馬の直腸：５０ｃｍ


内視鏡は先端以外は軟らかいので入ってしまえば腸の形に添って進みます。

指でほおの内側をすこし強めにこすってみてください。
粘膜にとってはだいたい同じくらいの摩擦です。
また、腸壁自体が粘液を出しますから、これが潤滑材にもなります。
かかりつけの医師の話だとニフレックは他の下剤よりすべりが良いとのことでしたので、下剤の潤滑効果もあるかもしれません。

痛いのは腸壁を摩擦するからではなく腸を押して従来の位置から移動させるからです。
腸壁に「かなりの痛み」をともなう負担をかければ相当出血か下手すると穿孔するでしょうが、せいぜい擦り傷っぽく赤くなる程度でほとんど出血はあり「ませんよね。


哺乳瓶の乳首の素材


腸が中身を押し出そうとしているのに
それに反してディル度を押し込む

長いディルドが抜かれるときこそは気持ちいいというか安堵感があるのですが再び挿入される時は苦痛となり、Ｍ夫としては安堵と苦痛を交互に味わう形で恥ずかしい声を発せずには居られませんでした。

膿盆（のうぼん、英：kidney dish 独：Nierenschale）は医療器具の一つで、
ソラマメのような形をしたトレイのことである。

肛門鏡
有柄式
シムス式
キリアン式

子宮頸管拡張器

膣鏡
コリン式
桜井式
ターレット式
ぐらべす式
クリステル式(Kristeller)

SI＄

以下は解剖生理学の話になるのですが、
排尿は、脳が指令を出し脊髄を経由して、尿道括約筋をゆるめます。
蓋がゆるめば自然に尿は出るのであって、決して腹圧で押し出しているのではありません。腹圧をかける・かけないの話ではないのです。
（出始めてから腹圧をかけると早く出る現象とは、意味が異なります）

この「尿道括約筋」という名称が曲者で、
肛門括約筋の括約筋とは、まったく仕組みの違うものです。
単なる「膀胱出口にある筋肉」と捉えてください。俗に骨盤底筋群とも言います。
（医療界では初めにこの「尿道括約筋」というネーミングの意味不明さを習います）





痛かったら手を上げてくださいね。









ホース
移動: 案内、 検索 	この項目では、流体を通すための管について記述しています。馬(horse)については「ウマ」をご覧ください。
	この記事は検証可能な参考文献や出典が全く示されていないか、不十分です。
出典を追加して記事の信頼性向上にご協力ください。（2012年4月）

 
ガーデンホース
 
消防車のホース

ホース（蘭 hoos）とは、ゴム・ビニール・プラスチック・布などで作られた、液体や気体などの流体を送るための中空の管である。柔らかい素材でできており、随時任意に曲げて利用する用途に向く反面、パイプのように硬質の素材でできた管と比較すると耐圧性・耐久性などで劣る面が見られるため、用途によって使い分けられている。目次  [非表示] 
1 概要 
1.1 機械要素として
2 用途と種類
3 関連項目

概要 [編集]

ホースは、バルブを備えたパイプの先端に取り付けて、任意の方向に流体を導くために利用される。この流体を使って作業するための装置や器具が更に先端に取り付けられる場合があり、これらは取り付けたり取り外したり、または更に延長して利用したりする。

一般の家庭ではガス用のものと、水用のものとが良く使われており、ガス用のホースはガスコンロや暖房器具などガス機器をガス栓に接続するために利用され、水用のホースは庭の水撒きや風呂場のシャワーなどで見掛けられる。また空気を通すものでは掃除機の吸い込み口と本体を繋ぐ、蛇腹構造を持ち負圧で潰れないよう工夫されたホースが取り付けられている。

柔らかい素材でできてはいるものの、内部流体の圧力に耐えるだけの強度があり、また必要であれば送出に支障が出ないよう、潰れや折れ曲がりによる詰まりを防いで管の状態を支えるための構造を持つものも見られる。

パイプとの接続に関しては、簡便なものでは単にホース自身が持つ収縮性だけでパイプ先端部に接続される（広げてねじ込む）が、特に高圧に耐えるものでは嵌め込み式のソケット構造をもつ接続部を備えたものや、あるいは補助的に締め付け金具を別途必要とする場合や、あるいは回転などによってひねり方向に負担が掛からないよう、自在継手の構造をパイプ側やソケット部に設ける場合もある（→配管）。
機械要素として [編集]

機械の部品（機械要素）として取り付けられているホースもある。

例えば自動車の中にはガソリンやエンジンオイル、あるいは冷却液などを流すためのホースが内部に利用されているが、これは振動の大きいエンジンとそれ以外の装置を接続する場合に、硬いパイプを使って接続すると振動によって疲労、破断するためである。

建設機械では、例えばショベルカーのアームなどの先端に油圧駆動用の高圧の油を伝えるために、関節部に沿って高圧に耐えるホースが取り付けられている。これらは頻繁な取り付け・取り外しは前提とされないため、ボルト止めされていたり締め付けリングで固定されている。
用途と種類 [編集]
ガーデンホース 
水道の蛇口に接続して、庭に水をまくなどの用途に用いられる。可塑性のあるプラスチックやポリ塩化ビニルなどでできており、熱には弱いが耐候性があり、また柔軟である。ただ、寒冷地では冬季に凍って折れてしまうこともある。先端部にバルブ付きノズルを取り付ける場合は、合成繊維で補強された径の細いものがしばしば利用される。
 
消防用ホース。水を通さないと平たく潰れてしまう。
消防用ホース 
送水・放水の圧力に耐えるよう、カンバス地の丈夫な布を筒状とし、内部にゴムをコーティングしてある。搬送性・収納性が重視される反面、高い内部圧力が掛かることから、それ自体では筒の状態は維持されず、水を通さないときは平たく潰れてしまう。両端には高圧に耐える金属製の接続金具が取り付けてあり、脱着しやすいように設計されている。給水用のホースは内部が負圧になるため、針金のコイルで補強された固いプラスチック製のホースで、ポンプが異物を吸い込まないよう、先端にはカゴ状の濾過器がついている。
エア・ホース 
高い気圧を送る場合には、合成繊維で補強されたものがあるほか、中の流体が軽い気体であることから、らせん状になっているコイルホースもしばしば使われる。柔軟性よりも、破裂しない硬度が求められる傾向があり、高圧の空気を通すものではあまり柔らかくないプラスチックが利用される。家庭向けのアクアリウムなどでは1気圧前後を超えて高い圧力が掛かることは稀であることから、それほど硬いホースは利用されず、むしろ柔らかい。
蛇腹ホース（フレキシブルホース） 
金属やプラスチックで出来ており、特に金属製のものは手で任意の方向に曲げると、その状態を保持する。
食品用ホース 
セントラルキッチンや食品加工工場で使われる、液体状の食品を通すためのホース。牛乳などをはじめとして各種飲料を扱う物も数限りない。食品が直接触れることもあり、衛生の観点から洗浄・消毒がし易いような素材が利用されている。

など。





大腸内視鏡の受け方
検査を受ける際の注意事項
検査前日まで若干の食事制限が必要です。
検査当日、来院後経口洗腸液1,800mlを１時間以内に飲用していただきます。大腸からの排液がほぼ透明になり、浮遊物が少なくなれば検査可能です。
抗コリン剤、精神安定剤を注射し、検査用のパンツをはいた後、検査台に上がります。
検査台の上では左側臥位で寝ていただきます。まず肛門部を麻酔します。注腸Ｘ線でも内視鏡でも肛門近傍は検査の盲点となりやすいので、このときあわせて直腸指診も行います。
いよいよスコープを肛門に挿入します。原則として盲腸〜回腸末端部まで挿入しますが、要する時間は、大腸の屈曲の程度や長さによってさまざまです。 
【直腸・Ｓ状結腸】
よほど屈曲が強くない限り挿入は容易です。
【S状結腸・下行結腸移行部】
移行部は後腹膜に固定されており、この部の通過は内視鏡医にとって最も困難であると同時に患者さんにとっても最も苦痛を伴います。多くの場合スコープはN-ループ、あるいはα-ループをつくって移行部を通過します。通過したら図のようにＳ状結腸を直線化します。【図2】
【図2】

【下行結腸】
移行部が直線化できれば下行結腸の通過は容易です。
【横行結腸】
脾弯曲部を通過する際に最も重要なことは、一度直線化したＳ状結腸が再び進展、屈曲しないようにすることと、脾弯曲部でスコープ先端がステッキ状に強く屈曲しないようにすることです。前者の目的には図のa、後者の目的にはbまたはcに示す用手圧迫法が有効です。看護師さん、消化器内視鏡技師さんが手でお腹を圧迫します。【図3】
【図3】
a:お臍から左下方向に圧迫
b:お臍から上方向に圧迫
c:お臍右から上方向に圧迫
 
"※消化器内視鏡テクニックマニュアル（南江堂）より引用"
【肝弯曲】
肝弯曲部にスコープ先端を引っかける際には、肝弯曲部を肝で押し下げて鈍角化することも有用ですので、大きく息を吸い込んでいただくことがあります。
【上行結腸・盲腸・回盲弁】
肝弯曲部を通過すれば上行結腸への挿入は容易なことが多いです。




ヒステロスコープ
ヒステロスコープ(Hysteroscope)は子宮鏡、子宮内視鏡とも呼ばれ、
子宮腔空の内部を直視により観察、写真撮影、生検をおこなう内視鏡。
生理食塩水や炭酸ガスで子宮腔を広げて挿入する。
子宮頸管癌、子宮頸管筋腫、子宮内膜ポリープなど、適用範囲は広い。
プローブを除いた基本的な構造は他の医療用内視鏡と大差ないが、
オリンパスやフジノンは消化器や呼吸器などが中心。
婦人科・産科用としては持田シーメンスメディカルシステムのような専門メーカーが強い。
（もっとも、持田のヒステロスコープはペンタックスからのOEM品である）


競技用のプールなどで見られるコースを分ける
浮きのようなものの名前はコースロープ

新幹線をカモノハシ型に「進化」させた流体力学
新幹線の先頭部分は、初期の団子鼻型から尖鋭な形状を経て、
近年の独特なカモノハシ型に「進化」してきました。
講義ライブでは高校物理の知識を基に流体力学を理解し、
騒音軽減のために形状が進化した過程を辿ってみましょう。

流線型とは、空気や水等の抵抗を最小限にするための曲線。またその形状をしたもの。
自動車、列車、航空機などの先頭部、ミサイル等の兵器の先頭部にこの形が見られる。
自然界では魚類の体格に見られる。

性行為の最中、彼女の脈拍や心拍数の変化を記録したノート


ケミカルダイン社は、確かに評判の良い企業とは言いがたいところがあります。
生化学系のメーカーとしては、確固たる地位を築いていますが、
その陰で危険な実験や薬物に関する噂が絶えません。

女性は短く3〜4cmである。尿道は膀胱側の口を内尿道口と言い、
体外へ開く口を外尿道口と言う。外尿道口の径は6mmほどである。
だから外径が6mmより細い管（カテーテル）を入れれば尿道に入るはずである。
外尿道口から膀胱内までカテーテルを挿入したのが、尿道留置カテーテルである。 
　カテーテルの外径はFr（フレンチ）という聞き慣れない単位が使われる。
1Fr は1/3 mm だから、Frをmm に換算するには、Fr表示を3で割ればいいのである。
円周は直径×3.14で出るから、Frはほぼ円周のmm表示になる。
成人には14Fr〜18Frのものが使われる。mmで表示すると外径4.7mm〜6mmである。
これはカテーテルの外周がほぼ14mm 18mmである。
カテーテルを尿道から膀胱へ留置しただけでは、体を動かしたりするとカテーテルが抜けてしまう。
それでカテーテルの先にバルーンをつけて置いて、
膀胱内にバルーンが入った後にそのバルーンをふくらませることが考え出された。 
バルーンがふくらんで大きくなっているから、カテーテルは内尿道口を通過することができず、
カテーテルの先端は膀胱内に入ったままになるのである。
バルーンのついていないカテーテルがネラトンカテーテル(Nelaton catheter)で、
バルーンのついいているのがフォーリーカテーテル(Foley catheter)である。
医療関係者の中では単にバルーンと言ったりもする。
フォーリーカテーテルはカテーテルの根本まで挿入し
バルーンが膀胱内に入ってから滅菌蒸留水を注入してバルーンをふくらませる。
滅菌蒸留水のかわりに生理食塩水を使うと塩分が析出して生理食塩水を注入した道をふさぎ、
生理食塩水を抜こうとしても抜けないことがある。それで滅菌蒸留水を使うのである。

肛門は皮膚より敏感？
肛門には、口唇とほぼ同等の大変敏感なセンサーが分布されています（知覚神経）。
これは、トイレに行ってすぐに「固体」、「液体」、「固体」の鑑別ができることからも容易に推測できます。
これは、とてもすごい事で、皮膚でもっとも神経が敏感な指先の感覚を上回る分析能力なのです。



正常な大腸を見てみましょう

前にも述べたように、まず最も奥の盲腸まで挿入して、抜きながら大腸を観察します。
これらの写真は、1.8リットルの下剤を内服してもらった方の様子です。
大腸の各名称については、「大腸がんについて」を参照してください。

@小腸と大腸の境界にはバウヒン弁という逆流防止弁があります。左側面に噴火口のように膨らんだ中心に、小腸に通じる穴があります。これが見えると、大腸の最も奥（盲腸）に到達したという目安になります。

A小腸のには中学校の授業に出てきた、「絨毛」という、絨毯のような組織が並んでいます。これによって、栄養の吸収などを行っています。全体を広げると、その面積はテニスコート一面分とも言われています。小腸は病気は非常に少なく、また7〜8mと長いため、全ての小腸をくまなく検査する有効な手段は現在のところありません。

B上行結腸は、割と直径の太い腸で、ヒダも非常に大きく、深いために小さなポリープなどが隠れる可能性が他の部位より高くなります。がんの発生する頻度は全体の1割程度です。ここを流れる食物は、いわゆる「液状」のため、腫瘍などがかなり大きくならないと、通過障害などの症状を呈することはありません。ですから、症状があって、初めて発見された時には、かなりの大きさになっている事もあります。

C上行結腸と横行結腸の曲がり角のすぐ上には肝臓が存在し、通常我々は「肝曲」と呼びます。大腸から見ると、肝臓が透けて見えるのが分かります（色がやや青くなっている部位）。ここに限らず、大腸にはいわゆる「急カーブ」が数箇所にあり、このような部位は、内視鏡検査において死角になりやすい部位です。

D横行結腸は個人差で大きく「U」字型にたるむような方がいます。ヒダは、やや三角形のような形をしています。この部位のがんの発生頻度は1割弱です。

E横行結腸と下行結腸の曲がり角のすぐ上には脾臓が存在し、「脾曲」と呼びます。やはり青く透けて見えるのが分かります。

F下行結腸になると、ヒダは浅く、直径も今までよりは細くなってきます。このあたりから、便はわりと固形になってくるために、腫瘍などによって腸の直径が狭くなってくると、そう大きくならないうちに症状が出ることがありますが、この部位は横行結腸よりも、少しがんの発生頻度が高くなってきます。

GS状結腸は複雑にカーブをしており、最も挿入に難渋する部位です。この部位は個人差が激しく長さが極端に変わります。特に便秘がちな女性や、割腹のいい男性などでは、お腹全体に大きく伸びる方もいます。この部位から極端にがんの発生頻度は高くなり、肛門までの短い間に大腸がん全体の7割が存在します。

H直腸はいわゆる便をためる袋です。容積が大きく、いわゆる「広い空間」になります。約15cmという短い部位ですが、S状結腸と同様に、極めてがんの発生頻度の高い部位です。その病変が、直腸の上の方に発生したのと、下の方とでは、大きく術式が異なり、特に肛門に極めて近い直腸にがんが発生すれば、永久的な人工肛門になる可能性がでてきます。

I直腸内で内視鏡を「？」マークのように反転させると、直腸内から肛門への出口を観察することができます。黒いのは内視鏡本体で、肛門から入ってきている様子がわかります。もし、この内視鏡の根本に腫瘍が接触するような形で腫瘍が存在すれば、人工肛門の可能性は極めて高くなります。また、おおきな痔核をお持ちの方は、この像で肛門内に入った痔核を確認することができます。



女子校出身者にありがちなこと・9連発
マイナビニュース：2012年6月17日(日)12時15分配信
女子校出身の人にありがちなことを紹介します。

■1．男性への免疫がない
一部の積極的な女子を除き、男性経験が乏しいのも女子校出身者の特徴。
神奈川県のとある女子高校の全校生徒を対象に行われたアンケートでは、
なんと91％が「彼氏がいない」と回答！
そのため大学や職場で、男性に話しかけられると妙にビクつくことも。
男の子といかに自然に接するかは、彼女たちの人生の命題と言えるでしょう。

■2．自然体な振る舞い
笑うときは、手をたたいて大きな声でなど。自然体な女子が多い印象。
初めて女子校出身者と会った共学男子は、
今まで接してきた女子との違いにカルチャーショックを受けることが多いみたい。
長い目で見れば、オープンな性格の女子校出身者はパートナーとして魅力的だと思うのですが……。

■3．リーダーシップが強い
共学だとどうしても男子が引き受けがちな部活や委員会、文化祭などの責任者。
女子校では、もちろん女子がこなします。
応援団の団長も、文化祭実行委員長もすべて女子。
在籍中に誰もが一度は、何らかの責任者になる経験をします。
そのため、リーダーシップが強い女子が多いのが特徴。
男性に任せるのではなく、自分から先頭に立って行動する姿勢は女子校ならではと言えるでしょう。



「JK」にこだわる男性の理由とは？
「JK」にこだわる男性の気持ちって何でしょうか。その理由に迫ってみました。（JK＝女子高生の略）

■制服が好きだから
もともと日本人は制服好き。
ナース、スッチー、ミニスカポリス、メイド……などなど、制服コスプレのレパートリーを挙げればきりがありません。
制服を着ていると、不思議とだれでもかわいく見えるもの。「かわいさ2割増し」の魔力に惹かれるのかもしれません。

■若くて怖いものなしだから
15〜18歳という、とにかく若いJK。若さゆえ物おじしません。
そんな怖いもの知らずな「お姫様」なところにぐっとくるのかもしれません。
JKはまた、大人でもない子供でもない存在です。
中学生は子供、大学生は大人。その中間にいる不思議な立ち位置に魅力を感じるのかも。

■飾らない美しさがあるから
子供からだんだんと大人になり、成熟していく途中にあるJK。そんな10代の乙女には目を見張る美しさがあるといえそうです。
校則のため、化粧をせず、黒髪の子が多いのもポイント。
なま足に短いスカート、黒髪、すっぴん、といった姿は、普段なかなか目にすることができないので、希少性が高そうです。

■青春時代を思い出すから
だれしも高校時代にほろ苦い恋の思い出を抱えているもの。
ずっと好きだった先輩に告白できなかった、同級生に告白したけれどふられてしまった…などといった、あのころ成就しなかった恋を思い出して、JKに固執してしまうのかもしれません。
「涼宮ハルヒの憂鬱 」「金田一少年の事件簿 」「スラムダンク」「桜蘭高校ホスト部」 「化物語 」「けいおん！」「らんま1/2」などなど、主人公が高校生の漫画やアニメが多いのも一因かも。

■保護本能がくすぐられるから
高校生のころは、教室にいる女子のことを何とも思わなかった彼ら。
でも卒業をすると、彼女たちの魅力に目覚めるのだとか。
少し年下で頼りないけれど、天真らんまんな姿に「オレがお兄ちゃんとして、守ってあげるぞ！」という思考が働くのかもしれません。

■おわりに
近くて遠い存在、JK。たった三年間だけ与えられる称号、それがJKなのかもしれません。



クラフトが好きで、中でもコンテンポラリージュエリーに興味があります。
ジュエリーの歴史は繰り返しの歴史といわれますが、そこに変化を起こしたい。
その思いを強くしたのが、3年次に作った「The Body Parts」です。
金工を選択して初めて本格的に鍛造の技術を学び、挑戦の楽しさを知ると同時に、
コンセプトとプロセスをしっかり意識して作った作品でした。
「動作から生まれる発想」という課題に対して、“ 流れる”という動作を取り上げましたが、
美を線で表したい、というコンセプトを、鉄という素材はくっきりと見せてくれる。
自分をフォローしてくれたようで、鉄が大好きになりました。
熱して加工する鍛造の作業も叩く行為が意欲をかきたて、
細かい作業より好きかも？と思ったくらい。
力強さが勝りがちな鉄を繊細にコントロールしている、
という講評をいただき、うれしかったです。今後も金工を深く学び、
自分なりの新しい装身具を見出したいと願っています。

女性美を表現するラインを探るため、
実際に身体に液体を流してみてドローイングを繰り返し、
数多くのラフスケッチを描いてデザインを決めていった。


臨床医学課程
3年次から臨床医学系の課程に進む。内科学、外科学を始めとして、小児科学、産婦人科学、
精神医学など、眼科学、整形外科学、放射線医学等すべての臨床医学を学習する。
近年では旧来の分野区分通りではなく病院における診療科の臓器別・疾患別の統合と同様に、
内科学・外科学等と言ったセクションではなく「消化器系」や「循環器系」等と言った形になってきていることが多くなった。
公衆衛生学や法医学等の社会医学も引き続き学習する。

臨床実習課程
多くは5年次から1年〜1年半程度、大学付属病院、あるいは市中病院などの院外施設で臨床実習を行う。
ほぼ全ての診療科を少人数グループで一通り全て回る。
俗に「ポリクリ」（ポリクリニック）や「クリクラ」「CCS」（クリニカル・クラークシップ）などと呼ばれる。

臨床研修 [編集]

一般に初期臨床研修とも呼ばれている。一般にこの時期の医師を研修医とも呼ぶ。

医師法によって、2004年4月より、臨床に携わる医師は、医師免許取得後、
それぞれ大学病院等の研修指定病院にて内科、外科、麻酔科、産婦人科、
小児科、精神科、公衆衛生等という主要分野について2年間の臨床研修を受け、
医師として必要な基本的で最低限の技能を学ぶことが義務付けられている。
制度上において「臨床に携わる医師」とは医療保険による保険診療を行う医師のことで、
美容整形等の自由診療（保険外診療）を行う医師においては法律上全く制限されない。
しかし、何らかの形で医療保険は関わってくるのでほとんどが研修を受けることとなる。
また基礎医学、社会医学系に進んでいく場合は特に必要とはならない。

しかし、臨床医学のみを早期に学ぶことによる、
基礎医学・社会医学への進路を選ぶ者が大幅に減少する可能性も否定できず、
基礎医学や社会医学の関係者は懸念しているところでもある。

研修医の待遇は2004年4月から導入された新臨床研修医制度で一定の収入が保証されるなど改善が図られたが、
それ以前には様々な問題が存在した（インターンや関西医科大学研修医過労死事件を参照）。
新臨牀研修制度の導入後についても、
2007年5月14日には研修医の4割が「過労死ライン」を超す時間外労働を強いられているとで報道され、
時間外手当を支給されているのは16.2％に過ぎず、
「宿直は月4回以上」「当直明け後も勤務」という研修医も7割を超えていた[1]。
日本医療労働組合連合会は「新研修制度になっても、過酷な勤務は変わっていない」としている[1]。
2010年11月にも弘前市立病院で28歳の研修医が急性循環不全で過労死している[2]。
専門研修 [編集]

一般に後期臨床研修とも呼ばれている。

臨床研修後は、自由に自分の専門としたい分野を選択し、大学病院や各病院等で専門領域について研修していく。
大学院に進み学位取得を目指すことも多いが、近年では各専門分野の学会認定専門医取得を目指すことがほとんどである。
問題点 [編集]

日本の私立大学医学部であれば、自治医科大学や産業医科大学を除き、
高額の学費（2000万円〜5000万円程度）が必要となることが多く、
これを支払えるのは比較的裕福な層に限られており、医師を志す者全てに門戸が開かれておらず、
いわゆる”金持ち”でしか医師になれない現状があった。しかしながら、近年では医師不足を背景に、
卒後一定期間県内で働くことを条件に、国公立医学部の他、
私立医学部の学生に対しても一定の奨学金を貸与する自治体が出てきたり、
優秀な人材を集めるために学費を大幅に値下げした私立大学も出てきた。

1980年代
1980年代には学生を指導する医師の数は不足し、学生が実際の診療に参加していた大学もあったが、
これはあくまで放任型実習であり、患者がその実習によって被害を受ける危険性があった[要出典]。
1990年代
これを受け、1990年代には学生に患者を触れさせない見学型実習に変わったが、これでは目的が知識のみの習得に偏り、
診察などの臨床技能を身につけることはほぼ不可能であった。
2000年代
2000年代にはクリニカルクラークシップが導入されるようになった。これは学生も医療チームの一員として、
初診患者の問診、入院患者の診察及びカルテの記載、プレゼンテーション、
処置・検査・手術などの介助を通して実際の診療を担当する参加型の実習である。


産業医（さんぎょうい、英: Occupational Health Physician）は、
企業等において労働者の健康管理等を行う医師である。労働安全衛生法により、
一定規模の事業場には産業医の選任が義務付けられている。社員が健康相談などを産業医に話した場合に、
その内容を全て会社（上司）に筒抜けにすると、モラルの低い会社ではリストラの対象となりうる懸念がある。
そのため、産業医が業務上取り扱ったことについて知り得た人の秘密を漏らしたときは、
6月以下の懲役又は10万円以下の罰金に処される（刑法第134条）。

経皮内視鏡的盲腸瘻造設（PEC；ペック）と順行性浣腸（ACE;エース）
［盲腸瘻と順行性浣腸法］対象：高度便秘・便失禁
脊髄損傷や二分脊椎の患者さんの場合の高度の便秘・便失禁に対する治療は、
これまで手術による人工肛門しかありませんでしたが、
最近では腸の奥から大腸全体を洗浄する方法（順行性浣腸：エース）が有効であることが認識されてきました。
1990年から2008年までの36施設（676人：平均10歳）の集計（英国報告）では便秘が改善し，
便失禁が消失したのは93％と報告されています． 

順行性浣腸
［ペック］
エースを行うためには大腸の一番奥の盲腸に浣腸液を注入するためのチューブを入れる必要があります。
開腹手術をしてチューブを入れる方法を盲腸ポート手術といいますが、
宇野は 「開腹手術をせずに、内視鏡を利用してわずか3mmの穴からチューブを入れる方法」経皮内視鏡的盲腸瘻造設（PEC；ペック）
を開発し、これまで多数の難治性便秘，便失禁を治療してきました。
チューブ挿入のための入院期間は2週間で料金は保険診療内（自由診療ではありません）で行っています（個室料金や食事代は別です）．
原理は盲腸ポート手術と同じですが，宇野のペックの場合は開腹手術が不要であり，
使用しているチューブが細いので挿入部の痛みや合併症が少ないというメリットがあります．
チューブの交換は1年に1度行っています．エースは自宅で自分自身行うことになりますが，
手が麻痺して介助を必要としている場合でも，排便時間の短縮や摘便がいらなくなるため，
介助者においてもメリットがあります．


便秘の話@
月経と便秘（プロスタグランジン） 

普段、便秘で苦しんでいる女性の患者さんのなかには、月経の時だけ良くなるという人がいます。
黄体ホルモンには大腸の蠕動運動（ぜんどううんどう）を抑制する作用があり、
排卵から月経までに便秘になりやすいのですが、それだけではないようです。 
いろいろ調査したところ、「プロスタグランジン」が関与しているようです（文献１）。 

月経時には子宮の内膜からプロスタグランジンが分泌されます。
その直接作用で子宮の内膜の血管や筋肉が収縮して、内膜が剥がれ落ちます。 
月経痛はプロスタグランジンが多く出過ぎて子宮が強く収縮するために生じます。
多くのプロスタグランジンが血液中に入って全身に運ばれると頭痛や下痢が起こります。
下痢は大腸の筋肉の収縮で腸管の運動が活発になるために生じます。 
普段、便秘がちの人が月経の時に便秘が改善するというのはそのためです。
 
月経痛の時に痛み止めが効きますが、
それはイブプロフェン製剤などの鎮痛剤がプロスタグランジンの生成を抑えるからです。 
そのため、以下のことがいえます。 
痛み止めを常用していると便秘になる 
プロスタグランジンが便秘を治す薬になる 

１）日本の教科書にはあまり書かれていませんが、欧米の教科書には、
鎮痛剤が便秘の原因になることが書かれています。リウマチ患者さんで便秘になる人がいますが、
この鎮痛剤の副作用と歩行機能の低下による大腸運動機能低下が関与していると思われます。 
２）実際に、手術後に腸が動かなくなる腸閉塞には、
プロスタグランジンの注射薬が使われることがあります。
また、プロスタグランジンのMisoprostolを経口投与すると腸管通過時間が短縮するという論文もあります（文献２）。
しかし、慢性の便秘に対する経口薬は販売されていません。
それは、S状結腸の動きを良くするが、非常に副作用が強いため、
薬としてはまだ問題があるのが理由のようです（文献３）。 

便秘の話A

＜禁煙と便秘について＞

禁煙したら、便秘になったという人が少なくない。 

なぜだろうか？ 
タバコを吸うことによって、ニコチンが体内に入る。これが影響している。 
通常、下痢を来たす物質であっても、便秘症の人は、下痢を来たさず、
便秘しない程度に排便が得られる状態になることが多い。つまり、禁煙して便秘になる人は、
そもそも、便秘であるということになる。便秘だからタバコを吸い始めたという人も存在する。
タバコを吸う若い女性の動機として最も多いと推察される。 

ニコチンは、主に中枢神経および末梢に存在するニコチン性アセチルコリン受容体 (nAChR) 
に作用することで薬理作用を表すと考えられている。 
末梢においては、末梢の nAChR に作用することで毛細血管を収縮させ血圧を上昇させる、
縮瞳、悪心、嘔吐、下痢などをひきおこす。ニコチンは、交感神経と副交感神経を同時に興奮させ、
交感神経作用で四肢の血管を収縮させ、同時に消化管が活発に動く、
心拍数が減少するなどの副交感神経作用効果を生じる。 
禁煙すると、ニコチンの禁断症状が生じる。
怒り、心配事、憂うつ、集中困難、短気、不眠症、及び落ち着きのなさなどの禁断症状が出現し、
1週間目以内にピークに達し、2-4週間続く。
また、便秘、目まい、夢による不眠、口内炎が起こる可能性もある（文献１）。 
禁煙した後に便秘になった3人の女性について報告されている（文献２）。
彼女らは、一時的に喫煙を再開したところ、その期間の便秘の改善が確認された。
このようなエピソードは女性に多く、禁煙の妨げになっているであろう。
この作用には副交感神経の刺激が関与している。禁煙後の便秘に対しての治療薬の第一選択は、
酸化マグネシウムである。それでも効果の無い場合は、ネオスチグミンが効果的であろうと述べられている。

便秘の話B

テレビの放送が終了しました。 
予想以上に短いものでしたが、しかたありません。 
非常に短いけれど、伝えたいことは伝わったと思っています。 
HBCの皆様ありがとうございました。 

いかに、短くまとめるかも重要なことです。短いから貴重なこともあります。 

いっぱい撮影しても、99％がカットされることは、映画撮影で学習済みです。 
竹内結子さんの初主演作「星に願いを」の医師役をした時です。 
函館の病院にいた時に、そこで映画撮影があったので、やじうまで見に行ったら、
スタッフと話をする機会があり、監督が「先生、出ませんか？」というので出たのです。
私の一番長い撮影場面は、竹内結子さんの姉で妊婦役の牧瀬里穂さんが交通事故で病院に運ばれたシーンで、
私が彼女の足を消毒し、お腹を診察するというシーンで、30分以上は撮影しました。
何度も何度も牧瀬さんの足を消毒しました。
私にとって小学6年のクラス演芸会以来の演技でしたが、私は熱演しました。
その他にも脇役として頑張りました。 
しかし、実際の映画では、そのシーンは全てカット！ 
映画は2回見に行きましたが、自分を発見できませんでした。
そのため、DVDを購入して何度もスローモーションで見ると、いました！ 
後ろ姿から横顔に変わるシーンでした。ほんの1秒.... 
何度も、何度もリピートして、ゆっくりとその1秒を「ジーン」とした気持ちで見ました。 

・・・・・・ 
さて、今回のHanaテレビでは紹介されませんでしたが、
当院のイラストレーター総務課鈴木さんに無理に御願いして作成してもらったイラストがあります。
せっかくなので、それを解説します。 

大腸には便の水分を吸収する役割があります。 
大腸は盲腸から始まりますが、そこから平均12時間で肛門から出ます。 
つまり、12時間で便の水分が吸収されます。大腸の便は、人間にとって水分の供給源でもあります。
赤ちゃんが高熱で脱水になると便が硬くなりますが、それは脱水を予防するために便から水分が吸収されるからです。
しかし、普段の場合は、水分吸収量は一定で、水分の吸収量は大腸に存在する時間に左右されます。 
通常、便は、初めスープ状の硬さで、時間と共に肛門の方に動いてゆきますが、 
その間、便から水分が吸収されるので、真ん中あたりではオカユの状態になり、
最終的にゴハンからオニギリの硬さになって排泄されます。 


しかし、何かの原因で、大腸の動きが悪く、盲腸から肛門まで24時間、36時間以上かかる場合があります。
その場合は、便から水分が何倍も吸収されるため、大腸全体に硬い便が詰まる状態になります。
渋滞しているため、大腸に来た便はどんどん水分が吸収され、盲腸でもオニギリのような硬さになり、
お尻から出るときには石のようなか硬さになります。 


このような場合でも、トコロテン式で硬い便が少しずつ出るため、
「便は毎日出る」ということも少なくありません。しかし、だんだんと大腸が膨らんでくる危険があります。
そのため、腸の動きを活発にする薬で大腸をコントロールする必要があるのです。 

直腸肛門内圧検査

本日から、直腸肛門内圧検査を開始しました。
この機械は10年ほど前に、その当時の勤務先の病院で購入してもらい、
私の退職時に、その病院から個人購入したものです。
つまり、私個人の機械です。まあ、そんなことはどうでもいいんですが、
稲積記念病院で便秘外来を開設してから、やっぱり、内圧検査は不可欠であると実感して、
その私の機械を病院に運んできました。
この検査で何がわかるか？
ですが、
肛門の機能が正常なのか？
直腸の機能が正常なのか？
直腸を原因とした便秘のメカニズム

について、わかります。
直腸内圧検査で最も大切なのは、直腸肛門反射試験です。

人間の肛門は、括約筋（かつやくきん）という筋肉で絞まっています。
この筋肉によって、便が漏れないようになっています。
しかし、直腸に便がある程度たまって限界になると、肛門が自然に開きます。
この反射が直腸肛門反射です。通常、人間の直腸は200グラム程度貯めることができます。
ですから、「ああ、ウンチがしたい」と思って、トイレに行くと、まず、直腸にたまった200グラムがでます。
その後に、また、直腸に便がおりてくれば、さらに排便することになりますが、
この200グラムというのが大事なところです。
便秘気味の人では、うずらの卵程度しか出ない場合がありますが、この原因には、
直腸が狭く200グラムためることができない場合や、直腸の動きが強すぎてすぐに奥に戻ってしまう場合や、
直腸に200グラム以上たまっていても、全く反射が起こらないために、便意がなく、
直腸に硬い便が詰まってしまう場合などさまざまです。
内圧検査によって、これらを見極めることが出来るのです。

たとえば、本日の患者さんの場合、症状は「排便困難で、一回ですっきりしない」でしたが、
直腸の手術の影響で、直腸が小さくなっており、便をためるスペースがない状況でした。
通常では直腸に入れた風船を200ml程度の空気で膨らませると、括約筋が緩んで、
肛門の圧力がガクンと下がりますが、この患者さんの場合は、50ml（50グラム）で肛門が緩み、
80ml（80グラム）で圧力がなくなりました。50〜80グラムといえば、ゆで卵一個分です。
つまり、ゆで卵一個くらいの便がオシリの近くに来ると、ウンチをしたくなってトイレに行く、
しかし、ウンチをしても少ししかでないという、実際の症状とピッタリあいます。
このような場合に通常の下剤を使用していれば症状が悪化することもあります。
このように、内圧検査によって、実際の症状の原因を客観的に証明し、治療方針を決めることができます。
欠点は、オシリに入れるゴム風船のついたチューブを私が作らなければいけないということです。
このゴム風船に一番適しているのはコンドームです。
今日は、朝にコンビニに行ってコンドームを買ったのですが、
やはり、微妙に恥ずかしさがあり、「朝から、コンドームだけですか....」と店員に思われそうで、
関係ないものまで、いっぱい買いました。いきおい、菓子パンも買ってしまいました。
もっと、困ったことに、このチューブ製作のために常に私の机に、
切ったり、結んだりしたコンドームが何個か上がっている状況になることです。
はっきり言って、知らない人がみれば、大いにカン違いされます。
特に、稲積記念病院では患者さんの書類がないとかの理由で、
本人の承諾の無いまま机の上を捜索されることがあるので、非常に問題です。
「あのね、宇野先生の机見たら、変なもの、イッパイ上がっていて...」
「へえ...やっぱり...」
ということになりかねません。
そのため、本日から、医局の私の机を見ないように、
「机の上に書類などを置くこと禁止」の張り紙をしました。

いろいろ、苦労がたえません。


小１の患者さん

便秘外来の最年少の患者さんは6歳のミーちゃん。
原則的に小児の患者さんは診察しないことにしていますが、
事情がありました。
ある日、便秘外来について問い合わせがありました。
「今度、小学にあがる子供なんですが...」
というので、
「申し訳ありませんが、小児科を受診してください」と答えました。
小児の場合は脊髄の病気や脳性麻痺以外は診ないことに決めていたのです。
・・・・・
数日後、30歳代の女性が便秘外来を受診し、子供の頃から便秘で苦しんできたというので、大腸の検査を行いました。
大腸は軽度拡張傾向にあり、また、収縮も弱く、特発性の大腸通過時間延長型の便秘と診断しました。
そして、それに適した薬剤を投与し、軽快しましたが、
その女性は、「実は、今回、便秘外来に来たのは、自分のことではなくて、
子供が自分と同じように便秘で苦しんでいて、何とかならないかと思って、
先生に電話で聞いたら、小児はだめだというので、私が来たんです」と言って涙ぐみました。
その瞬間、
私の中の「いい人」の感情のスイッチが入りました。
「じゃあ、連れてきてください」
と、いうことなって、その母親の子供が最年少の患者さんになりました。
その患者さんの名前は、「ミーちゃん」

・・・・・

便秘の患者さんのなかには、同じような症状で便秘をしている親子がいます。
また、親の親、つまり祖母も同じ症状だったということも少なくありません。
さらに、検査すると全く同じ大腸の形と機能をしている親子も少なくありません。
実際に、便秘症の3世代に大腸検査をしたことがありますが、
全く同じ大腸をしていたのでビックリしたことがあります。
そのような経験から、自分と全く同じ症状という母親の言葉から、
ミーちゃんも、特発性の大腸通過時間延長型便秘と考え、2剤の薬を小児用量で処方しました。
その結果、
毎日、トイレで「出ないよう」と言って苦しんでいたのが、
「出た」と言って、すぐトイレから出てくるようになったというのです。
ミーちゃんは、外来に来るたびに、私にお菓子を持ってきます。



はじめて、もらったのは、グリコのキャラメル１個でしたが、
「はい」って、恥ずかしそうに手渡されました。
私は、とってもうれしかったので、食べずに、ずっと、机の上にあります。


2回目はアンパンマンのチョコレートですが、これはすぐに食べてしまいました。

もう、もってこなくてもいいよ。
ミーちゃん。


治りにくい便秘：SIBO 



便秘外来をやっていると、いろいろなパターンの患者さんが訪れる。 
幸い、便秘外来を受診してきちんと検査を行って、
状況が把握できた患者さんの8-9割は改善してきている。しかし、残り1-2割は、非常に手ごわい便秘である。 
便秘には便秘の理由がある。その理由の中で最も手ごわいのは、 
Small bowel bacterial overgrowth syndrome (SBBOS)、small intestinal bacterial overgrowth （SIBO）
というものである。定まった日本語訳がないというように、
日本の医者はあまり知らないが、欧米では論文が800以上ある程にポピュラーな概念である。 
簡単に言うと、小腸にガスが異常に多い状態である。 
それは、 

  1. 大腸が閉塞状況である 
  2. 大腸の動きが悪い 
  3. 大腸と小腸を区切っている弁の機能が悪い 
  4. 手術で大腸と小腸を直接つないだ場合 

などに、大腸の便が小腸に逆流して、便の中の細菌が異常繁殖し発酵して、
小腸および盲腸にガスが生産され、腹痛、嘔気、嘔吐、便秘、下痢を生じるものである。
通常、小腸の細菌数は腸液１ｍｌあたり1万以下であるが、SIBOでは10万以上に増殖している。
そのため、小腸の慢性炎症や免疫低下のみならず、風邪症状をきたすこともある。
特に日本では世界で一番多く用いられているポロトンポンプインヒビターという胃潰瘍の薬でも生じやすい。 
日本では善玉菌、悪玉菌が問題視されているが、SIBOは、そんな良い悪いのレベルではなく、
かりに善玉菌を増やそうとした治療を行った場合、ますます悪化してしまうケースも少なくないのである。 

この治療は、非常に難しい。 
私が「便通異常外来」としないで、「便秘外来」とした理由は、
「便通異常外来」では、下痢の患者さんも対象になり、
そのなかには、このSIBOが少なからず存在するためである。
正直に言うと、私はSIBOを治せない医者なのである。
だから逃げたのである。しかし、便秘外来の患者さんの1割にはそのSIBOが存在する。 
治せない理由は、欧米でSIBOに使用されている薬剤が日本にないことが大きな理由である。
日本の学会の偉い人にSIBOに対する問題意識がないので、
これまで厚生省へ申請もしてこなかったのである。
日本でも、ひとつだけ使える薬があるが、SIBOには保険適応外であり、
使用すると病院の持ち出しになる。もちろん、日本は皆保険制度なので、保険外の薬を別売りすることもできない。 
単純に計算しても日本に数十万人のSIBOの患者さんが存在する。 
「はっきり言おう。治らない便秘は、私を含めた日本の医者の不勉強のせいなのである。」 
と言って、逃げてもいられない。 
まずは、便通改善および有効かもしれない抗菌剤の投与で地道に治療を行っている。

過敏性腸症候群@

長期間、頻回に腹痛を伴う便秘や下痢を生じるものに過敏性腸症候群（IBS）がある。
これは、便秘外来を行う上では、重要な病態である。 
IBSの原因は小腸や大腸自体の形や炎症や腫瘍ではなく、
主に脳と消化管の連絡経路の間での異常が指摘されている。
特にストレスなどの心因性因子、生活習慣、睡眠障害、
消化酵素や消化液、胆嚢機能や胆管機能との関係も研究されている。 
排便にかかわる神経は非常に多いが、そのなかで自律神経もきわめて重要である。
（Fukudo S,Suzuki J. Colonic motility, autonomic function, and gastrointestinal hormones under psychological stress on irritable bowel syndrome. Tohoku J Exp Med. 1987 ;151(4):373-85.） 
 

（図の出典：宇野良治。神経因性大腸と盲腸瘻による順行性浣腸） 


自律神経には、交感神経と副交感神経があり、そのバランスが自動的に保たれている。
交換神経は戦っている時に優勢になるが、長い人間の歴史で戦っている時に、
ウンチをしたくなるような人間は闘いに負け、自然淘汰されたであろうから、
長い人間の進化の結果として、人間は交感神経が働いている時には腸が動かないのである。 


一方、副交感神経はリラックスしている場合に優勢になるが、
この時、腸は良く動き出すのである。（副交感神経の代表に迷走神経がある。
酔って嘔吐した時に、この神経が反射的に反応して、目の前が真っ暗になり、
下痢したという経験はないだろうか？これは副交感神経刺激によって、異常な腸管運動が起こるという現象である） 

さて、ストレスなどで、この自律神経の切り替えがうまくゆかない場合に、
便秘や下痢を生じるのである。理論的に便秘と下痢の両方が生じるが、
男性に下痢が多く、女性に便秘となる場合が多い。 

以上が、IBSの基本概念であるが、
糖尿病の合併症で自律神経の機能が働いていない人200人の調査では2倍以上に便秘があるという報告があるように、
自律神経の制御異常がIBSにかかわっているのは事実である。
（Maxton DG,Whorwell PJ.Functional bowel symptoms in diabetes-the role of autonomic neuropathy.） 
Postgrad Med J.1991 Nov;67(793):991-3.

（以前に「糖尿病の便秘は治りにくい」と記したが、
この自律神経の機能不全がその根底にあることを理解できたであろうか？） 


過敏性腸症候群A

IBSでない便秘の多くは、慢性特発性便秘（CC）が多く、何らかの理由によって、
大腸の動きが悪く、そのため便の通過時間が長くなり、その分、便の水分が余計に吸収されて便が硬くなる。
この場合、IBSと異なって、きわだった腹痛がなく、また下剤を使用しない限り下痢はない。
しかし、CCと同様にガスが多いSIBO（以前にコラムで掲載）との関係も指摘されている。 
このIBSの概念は機能性胃腸症、胃腸神経症として、古くからあったが、
論文で正式に「 irritable bowel syndrome」と記したのは1950年である
（BROWN PW.Rocky Mt Med J.1950 May 5;47(5):343-6.） 
今日のIBSのキーパーソンはノースカロライナ大学のDrossman であるが、
彼は30年前からIBS について報告を初めた（Drossman DAら.Gastroenterology.1977 Oct;73:811-22.）
Drossmanは拒食症の研究でも有名であるが、心身症の権威であり、その方面からのアプローチを得意とした。
そのため、「IBSには性格異常者が多い」といった論文もみられる。 

様々な研究者が様々な診断をしていたため、
その共通したガイドラインをつくるために1988年にRomaの研究会で原案が作成され、 
1989年のRomaでのＩＢＳ国際学会でガイドラインが作成され、
1989年から1990年まで医学雑誌で報告され、その結果は1994年に本で出版され、
その診断基準はRomeTと呼ばれた。1999年には改定案が医学雑誌に掲載され、
2000年にRomeUが本として出版された。さらに、2006年に最新版のRomeVが発表された。 
（Drossman DA,Dumitrascu DL.RomeIII:New standard for functional dastrointestinal disorders.J Gastrointestin Liver Dis.2006,15,237-241） 
ちなみに、Romeは英語であり、Romaはイタリア語である。
英語では、Romeは「ロウム」、Romaは「ローマ」と発音する。
だから、IBSの最も新しい診断基準は？と聞かれたら、「ロウム・スリー」が正解なのである。 

RomeTの診断基準は、1年間のうちに、残便感（すっきりしない）が25％以上ある。
硬い、弾丸状の便が25％以上あることなどであったが、 
RomeUの診断基準は、
腹痛や腹部不快が1年のうちに合計3ヶ月の期間があるもの、つまり、1年のうち25％の日数で具合が悪く、
かつ、以下のうち2つ以上のある場合とされた。 
1。 排便によって症状が軽快する 
2。 症状は便の回数の異常とともに始まる
3。 症状は便の性状の変化とともに始まる

この場合の排便回数の異常というのは1日3回以上をいい、少ないとは1週間に3回以下をいう。 
便の形状の異常は、 hard（硬便、うさぎの便のようなコロコロした硬い便）、
lumpy （硬便が凝集した塊）、 loose（泥状便）、watery （水様便）とされた。
便か硬く異常にいきんだり、下痢のために間に合わなかったり、
排便してもすっきりしないなどの症状を伴うこともある。
白色の粘液を排泄したり、ガスでお腹が張ったり、腹部膨満感を来たすこともある。


（http://www.helpforibs.com/footer/rome_guidelines.asp） 

RomeUでは１年の間に必ずしも連続でない症状が3ヶ月あるものとされたが
、RomeVでは症状が6ヶ月前から始まり、合計3ヶ月の症状をきたしたものとされた。
すなわち、有症状の日数が２５％から50％の日数に変更された。 

IBSはその3の2が女性で、またCCは女性が男性の2−3倍とされ、ともに女性に多いが、
最も大きな違いはCCには腹痛がないことである。そのため、CCでは、
何年間も便秘であっても病院を受診せずに売薬の下剤を使用していることが多い。
CCは症状の始まりが、はっきりしないことが多いが、IBSではCCよりも始まりが、
何年何月頃からとわかることが多い。しかし、CCからIBSを生じることもある。
また、最近では、「IBS with SIBO」という言葉があるようにIBSで小腸の細菌が増殖し、
小腸ガスが多い場合もある。 
以上から、IBS と SIBOとCCの関係は以下のようになる。 
	
IBS-便秘型の場合の薬物治療は、酸化マグネシウム（カマ）、
ラキソベロンが主などCC の治療と基本的に同様である。
コロネルやポリフルは飲むことによって普通便の水分量便と同等のゲルが発生し、
それが大腸に移動して、便の水分を平均化させるため、下痢と便秘のある場合に使用される。
また、心因性因子の面から精神安定剤も使用される。 

私は、便秘全般の基本薬に「5-HT agonists」を使用しているが、RomeVでその効果が認められた。
しかし、日本での「5-HT agonists」の適応に「便秘」や「過敏性腸症候群」は、
未だ正式に保険適応とされていない。（いったい、どういうことだ！） 

しかし、IBSの診断基準に25％というのが多いのは何故だろうか？

便秘ファイル@

腹壁ヘルニアによる便秘

大腸の前の方，つまり，背中側ではなく腹の方には，腹膜，腹筋，皮下組織，皮膚で覆われています．
お腹の手術をする際に，切り開いた腹筋は糸で縫われて閉じられますが，
何らかの原因で腹筋を縫い合わせたところが離れて，その隙間から腸がボコンと出てくる状況があります．
これが腹壁ヘルニアです．また，オヘソの直下には腹筋がなく，その部分が広がって，
その隙間に腸が入り込む場合を臍ヘルニアといいます．
そのような腹壁ヘルニアでは，ボコンと出てくるものは，小腸が多く，
出た時にそれを押すと，グチュグチュと音がして引っ込んで生きます．
それは小腸の内容が水様だからです． 出たり入ったりしても内容が小腸では，直接的に便秘になりません．

以下のような患者さんがいました．
年齢は70歳以上，若い頃にお腹の手術を受けています．
手術数日に手術部位から大出血をしたため，腹部を強く圧迫することによって止血されたとのことです．
以後，時々，手術痕がボコンと膨れることを自覚していましたが，
何ともないから放っておいたそうです．長年便秘でしたが，
かかりつけの医者からは下剤だけ出されるだけでした．
しかし，最近，下剤を飲んでも便秘がよくならないということで，便秘外来を受診しました． 



CTでわかるように，腸が腹筋からはみ出しています．
下の写真は大腸の造影検査（ガストロ単純造影）です．
お腹を横からみたところ，横行結腸の前の方が，はみ出していて，
横行結腸が引っ張られているのがわかりました． 



横行結腸がこのように引っ張られると，便の通過時間が長くなり，結果として便秘になります．
この患者さんは，腹壁ヘルニアを治療することが便秘の治療に直結します．
下剤だけでは，決して治らないのです．

【ポイント】
便秘診療には，既往症の確認のみならず，お腹の診察は不可欠です．
お腹を触らず，検査もせずに，下剤をすぐ出す医者は信用できないと思います．

便秘ファイルA

痙攣性便秘＋SIBO


３０歳代，女性．
物心ついた時から便秘でした．
幼稚園児の頃から，ふんばっても便が出ず，何度も母親に救急外来に連れられて，
浣腸されたのですが，ウサギの便のようなコロコロ便が少し出るだけでした．
その頃から，便意はありませんでした．小学校の頃の夏休み，冬休みで，
歯磨きと便の回数によってシートの空欄を埋める保健の宿題あったのですが，
休み中に数回しか便が出なかったので，適当に空欄を埋めたことを憶えています．
中学の頃は，慢性化し，排便がなくとも，あまり気にならなくなりましたが，
修学旅行中には１度も排便はなかったと思います．
高校の頃は，友達から，「タバコとコーヒーが便秘にいいよ」という話を聞いて，
試してみましたが，確かに少し出るようになったので習慣になってしまいました．
それと，月経中の２日目，３日目には便が出やすいので，薬を飲まずに，
タバコとコーヒーで便を週１回くらい出していたと思います．
高校卒業後はそれまでより悪化したので，コーラックを飲むようになりました．
初めは２錠で出ていましたが，段々効かなくなったので，８錠毎日の飲むようになりましたが，
それでもコロコロ便がやっと出る程度で，出ない時は，お腹が痛くなるだけのことがあったので，
腹痛の少ないという生薬配合のコーラックなどを試しましたが，それも結局だめでした．
出ない時は，ただ気持ちが悪くなって，冷や汗をかいて意識が遠のくこともありました．
薬をいろいろ変えてもみました．アローゼンも初めは良かったのですが，
同じようにお腹が痛くなって，出なくなりました．食物繊維飲料やヨーグルトも試してみましたが，
お腹が張るだけで効果はありませんでした．朝方に冷たいコーヒー牛乳を飲むと出る時期もありましたが，
それもだんだんと効果がなくなりました．介護関係の職場にいたこともあって，
酸化マグネシウムを入手して，１回に３〜５ｇくらい，500ccの水で飲むと，
なんとかすっきり出ることがわかりました．でも，限界の時に飲むような感じだったので，
出た後は，脱力感で起き上がれない感じになっていました．それでも出る日はいいのですが，
出ない時は，それまでよりもお腹が張って，歩くとお腹がチャポンチャポンと音がする状態でした．
そんな時は，グリセリン60ccの浣腸をしましたが，コロコロ便が何個か出る時もあれば，
全く出ないで，冷汗と共に意識がなくなる，目の前が真っ暗になって，倒れこむこともありました．
夜勤をするようになってからは，さらに悪化しました．
左の下腹部に串団子状に連続するコロコロ便を触れるようになりました．
毎日同じものを触れるので．なんかできているんじゃないかと思って，
近くの病院を受診したところ，大腸の右上にガスがたまっている「脾彎曲部症候群」で
「心身症のひとつだ」と言われ，大建中湯，精神安定剤を処方され，飲みましたが，
何にもよくなりませんでした．水がいいという話を聞いて，コントレックスを飲みましたが，
結局，下剤が入っているだけだと知って，それもやめました．コロコロ便も出にくくなり，
肛門に引っかかるようになったため，指で肛門をしぼって硬いコロコロ便を一個ずつ出す習慣になりました．
その時の便は，便器に当たって，「カチン」と音がするほど硬いんです． 


彼女は便秘外来受診しました．
肛門直腸内圧検査正常．大腸内視鏡検査正常．ガストロ単純造影で，大腸の拡張はなく，
S状結腸の痙攣が主たる原因と診断しました．
また，腹部単純X線写真で，小腸にガスを有する軽度のSIBOがあったため， 
抗菌剤を1週間投与した後に，以下の処方を行いました．


１． トランコロン　1日1回１錠
２． 酸化マグネシウム　1日1回660mg
を毎日連日服用してもらいました．
1週間ほどは以前と変化はありませんでしたが，次第に便意が得られるようになり，
２，3日に1度は，コロコロ便ではない便がでるようになりました．
そして，「生まれてこの方，経験のないほど便がでた．１ｋｇくらい？」と言うようになりましたが，
オナラの排泄がほとんどなく，腹部のガスが増加することもあるようです．
間歇的に抗菌剤で菌を減少させながら，トランコロンで大腸の痙攣を抑えて排便習慣を得る治療を行っています． 



【解説】
１）SIBOは小腸内で菌が異常発生し，下痢や便秘を来たすものである．
本例では，慢性的な便秘によって，大腸内の大腸菌が小腸に逆流し，
それが発酵して小腸内に多量のガスを生じ，さらに，そのガスが腹部膨満や便の移動を妨げ，
悪循環を来たす病態であった．このガスの除去には，市販のガスピタンやガスコンはほとんど効果がない．
生じたガスを除去する有効な薬剤は，ピトレシン（５〜10単位・皮下か筋注）のみである．
抗菌剤は腸内の菌量を減少させ，ガス発酵を抑制するために用いる．この場合の菌には，
善玉菌，悪玉菌など関係なく，発酵するすべての菌が問題なのであり，
乳酸菌飲料で悪化する場合が少なくない．便の菌の発酵は，腸の奥の方で生じるため，
便が肛門近くに来るまで発酵し終わっているため，肛門の近くではガスが少なく，
オナラが出ないということも少なくない．

２）コントレックスの美容効果について，
「コントレックスにはサルフェートと高濃度のマグネシウムが入っているので，
結局下剤が入っていることであり，下剤を飲んで体重を減らしているに過ぎない」という論争が，
インターネットであったことがある．私見を言うと，サルフェートというのは硫酸ナトリウムであり，
欧米では酸化マグネシウムと同様に下剤として用いられている．だから，下剤入り飲用水であり，
飲めば飲むほど便が出て，「デトイック」という概念には一致するであろう．
しかし，デトイックという概念がなければ，
大量にミネラルウオーターを飲んでガリガリに痩せているモデルや芸能人は，
単なる下剤中毒なのかもしれないと思っている．また，これは硫酸マグネシウムも同様である．
酸化マグネシウムを市販の規制対象とすることになったので，理論的に硫化ナトリウム，
硫化マグネシウムも規制されるべきものである．しかし，これらは多くの市販の天然水に含まれており，
このような規制が，日本経済を悪化させることは明らかである．


下剤中毒@

序：一兆円市場

注意：この記事は，コーラック，ビューラックという市販薬の効能を疑い，
それを否定，非難するものではありません．それらは，非常に有用なものであり，
それによって，多くの人類が恩恵を受け，今後も人類に貢献するものであることは疑いのない事実です．
しかし，「コーラック」と「腹痛」の二つでヤフー検索をすると29500件検索され，
その内容をみても常用者に少なからず腹痛がみられることも事実です．
今回の企画は，その腹痛の原因を，私の便秘外来の経験をふまえて考察しようとするものであります．

・・・・・・・
以下はインターネットで掲載されている内容である．
【参考資料】 


便秘薬市場が急拡大している。製薬各社が、自然なお通じを促す食物繊維入り便秘薬を相次いで発売し、
「効きすぎてお腹が痛くなる」ため従来製品を敬遠してきた人を新規ユーザーとして獲得しているためだ。
４人に１人の女性がストレスや不規則な生活などが原因で便秘に悩んでいるともいわれる。
各社は商品力に加え、効き目をわかりやすく伝える宣伝広告に力を入れ、巨大な潜在市場の開拓に取り組んでいる。
　３月からこの市場に異変が起こっている。
「コーラック」ブランドで便秘薬市場全体の２割のシェアを持つトップの大正製薬が
「コーラックファイバー」(24包入り1650円、税別)を発売、食物繊維入り便秘薬市場に参入したのだ。
「取りこぼしていた市場があった」と黒沢明浩ブランドマネージャーは語る。 

食物繊維入り便秘薬は一般的なものに比べ自然な便通が可能で、
腹痛も起きにくいため市場は2001年ごろから拡大している。
先行するのはゼリア新薬工業の「ウィズワン」(20包入り1050円)だ。
発売は1987年と古い。目立つ広告も出していなかったが、３年前から路線を変更、店頭で商品を山積みし、
「うんちドッサリ」「出てますか〜！」というＰＯＰ(店頭販促)広告を掲げた。
効果をあからさまにずばり言い切った広告が
「便秘の暗いイメージを取り除き、若い女性に受けた」(ゼリア新薬の小林平明ヘルスケア学術企画部長)。
売り上げは03年度には45億円に増加した。

一方、「コーラックファイバー」は食物繊維と生薬によるソフトな効き目を強調。
便秘にともなう肌荒れや吹き出物を治す「ビタミンＢ６」を配合した。 
ゼリアとは違い、テレビＣＭや電車などでの交通広告を実施。
他の「コーラック」シリーズと同じタレントを起用して、統一したイメージを演出。
ゼリアに対抗して、「うーんとスッキリ」という広告を付けた。
大衆薬では極めて異例だが、広告に記載したアドレスへ携帯電話でメール送信すれば、
試供品を無償配布するという新たな手法も導入した。 
03年度は新製品効果でコーラックブランド全体を２割上げた。
食物繊維入りではウィズワンに匹敵するシェアを得たもようだ。
ゼリア新薬もこれに対抗、５月に「ウィズワンプラス」(16包で999円)を発売。
腸内で発生したガスを除去しおなかの張りを解消する成分を添加し、壮快感を高めた。
９月と10月には同社初の交通広告を実施し巻き返しを図る。 
両社が共通して指摘するのは、
食物繊維入りが「代替だけでなく新規ユーザーを取り込んでいる」(大正製薬の黒沢マネージャー)点だ。
購入層を分析すると、２つの特徴が浮かび上がる、
便秘薬に抵抗を感じる女性が「初めて使う便秘薬として購入している」(久松修吾くすりの福太郎神田小川町店長)。
 　もう一方が、食物繊維と生薬が薬らしさをやわらげ、
「排便によるダイエット効果を期待する人もいる」(久松店長)点だ。
ただ、便秘薬自体とダイエットの直接の因果関係はわからず期待先行の面も否めない。 (関根晋作)　(日経産業新聞) 


同じコーラックだけでも，あさましいまでの激戦が展開されている．

なぜか?
便秘市場は日本でどれくらいかを調べれば，その理由がわかる．
先日，酸化マグネシウムの服用者が日本で4500万人という数値があったが，
それらが，月に2000円の便秘薬を買って，1年飲んだ場合には，
2000円X12ヶ月X4500万人＝約1兆円

最大で一兆円市場なのである．

さらに，薬屋さんが述べているように，便秘薬は下剤というよりは，
ダイエット目的に若い女性の間で，多量に消費されている．

それを意識して，発売会社も，ダイエットでおなじみの成分を追加するという作戦なのである．
しかし，便秘とダイエットは本来別の話である．
釈然としない．
日本人として，また，便秘外来を開設している人間として，まじめに考察してみた．

下剤中毒A

―ビサコジルー

コーラックはビサコジルという物質が下剤の主成分である．

ビサコジルが病院で使用される場合は，座薬（テレミンソフト）のみである．
作用は粘膜に直接刺激して排便反射を誘発したり，副交感神経末端に作用して蠕動が亢進するとされる．

飲み薬としては，市販薬で有名なコーラック，ビューラックがある．
スルーラックの主成分もコーラックと同じビサコジルである．
毒掃丸ミニ，センスナン，ハミノンも主成分はビサコジルである．

コーラックの場合は，胃でとけないように表面が覆われて，
大腸に選択的に作用するとされている．飲み薬のコーラックは座薬と違って，
ビサコジルが大腸の全体に及ぶのであるから，大腸の蠕動を活発化させるというのである．

さて，この飲み薬のビサコジルであるコーラックで腹痛を来たす場合がある．

インターネットを検索してみると，その内容は以下であった．


１）昨日の昼コーラック飲みました。今日の朝かなりの腹痛で目が覚めて、
排便して，下痢をして気分悪すぎて､もどしました．
２）コーラックを使うと出るのですが、飲んだ日中腹痛で動けません．
３）コーラック飲んだら，お腹ずっとぎゅるぎゅるして寝れなかった．
４）昨夜10時前にコーラックを3粒飲みました。6時前から、それはもう激激激激激腹痛。
イタタタタタタタ…という痛みに襲われて、トイレに座っても痛いだけで全く出ない。
････いやいや救急車を呼ぼうかと思うほどでしたよ。



すなわち，飲んで8〜16時間で動けないほどの痛みに襲われるというのである． 

それは何故か？

それを解明するために，腸の動きを調べてみよう．
一般的な本に掲載されている腸の動きは，蠕動運動と分節運動とされている． 




これが，蠕動運動である．腸が波のように動いていって，その動きに合わせて便が移動していくさまを表している．

そして，下が分節運動である．収縮しているところが，拡張し，拡張したところが収縮し，
便が混じりながら移動してゆくさまを表している． 



「小腸でも大腸でも，分節運動で，便を均等にして，蠕動運動で便が運ばれる」というのが，
一般書に書かれている定説である．看護師の教科書にも書かれている．また，便秘薬の解説にも使われている．

コーラックの薬効の証拠になっている実験は，ウサギとラットによるものであるが，
その実験では有意に蠕動運動が亢進したということが，その根拠になっている．
その蠕動運動が活発になり，便が運ばれれば，便秘に利くというわけである．
だとすれば，それは非常にいい薬に違いない．

コーラックで腹痛が起こるとすれば，その蠕動運動が激しくなりすぎて，腹痛が生じるのか？
しかし，便が出ないで腹痛だけを生じるというのは何故起こるのか？
そして，なぜ，効き目がなくなって，
量がふえていくのだろうか？
・・・・・・・・・・・

下剤中毒B

―根本的な誤り―

実は，人間では蠕動運動は小腸だけにみられ，大腸では蠕動運動はないのである．
 小腸も大腸も蠕動運動があるのは，人間以外の動物の腸なのである． 

きちんとした生理学の本をみると，

大腸の運動は，
ハウストラの収縮
と
Mass Movement 
とされている．

大腸を外からみた場合，まっすぐなパイプではなく，規則的に隆起している．
この隆起をハウストラ（haustra, 結腸膨隆）というが，大腸の内側からみれば，
規則正しく，部屋があることになる．この部屋と部屋の間につい立のようなヒダがある． 
大腸は，このヒダと3本の紐が（結腸紐）あり，同じ部位に3つの部屋があり袋のような形態をしている． 
袋を外側から見ると，ハウストラという隆起になる． 




では，どうして，このような形になっているのか？




上の図は，大腸の筋の詳細である．
大腸の筋肉は，管の長軸に平行した縦走筋があり，それがまとまって，
これが結腸紐を形成するが，その内側に輪状筋がある．
その輪状筋と縦走筋が結合している部位で，輪状筋が引きつってヒダができるのである 




その結果，大腸にバリウムをいれると，ヒダによる「くびれ」が多数みられるのである． 
つまり，そのくびれは輪状筋で形成され，このくびれは輪状筋の収縮によって強くなり，
くびれとくびれの幅は縦走筋の収縮によって短くなる． 

さて，
ハウストラの収縮は，
ヒダとヒダの間隔が狭くなることを意味するが，
この時，同時に大腸のヒダのある部位で直径が狭くなる．

そのため，このハウストラ収縮は，緊張波ともいわれ，
便を運ぶというよりは，便を前後に動かして水分を吸収させる役目が大きい．
そのため，逆蠕動ともいわれる．

この逆蠕動だけで物理的に便が動くのではない．
便の動きは圧力の関係で起こりうる．
つまり，横輪筋が収縮すると，部分的にリング状に狭くなるので，便がせき止められる．
縦走筋が収縮するとリングとリングの間隔がせまくなる．そのため，圧の高低差を生じて，
便のないほうに緩やかに便は進んでゆくのである． 
このハウストラの運動は，盲腸から横行結腸におこるとされる．

排便に影響する大きな動きは
Mass Movementである．
これは，主に，食後，胃に食物が入り，胃の筋肉が伸びて，その信号が脊髄に伝わり，
反射として生じる胃―結腸反射である．1日1回から2回食後に起こる．
この反射は，手のひらで腸をしぼるような大きな収縮であり，下 横行結腸から直腸に便が運ばれる．
Mass Movementは，「集団総蠕動」「大蠕動」と和訳されている場合があるため，
小腸の蠕動と混乱してしまった可能性があるが，小腸の蠕動とは全く異なるものである．

腸蠕動を活発にするという薬剤を人間に投与した場合，小腸の蠕動を高めることは出来る．
小腸の蠕動が高まった場合，不消化便を大腸に運ばれる．
しかし，大腸では，ハウストラの運動が活発化して逆蠕動が生じるため，，
便が運ばれないようにビダが収縮して通路が塞がれ，大腸内の圧力が高まり腹痛を生じる，
そこにMass Movementが来ると，さらに大腸内の圧力が高まり，激痛に襲われる．
そして，大腸の圧が限界に達すると水鉄砲のように激しい便移動が一気に起こり下痢をするということになる．
これが，コーラックの腹痛と下痢の原理である．

実際，現在，若い女性の間で流行している「コーラック・ダイエット」で，
体重20kg減量が達成できることからすれば，小腸に作用し，小腸の吸収時間が短縮し，
栄養吸収が低下しているとしか考えられないのである．なぜならば，大腸には栄養吸収の作用はないからである．

では，なぜ，動物実験では有効だったのか？

下剤中毒C

―兎とラット―

ビサコジルが実験された動物は，兎とラットである． 



兎とラットには，盲腸にしかハウストラがない．
そして，小腸も大腸も蠕動運動で便は運ばれる．
兎では，便が，大きな繊維粒子と小さな粒子に分離され，大きな繊維粒子は，
大腸に運ばれ，蠕動で大腸を移動し，乾燥したコロコロ便となって排泄される．
盲腸に運ばれた便は菌によって分解され，揮発性脂肪酸やアミノ酸を産生し，
それが栄養として吸収される．そのため，盲腸の襞は，有用な便を逃さないためのストッパー的存在の意味もある．

つまり，人間と全く腸の構造や機能の異なった動物実験で，
排便が促進されたとしても，
それは人間で有効であるとはいえないのである．

であるから，インターネットで大腸の蠕動運動とされる動画は，
人間や豚の大腸ではなく，ウサギやラットのものなのである．
http://jp.youtube.com/watch?v=6HqXkk-Z7nQ 

そもそも，心臓や腎臓の実験ならば納得するが，
絶対的草食動物と雑食の人間の消化管の薬理作用を一緒にすることに大きな問題がある．
（胃だけは似ているので，胃の動物実験は人間に近い）




たとえば，人間と同じ雑食動物である犬や豚の大腸は似ており，
豚には人間のように大腸にはっきりしたハウストラがある．
ビサコジルが人間の大腸であるとするならば，
豚の実験で有効であったという実験をするべきである．

下剤中毒D

これまでわかったことを整理する．

１）ビサコジルは腸の蠕動を活発化させる．
２）兎，ラットの実験でビサコジルは有用であった．
３）兎，ラットの排便は蠕動に支配されている．
４）人間の大腸は兎，ラットと異なり，蠕動運動が影響しない．
５）人間で蠕動運動が影響するのは小腸である．
６）大腸の輪状筋が強く収縮すると大腸内腔が狭くなる．
７）ビサコジルの服用により，体重が減少する．
８）人間の場合の排便運動は主に胃―結腸反射で生じる．
以上から，以下のような仮説がなりたつ．

ビサコジルは，小腸の蠕動運動を促進させるため，小腸の通過時間を速め，
小腸での不消化を生じ，それによって，通常の生体の状況では下痢を生じる．
結果的に吸収障害による体重減少も生じる．

大腸では，ハウストラの運動が活発化して，便が塞がれ，異常な腹痛を生じる，
 そこにMass Movementが来ると，さらに大腸内の圧力が高まり，激痛に襲われる．
そして，圧が限界に達すると水鉄砲のように激しい便移動が起こり下痢をする．

さらに，連用することによって，大腸の便が慢性的に水様の状態になり，
腸溶剤の溶解も不安定となり，効果も不安定になる．
そのため，使用量が増加する．
また，便秘の原因が，大腸の筋が過剰に収縮している痙攣性の便秘の場合には，
輪状筋の収縮がさらに強まり，痙攣がさらに増強する．
これにより，通常の排便機能がうまく働かず，便は腸の中ほどで停滞する．
停滞した便が発酵して産生したガスは，痙攣によって閉じ込められ，
腸は痙攣しながら，大腸が不均一にガスで膨らみ，激烈な腹痛を生じるようになる．
さらに，ダイエットをしている人が常用する場合には，
朝食後に最も強いとされる胃―結腸反射が得られない環境にあり，
単に腸が痙攣しているだけとなり，腹痛が起こりやすく，便秘が悪化する．

無論，以上は仮説に過ぎない．
しかし，実験動物の腸と人間の腸の違いを考慮した実験や研究，考察はこれまで行われていないということから，
私の考察は事実に一歩近づいているものと考える．

了


英国でも，
ダイエット目的に下剤が乱用されているという記事が以下にあります．

参考：http://www.japanjournals.com/dailynews/061206/news061206_3.html
・・・・・・・・・・・・・・・・



最後に，
インターネットで見かけた書き込みを紹介する．
こんな現状があっても，製薬会社は，何十億円の利益を上げたと誇れるのでしょうか？ 

英国での問題以上と思われます．


１） ダイエットのつもりで毎日コーラックを飲み始めて4年近く経ちました。
今では確実に効かせてお通じが来るようにするのに毎日60個位飲まないとダメなんです。
やめようとしたのですが飲まないと全くお通じがありません。

２） 私はコーラックを朝２０錠、昼２０錠、夕方２０錠、寝る前に２０錠飲んでいます。
もうほとんど垂れ流しの生活です。

３） 私も毎日3回、一回に30個コーラックです。

４） 5年くらい前からダイエットもかねて毎日飲んでます。
使いすぎもよくないと思って、やめようとしたら飲まないと全くお通じがなく、
 お腹が苦しくなってまた飲んでしまいます。
量が増えてしまい今は50個くらい飲んでます。
効きはじめると下痢もするしお腹も痛いですが、お通じが来ると思い安心してしまうのです。
下痢と腹痛が当たり前の生活になってます。

５） 50個位飲んでやっと普通に？効くんです。それ以下だと何もおきないか、
ちょっとおなかがポコポコなる位なんです。
知り合いにも多く飲んでる人が何人かいるので次第に量が増えるのは普通に思ってました。

６） 一日に50個です。なので一か月に1500個にもなりますね。
350個入り買ってるので５ビン飲んであまる位。
最初は１個ですごい効いたけどだんだん効きが感じなくなって、 
１個が２個、２個が４個、４個が７個・・・１５個が２０個、２０個が２５個・・ て感じで今は一日に５０個位。
効いてきて腹痛と下痢がおとずれないとなんか不安だし気持ち悪くってついつい飲んでしまいます。
出来れば量をふやしたくないのですが。

７） ちょっと不良の子と仲良くなり、その子から「コーラックダイエット」のことを聞きました。
好きなだけ食べてコーラックを１日３０粒飲むだけでいいというので、粉ミルクよりは簡単だし、それにしました。
はじめは便器からあふれんばかりのうんちくんで、
お腹もすっきり！「あぁ！やっとみつけた私のスリムへの道！！」と１週間〜２週間〜３週間が過ぎたあたりから、
１日３０粒では思うように出ない・・・。そこで粒は増やしちゃダメだと言われてたのですが、
我慢できずに４０粒〜５０粒〜と１ヶ月たった頃には、１回１００粒飲んで、
朝から次の日の朝まで、ピーピー下痢してました。

８） 数年前、『たけしの家庭の医学！』でやってました
内容は、ＯＬの女の人がダイエットでコーラックを飲んでました．
ちゃんと用法用量を守ってました．ところがある日、効かなくなり勝手に量を増やしました．
やがて、一度に大量に飲むようになりました．コーラックが効かなくなったカラダの中は大腸菌で埋め尽くされ、
あるトキ、そのＯＬさんはくしゃみをしました．
すると、カラダ中に潜んでた大腸菌の風船が破裂してカラダ中は大腸菌にまみれてお亡くなりに…(涙)
まだ２０代だったそうです… 

便秘でコーラックを飲む場合は，2錠で腹痛があるようであれば，
痙攣性便秘が疑われるので確認すべきでしょう．痙攣性便秘はきちんと治療すれば，コントロールできます．

ダイエットでコーラックを飲むのはやめましょう．
痩せても，ガスだけが溜まって，おなかポッコリの体型になります．

戦前に覚せい剤のヒロポンも目覚まし薬として薬屋さんで売られていました．
当時の新聞には「眠気と倦怠除去に、ヒロポン」という広告もあります。
その時代には，危険を認識されていなかったためです．
そして，現在，便秘薬中毒は，あまり認識されていません．

50錠，150錠飲んでいる人が私の外来を受診しても，決してビックリしません．
薬物中毒と同じ状況なので，なかなか治りにくいのは確かですが，
時間をかけて，治していきませんか？
相談だけでもかまいません．
お待ちしています．

兎糞

キーワードは，
「カッチカチやぞ!!　カッチカチやぞ!!」
ザブングル．．．．加藤歩 


消化器病学会の用語集では，「兎糞. scybalum (pl. scybala)」という用語がある．
これは，トフン，スイバラム，スイバラと読む． 


Scybalumの英語の意味は，
A hard round mass of inspissated feces
「硬く丸い濃縮された糞便」とある．

兎の便のようなコロコロした便を意味する．


本来，scybalumは，ドイツ語由来の英語であり，
最近の米国英語では
rabbit-like stoolsまたは rabbit-pellet-like stools
というのが一般的である．

実際の兎は，2種類の便を出し，臭いの強い、軟らかい糞（盲腸便）は
栄養源として直接肛門に口をあてて兎自身が食べる．
もうひとつは普通のコロコロとした糞で通常は食べない。
（私が若い頃，彼氏が窃盗で逮捕されて正気を失い，
１週間行方不明になった女友達の部屋に行ったことがある．
部屋には二人で飼っていた兎が淋しくジッとしていた．
1週間も籠の中で水も餌も与えられなかったその兎はコロコロ便も食べていた！）
要するに，兎のコロコロ便は，栄養がないと判断された，繊維の塊であるが，
人間の場合のコロコロ便はそれと異なる．


兎が通常食べない便のようなコロコロ便は，過敏性腸症候群（IBS）の痙攣性便秘で生じる．
その理由について説明する．

まず，蠕動運動は，人間では小腸にのみ生じるもので，大腸には蠕動運動はない．
大腸は小腸の形と全く異なることを理解しなければならない．
大腸は，大きな部屋が小さい戸でつながっているような形態をしている．
その戸によって，便はしきられているが，便が柔らかい場合は，その戸をくぐって便が運ばれる．




大腸の運動は大腸の部位で異なる．
盲腸から横行結腸までは，いわゆる下痢便が，行ったり来たりして，水分が吸収され，徐々に軟便になってゆく．
下行結腸に来た便は1日１回の胃―結腸反射によって，短時間で直腸に便が運ばれる．
そして，直腸に来た便はイキミによって排便される．




再度，記すが，大腸は，大きな部屋が小さい戸でつながっているような形態をしていて， 
盲腸から横行結腸までは，その戸をくぐって便が運ばれる．
痙攣性便秘では，横行結腸で，その部屋と部屋の戸が狭くなる．
そのため，大腸に停滞する便の時間が長くなり，便の水分がたくさん吸収されて便が硬くなる．
大きな便の塊は，部屋の形のままになり，戸をくぐることが出来ない．
やがて，さらに便の水分が失われ，便が崩れて，小さく崩れた便が，戸をくぐるか，
または,水分が吸収されてコチコチになって小さくなった便が下行結腸に少しずつ運ばれる．
1日1回起こる反射の大きな動きが生じても数個の乾いたコチコチの小さな便しか運ばれない．
そして，S状結腸と下行結腸では（部屋も戸も），乾いた便がはさまった状態のため，
腸自体が痙攣に拍車をかけ，部分的に収縮して直腸に便が運ばれない．
そのため，踏ん張って，踏ん張って，やっと，コロコロ便がでる．





以上が，兎の便のようなコロコロ便が出る理由である．
次の写真が，その典型である．




コロコロ便は，
小さく，カチカチである．

「カッチカチやぞ!!　カッチカチやぞ!!」というくらい硬い．


PS：
ザブングル加藤君の冷静な一生懸命さが，何となく好きです．

（2009年2月２０日更新）






直腸瘤@

私が便秘外来を開設して１年が経過したが，便秘外来の患者さんのなかには，
直腸瘤（ちょくちょうりゅう）や直腸脱（ちょくちょうだつ）の患者さんが少なからずみられる． 
そのため，今回，連載で解説する．

直腸瘤@




直腸瘤とは？


まず，それらを理解するために，肛門，直腸，膀胱，女性であれば膣と子宮の関係を理解しよう．
それらの関係を図に示す．





直腸の後側には仙骨と尾骨がある．ちなみに尾骨はシッポのなごりである．
前の方には膀胱があり，女性であれば直腸と膀胱の間に膣がある．
脊髄障害で膀胱の感覚が低下し，膀胱が腫れてしまうほどオシッコがたまると，
膀胱から直腸が圧迫されて，便が出にくいのはこの位置関係のためである．
直腸と肛門はなだらかなSの字のカーブになっている．
さて，ウンチをしようと息んで，腹圧をかけると，このカーブにそって便が移動して肛門から便が出てくる．





そして，何らかの原因で膣と直腸の間が弱くなった場合，
S字の下のカーブのところで，直腸の壁が膣の方に押されて膨らむようになる．





これによって便がうまく出せなくなり，
さらに『いきんで』しまい，強い腹圧を毎日かけ続けると，
腸の壁はどんどん前の方に膨らんでゆく．




A点では，後ろに骨があって強いため，圧をかけてもカーブは変化せず，
圧力が直接Bにかかってしまうため，B'，B"のように変化するのである．
その結果，直腸の前の方にポケットを形成するようになり，そこに便が溜まって，
常に便がしたい感じや，便が残っている感じがする．
また，うまく便を出せないため，大腸全体に便が残って，ガスも増加し，腹部膨満感を生じるのである．

手術を受けなければならない人の症状では， 

１） 膣からの脱出
２） 便秘
３） 残便（ウンチが出きったという感じがしない）
４） 便失禁
５） 性交での痛み
６） 肛門痛
の順に多い．（ニューヨークの専門病院の報告）

2005年にオーストラリアのシドニー大学病院からの報告
（Aust N Z J Obstet Gynaecol. 2005 Dec;45(6):505-8.）では，
下腹部の症状を有する505人の女性のうち，314人（64％）に直腸瘤を認め， 症状は， 

１） 残便（ウンチが出きったという感じがしない）
２） 指による排便
３） 排便困難
４） 便失禁
５） 便秘

の順であった．

直腸瘤A

いろいろな直腸瘤

原因は，生まれつきその部分が弱い場合もあるが，妊娠と出産によって弱くなる場合が主な原因である．
しかし，毎日強くいきんで自分自身でこの部分を引き伸ばしてしまう場合も存在するのである．
・・・・・・・・・・・・・・・
直腸瘤は，その部位，大きさ，突出度の違いによって分類される．

米国の専門書によれば，直腸瘤はその位置で３つに分類される．




高位型は子宮開口部を閉塞するように直腸の壁が伸びるものである．




中間位型は，膣の中ほどに伸びるタイプである．




低位型は膣の入り口の方に伸びるタイプである．
この低位型は小さい頃から便秘でいきむくせがついている若い女性にもみられる．

また，ポケットの大きさによって，
１） スモール（２センチ未満），
２） ミディアム（２から４センチ），
３） ラージ（４センチ以上）
に分類されている．

さらに，どれだけ膣の方に出るかによって，
１） T型：膣の中にあるもの
２） U型：膣の開口部まで
３） V型：膣から突出しているもの
のように分類されている．

要するに，
直腸瘤と診断した場合，
「低位，スモール，U型」のように，診断する必要がある．

また，膣側にどれだけ出ているか？について，
様々な研究が行われたが，
世界的なステージ分類としてはBaden-Walker classification (pelvic organ prolapse quantification [POP-Q] systemというものがある．
それは，
ステージ０：脱出のみられない状態
ステージT：膣への突出があるが，処女膜よりも1cm距離のある状態
ステージU：脱出部の先端が処女膜から1cmから接するまでの状態 
ステージV： 突出物は処女膜の1cm以内で，突出部の全長は，
                                           膣の長さよりも2cm以上短い状態
ステージW：基本的に、完全に膣が外にめくり返し，
                                           2cm以上突出した状態。

（文献：Medicine & Health/Rhode Island 92,5-9,2009）

直腸瘤B

日本のインターネットのヤフー検索で「直腸瘤」を検索した結果，16700件がヒットする．
検索数の多い順から，その内容を紹介する．


gooヘルスケア：一般的な入門解説である．知識のない場合は，まずはここを読むべき．

ジャパン・ウイメンズ・ヘルスコム：婦人科からの専門情報であり，
原因・成因について詳細に説明されている．膣からの脱出の写真が掲載されているのが特徴．
骨盤底筋体操の説明もあり，私はこの図を参考にして患者さんに指導している．まだ，治療に関しては作成中のようである．

オークラ出版『ホームヘルプ』のマンガ：Aと同じ奥井医師による解説である

捨田利医師の解説：造影写真に説得力があり美しい．
著者は外科医師のため前方から恥骨直腸筋を縫縮する手術が得意のようである．

東葛辻仲病院：大腸・肛門の専門センターの解説．
治療法に前方の挙筋形成を含めた経膣的方法を推奨しているが，メッシュ法の記載がないのは残念．

与那原中央病院のサイト：肛門科であるためか経肛門的手術を薦めている．

東葛辻仲病院：：Dと同様であるが，手術結果の報告．

レディア・ホームドクター：簡単に原因，診断，治療について解説．

日産婦誌56巻７号研修コーナー：研修医のための解説．

捨田利医師の解説の一部．

日生病院：メッシュ法を推奨．

神戸掖済会病院：メッシュ法を推奨．

市立砺波総合病院泌尿器科女性骨盤底再建センターの研修医募集の内容．直腸瘤の詳細はない

大腸肛門病センターくるめ病院のコラム：直腸瘤の詳細はない．


大体こんな感じである．
ちょっと詳しいと専門的になりすぎ，
簡単すぎると物足りないというのがインターネット情報の特徴だからしかたない．
恐怖心をあおって自分のところで手術するのがいいといった感じのものはないが，
やや公平さに欠けるように感じる．．．

・・・・・・・・・・・・・
アメリカのヤフー検索で，世界的に有名なメイヨー・クリニックから発信しているサイトの中に直腸瘤についての記載があったため，
それを日本語訳したものを紹介する．これは，患者サイドから記載され，公平さがある内容である．
・・・・・・・・・・・・・

直腸瘤：レクトシーレ

【はじめに】
直腸瘤は直腸と膣の間にある線維組織の壁と筋膜が弱くなることによって，
直腸の前側の壁が膣に入り込む状態をいいます。
出産の時に筋膜に圧力が加わるプロセスによっても直腸瘤が出来やすくなります．
エストロゲンは骨盤組織を強くする働きがありますが，更年期になって，
エストロゲンの減少によって直腸瘤を生じやすくなります．
小さな直腸瘤は症状がないこともあります．直腸瘤が大きくなると膣から膨らみが脱出するのが見えるかもしれません．
その膨らみは不快に見えてもあまり痛くないこともあります．
直腸瘤の治療が必要な場合は、セルフケアと他の非外科的オプションはしばしば効果的です。
重症なケースでは外科的修理を必要とするかもしれません。

【症状】
小さく軽度の直腸瘤の場合は、症状や徴候（膣への脱出）が起きないかもしれませんが，
大きさを増すと次のような症状や徴候を生じるかもしれません
・ 膣の開口部を通して膣の組織の柔らかいふくらみが突出する．
・ 排便困難．
・ 膣に指を入れて，膣の膨らみを押さえつけて排便する
・ 直腸に重い感じがする．
・ 排便後でも直腸が完全に空になったと感じない．
・ 排便時に便を出すタイミングをコントロールできない

また，直腸瘤を有す女性は以下の状態もあるかもしれません．
・ あなたの膣の中に膀胱が入り込む膀胱瘤．
・ あなたの膣の中に小腸が入り込む小腸ヘルニア．
・ あなたの膣の中に子宮が脱落する子宮脱．


【原因】
妊娠と分娩は直腸瘤で最も一般的な原因です。
これは、あなたの膣を支える筋肉や靭帯と筋膜が妊娠（分娩・出産）の間、引っ張られて、
弱められるからです。
このことは，あなたがより多くの妊娠を経験するほど直腸瘤が進む可能性があるということを意味しています．
しかし，赤ちゃんを出産した女性がすべて直腸瘤になるというわけではありません。
一部の女性は骨盤内に非常に強い支える筋肉、靭帯と筋膜があって、問題を生じることがないかもしれません。
また，帝王切開分娩だけをする女性は、直腸瘤になることはないでしょう。
骨盤底に圧力を与え、直腸瘤を引き起こす他の原因には以下があります．
・ 便秘症や非常につよいいきみ
・ 慢性的な咳や慢性気管支炎
・ 重いものを持ち上げる動作の繰り返し
・ 肥満
これらが原因になって，直腸と膣の間が弱くなって，直腸が膣に膨らんでゆくのです．

【危険因子】
１） 遺伝：何割かの女性は，もともと骨盤底の結合組織が弱い状態で生まれます。
そして、そのことが直腸瘤に自然によりかかりやすくします。それ以外の人は、より強い結合組織で生まれます。
２） 出産：あなたが複数の子供たちを経膣的に得た場合，あなたには直腸瘤を発達させるより大きな危険があります。
あなたが出産の時、会陰切開を行った場合や肛門と会陰に裂傷が生じた場合，
あなたは直腸瘤のより大きな危険があるかもしれません。
３） 老化：あなたが歳をとるにつれて筋肉と弾性繊維が弱くなり，
さらに神経の機能が低下するため直腸瘤の危険が増加します。
４） 子宮摘出：あなたが子宮を摘出されることは、あなたの膣を囲んでいる筋肉、靭帯を弱くするかもしれません。
５） 肥満：はっきりとした理由はありませんが、肥満は直腸瘤のリスク増加との関連があります。
これは、過剰な体重が骨盤底の筋肉に圧力を加えるためかもしれません。 

【医学的アドバイス】
直腸瘤が小さい時は、あなたは治療を必要としません。
実際、軽症の場合、あなたが直腸瘤になっているということを知らないことが多いからです。
それを超えた場合，少なからず，直腸瘤による症状があり，不快感や痛みを感じます．
もし，以下の症状がある場合，あなたは医者と相談すべきです．

１） あなたが膣を開いた時，柔らかい膣の突起物が出る時
２） 直腸の痛みや出血
３） 直腸に圧迫感や便がたまった感じ
４） 排便後も直腸が空っぽになった感じがしない
５） 慢性便秘症 

【検査と診断】
多くの場合、あなたの医者が、膣と直腸の診察をすることによって診断ができます。
診察中、あなたの医者はあなたに排便時のようにいきむことを頼むかもしれません。
これによって，もし，直腸瘤があれば，あなたの医者はその大きさと位置がわかります．
また，あなたの骨盤筋の強さをチェックするために、
医者は尿の流れを止めるような動きを命じるかもしれません。
これら診察で，あなたの症状と直腸瘤の関係がはっきりとわからない場合は，
MRIやレントゲン造影検査を勧められるかもしれません．

【治療と薬】
治療は、直腸瘤の程度によって決まります。
あなたの直腸瘤がごく軽度で、 ほとんど明らかな徴候がない場合は治療を必要としなか、
自分で簡単なケア：例えば、あなたの骨盤領域の筋肉を強くするケーゲルと呼ばれているエクササイズを実行します。
もしこれらのケアでうまくゆかない場合はあなたの医者は以下を推奨するでしょう．

ペッサリー：ペッサリーは、ふくらんだ膣の組織を支えるために膣に挿入されるプラスチックまたはゴムのリングです。
清潔に自分で外すことが出来るタイプなど数種類のペッサリーを利用できます．
しかし，この方法は苦情が多いため，多くの女性はこの方法を選ばないでしょう． 

外科手術：もし，直腸瘤が膣の外へ脱出し，やっかいな状況になった場合には外科的手術を選ぶべきです．
一般的には直腸瘤だけでなく，たとえば，膀胱瘤や腸ヘルニアや子宮脱を伴うならば，
あなたの医者は手術を提案するでしょう．これらが複数存在する場合では，
外科的手術は同時に複数を解決することができるでしょう．
手術は、通常、直腸と膣の間の弱くなった結合組織を補強するものです．
ほとんどの場合、これは組織を縫いこんで補強することによってされます。
また，直腸と膣の間で壁を支えて、強化するためにメッシュパッチを使用することが必要な場合もあります．

【予防】
あなたは次の方法で直腸瘤を予防できるかもしれません．


あなたの骨盤底の筋肉を強くするエクササイズはKegels体操と呼ばれ ています。これは特に出産後に重要です。

便秘の治療は直腸瘤の予防に重要です。最もよい方法は水分を多く摂取して、高繊維食品を食べることです。

多くの喫煙者が慢性の咳を生じるので、喫煙することが必要です．

体重が重い人は。あなたの理想的な体重を測定するために、あなたの医者に相談してください。


【ライフスタイルと家庭での対応策】
状態の程度に応じたセルフケアは、あなたが必要とする安心を提供するかもしれません。
あなたができるセルフケア：


ケーゲルエクササイズを実行してください。

高い繊維食品を食べて、多くの水分を摂取することによって、便秘を避けてください。

重い荷物を持つのを避けてください．

咳が出ないようにしてください 

体重が多い場合や肥満の場合は体重を減らしてください


【ケーゲルエクササイズ（Kegel exercises）】
ケーゲルエクササイズは骨盤底の筋肉を強くして、直腸瘤を予防することができます。
その方法を解説します．


あなたが排尿するのを止めるために使う筋肉を引き締めてください．
それによって，あなたの骨盤底の筋が引き締まります．引き締めて５つ数えます．
その後，リラックスして５つ数えます．これを１０から１５回繰り返します．それを毎日３回行います． 

・・・・・・・・・・・・・・・・・・・・・・・・・・・・・
以上がメイヨークリニックの解説である．
この記載のなかで，注意する点が2箇所ある．

注意@：便秘に効果のある食物繊維は非水溶性（不溶性）繊維である．
ふすま，りんご，ブロッコリー，キャベツやトマトなどの野菜，豆，きのこなどである．
ファイバー飲料は水溶性繊維なので便秘にはほとんど効果が期待できない．
注意A：ケーゲルエクササイズに関しては，日本のインターネットで検索しても詳しく掲載されている．
骨盤底筋を鍛えるものであって，いわゆる「骨盤体操」とは違う．
骨盤底筋運動というのは恥骨からオシリの穴までの表面に近い筋の意味であり
，会陰部の筋といったほうがわかりやすいかもしれない．




これは，黄色の尿道口（海綿体筋）肛門（外肛門括約筋）を
引き締めることによって赤の肛門挙筋や会陰横筋を連動して鍛える体操である．
うまく出来ない場合は，肛門に指を挿入して引き締まり具合を確認して行えばよい．
ケーゲルエクササイズは膣を含めた性器のエクササイズであり，
性生活に役に立つ運動と位置づけしている記載もある．
また，効率的に行えるとされる器具も海外を中心に販売されているが，その効果は私にはわからない．
なお，このエクササイズは女性ばかりではなく，男性の尿失禁にも有効であり，欧米では男女に指導される．


直腸瘤C

直腸瘤の診断

直腸瘤の診断は，問診と直腸指診，排泄造影検査によって行われる．

【問診】（直腸瘤@とBを参照）
以下の二つがあればほぼ決定である．


膣の開口部を通して膣の組織の柔らかいふくらみが突出する．

膣に指を入れるか，肛門の前の方を押して，膣の膨らみを押さえつけながら排便する

以下の症状があれば，疑われる


排便困難．

直腸に重い感じがする．

排便後でも直腸が完全に空になったと感じない．

排便後にもかかわらず生じる便失禁．

性交痛

肛門痛

また，子宮脱や膀胱瘤がある場合は直腸瘤を合併しやすいため，
直腸瘤の有無を調べる必要がある．逆に，直腸瘤がある場合は子宮脱や膀胱瘤の有無を調べる必要がある．

以上をふまえて，低位の直腸瘤の簡易的自己診断法を考えたので記載する． 
方法：排便時にオシリの穴と膣の間を指でさわってみる．
いきんだ時にその部分が盛り上がる場合，その盛り上がりを持続的に押しつづけて排便する． 
これによって，普段と違って，便がスムーズに出る場合は直腸瘤が疑われる． 

【直腸指診】
婦人科的には内診でその存在を知ることができるが，直腸側からの診察も重要である．
直腸指診はオシリの穴に指を入れて直腸の前方のゆるみを確認する方法である．
指の届く範囲からみて中位，低位の直腸瘤の存在がわかる．
薄くなった範囲は，指の面より狭い範囲から直腸前面の全面に及ぶものまでさまざまであるが，
それを知ることが出来る．これによって，明らかに直腸の前側がゆるい場合は，
膣の開口部から指で押された膣粘膜が突出してくる．そのような患者さんの場合は，
排便時に自分で膣に指を入れて膣が伸びないようにして排便を行っている場合もある．
ただし，指でゆるみを確認できても，次に述べる排泄造影で全く直腸瘤が排便に影響しない場合もある．
つまり，ゆるみがあっても排便時にそのゆるみがうまくしぼんで直腸瘤が膨らまない場合も実際にある．

【排泄造影：ディフェコグラフィー】

排泄造影は，1952年にＷalldenらによって報告された方法であるが，
その診断方法の有用性が注目され始めたのは1990年前後である．
造影剤（バリウム）を100〜200mlほど肛門から直腸で注入して，
オシリをしぼめた状態（squeezing），
力を抜いた状態（rest），
いきんで排便する状態（straining, bearing down）

の状態を真横から観察するものである．




（Radiology 173,137−141，1989より）
オシリの穴をすぼめると肛門管が上昇し，直腸と肛門の角度が鋭角になって，
便が出ないような形状になる（左）．いきんだ時は，肛門管が下垂し，
直腸と肛門の角度が鈍化して便が出やすい形状になる．
・・・・・・・・・・・・・・
この検査によって，診断される代表的疾患は，


直腸瘤

アニスムス（恥骨直腸筋症候群）

直腸脱

会陰下垂症候群

である．

この直腸瘤の診断で何が重要なのかといえば，排便するために，
いきんだ時に直腸の壁がどれだけ前方に張り出すのか？である．

症例１：主訴：便秘




上の例は，わずかに直腸の前の壁が膨らんでいるが，症状もなく治療の対象にはならない．

症例２：主訴：残便感，排便困難




いきんだ時に，前方への突出がみられ，立派な直腸瘤である．
いきんでも，肛門管が下垂せず，直腸瘤だけが下垂している．
便のコントロールを行っても症状の改善なく，手術治療を選択した．

症例３：残便感，便失禁




安静時から，前方への張り出しがみられる（黒矢印）．
いきむと，便は幾分排泄されるが，膣の方へ直腸の壁がポケットのように張り出して，
その中に便がたまっているのがわかる（赤矢印）．
手術治療を勧めたが，自分が高齢であるためと保存的治療を希望し，現在，便のコントロールで経過観察中である．

以上は，経産婦，高齢者にみられたケースである．
しかし，十代，二十代の出産の経験のない女性にも直腸瘤がみられ，
その頻度や成因についての研究論文もみられるのである．

直腸瘤D

未産婦の12％が直腸瘤？

直腸瘤について，200以上の文献をチェックしたが，
その原因について，出産が必ずしも直接的な原因でないという内容の文章が散見された．
実際，有名な大腸肛門病センターで手術された直腸瘤の3割以上が出産を経験していない
というデータがみられるのである．つまり，直腸瘤の原因は，出産を出発点としていないということである．

そして，それを裏付ける決定的な論文を発見したのである．
・・・・・・・・・・・・・・・・
驚くべき論文を紹介する．
タイトルは，Prevalence of rectocele in young nulliparous women 若い未産婦における直腸瘤の頻度である．
Australian and New Zealand Journal of Obstetrics and Gynaecology Volume 45 Issue 5, Pages 391 - 394 2005
である．
コーカサス地方（チェチェン人，アゼルバイジャン人など）のお産を経験したことのないない若い女性を調べた結果，
12％に直腸瘤がみられたというのである．
以下に論文の要旨を約す．

【背景】直腸膣中隔の筋膜欠陥が出産の結果であると一般的に認識されている。
しかし、直腸瘤は経膣分娩をしていない女性にも起こる．

【研究目的】無症状で、出産の経験のない若い女性の集団における直腸瘤の発生率を推察することである。

【研究方法】178人の出産の経験のないコーカサス人（18 〜24歳）でコホート研究を行った。
すべての女性は面談されて、仰臥位で経膣超音波検査を行った、52人の女性において、
3D画像診断を行った．完全なデータを得られた171人で分析を行った。超音波調査結果は、
盲見法で直腸膣中隔の欠損状態がチェックされた。

【結果】直腸粘膜または直腸内容物による10mm以上の膣側への押し出しによる前方直腸壁の不連続は、
171人中21人（12%）で観察された。このヘルニア形成の深さは、10から25mmにわたっており，
そのヘルニア（押し出している部分の）内容は直腸の便が 10人，
直腸の粘膜のたるみで膣が押されているのが1１人であった．
そのような状態がある人はＢＭＩの数値と，便秘，排便時のいきみと相関していた．
また，会陰全体がゆるく，過度に下垂している人は23人(13%)であった．

【結語】171人の若い女性の12パーセントに、直腸瘤を示す直腸膣中隔の欠陥がみられた。
それは，高い肥満度指数と便秘の病歴と関係していた

・・・・・・・・・・・・・・・・・・・・・・・・・・・・・・・・

これまで，直腸瘤は，お産によるいきみも原因のひとつと記してきたが，

実は，お産によって直腸瘤が発生するのではなく，

もともと，全女性の1割強は直腸と膣の壁が弱く，それに便秘や肥満などで，
過度の腹圧を加え続けることによって，直腸瘤が成長してゆくということなのである．
特に，「便秘→いみむ→腹圧亢進→直腸瘤→便秘悪化→さらにいきむ→．．．．．」
このような悪いサイクルに入り込むと抜け出せなくなる．
出産や肥満は腹圧上昇の一因でしかすぎないと思われる．
（私の経験では，肥満よりも比較的やせ気味の女性に直腸瘤が多い．）




そのような症例を提示する．

・・・・・・・・・・・・・・・・・・・・・・・・・・・・・・

症例：十代女性，妊娠，出産の経験なし．身長160ｃｍ，体重50ｋｇ．
主訴は排便困難である．
物心ついた時から，毎日いきんで排便をしていた．出口で詰まっている感じがあり，
下剤を使用するようになったが，下剤の効果がなくなったとして便秘外来を受診した．




ディフェコグラフィーで，いきんでも直腸の前の壁だけが膨らんで排便されないことが確認された．
便を下痢気味にコントロールして，いきむのをやめるように指導し，経過は順調である．

―緊急告知― 


排便時に強くいきまないこと．

ディフェコグラフィーをせずに過敏性腸症候群と診断されている女性は，直腸瘤の可能性があるので，
専門病院で検査をすること．

直腸瘤の場合，自己洗腸や自己浣腸で穿孔する危険があるので，直ちに中止．専門病院で診断をうけること．

排便困難があって直腸瘤の有無を調べてない場合は，
腹圧のかかるような運動（腹直筋の腹筋運動，吹奏楽など）をさけること．

直腸瘤E

直腸瘤の治療

直腸瘤の基本的な治療は，便秘を改善し，いきむ習慣をなくすことにある．
組織の強化を期待したエストロゲン療法や，いきまずに便を出すためにバイオフィードバック療法を行う施設もある．
そのような治療で改善しない場合，すでにそのレベルを過ぎたような高度の状態でも，手術治療により改善が期待できる．

手術による治療には，膣と肛門の間を切り開いて，緩んだ部分を縫い縮めたり，
人工的なグラフトを縫い付けて補強する外科的治療や膣の方から縫い縮めたり補強する婦人科手術がある． 




要するに，上の絵の赤い部分を補強する手術である．

欧米の教科書（Constipation-Etiology, Evaluation, and Management;Steven D. Wexner and Graeme S. Duthie 編集,2006年）によれば，
外科的治療の適応は，

１） ポケットの大きさが4センチ以上のラージタイプ
２） 造影検査でポケット内に入り込んだ造影剤がいきんでも
      出てこない状態
３） 1年以上の症状がある
４） 1ヶ月以上１日35グラム以上の食物繊維を増量しても
      症状が改善しない
５） 排便時に肛門や膣へ指を挿入しなければならない状態．

とある．

また，婦人科手術の適応は，膣の方からみた適応となっており，

１） 排便時に閉塞症状がある
２） 骨盤筋が弱い
３） 膣の後の壁が直腸に突出する
４） いきまない時は膣の中が広がっている

とされている．

しかし，これは欧米の手術適応である．日本人の体型からすれば，
4ｃｍ以上という大きさはあてはまらないであろうし，また，食事が欧米化したとはいえ，
日本人は食物繊維を平均20ｇは摂取しているので，
欧米の手術適応が必ずしも日本人に適したものでないのかもしれない．

日本の学会ではどうなっているのか？
2007年の大腸肛門病学会のワークショップの発表で，帝京大学外科の手術適応は，
ディフェコグラフィーで，
１） 直腸瘤の大きさが2ｃｍ以上．
２） バリウムが直腸瘤に残存する．
３） 膣を圧迫するとバリウムが排泄される．

とある．

これは，最も日本人にあった手術適応と思われる．
・・・・・・・・・・・・・・・
当院の婦人科の藤井先生はメッシュによる手術を行っている．
Tension-free Vaginal Mesh(TVM)手術という． 





この手術は，ゆるくなった直腸と膣の間にメッシュを入れて補強して，
直腸が前方（膣側）に張り出さないようにするものである．
このメッシュ法は，膀胱脱の場合には膀胱と子宮・膣の間にメッシュを入れる．
膀胱脱と直腸瘤のある場合は，2枚のメッシュを使って，直腸と膀胱を押さえ込むのである．





図は藤井先生が使用しているメッシュで，上は膀胱脱に使用され，下は直腸瘤用である．
メッシュとはポリプロピレンという材質の糸で編んだ特殊なメッシュの布である．
この内容については，北海道新聞に掲載された．
（ http://www.hokkaido-np.co.jp/cont/health_news_tokushukiji/39638.html ） 
ＴＶＭ手術について，インターネットで検索すると
市立砺波総合病院泌尿器科（富山），大阪中央病院泌尿器科を初めとして，
野洲病院産婦人科（滋賀県），名古屋第一赤十字病院女性泌尿器科（愛知），
昭和大学横浜市北部病院泌尿器科（神奈川），日生病院産婦人科（大阪市），
平塚市民病院（神奈川），厚生中央病院泌尿器科（東京），横浜労災病院泌尿器科（神奈川），
日本医科大学附属病院婦人科，崎病院泌尿器科，尾道市立病院泌尿器科，名鉄病院，鎌田総合病院，
聖路加国際病院など多数の病院が行っており，その治療の有効性がうかがえる．
当院の女性センターの藤井美穂先生は，この手術を多数経験している日本唯一の女医である．
その存在価値は人間国宝に近い．一日3人以上のＴＶＭ手術を行っているが，
手術は3ヶ月待ちである．外来も2ヶ月待ちで，ものすごい人気がある．
札幌医大で講義をし，医師会の仕事をこなし，夜中まで働いている藤井先生を私は尊敬している． 

しかし，いかなる手術を行って，一旦良くなっても，その後に，強くいきんでいれば，
また，ゆるんで同じ状態に戻るであろう．
基本的に便秘の改善と"いきみ"をしないことが重要である．

	
 		







直腸瘤：付録

以下は，インターネットで調べた直腸瘤と思われる内容です．
ふざけているわけでもなく，おおげさでもなく，患者さんの生の声だと思います．
宇野コラムの直腸瘤@ABCをお読みになった人は理解できると思います．
下線は，キーになる箇所です．
赤字は私のコメントです．



便秘です…。出す為に指をお尻に入れて出そうとするんですけど、
何かあるんです！！袋に入ったようなものが、便ではないんですけど…
こんなの皆さんはありますか？！
もしかしてその物体のせいで便が出ないのかなあと思ってきました。

不安です。凄い塞いでて、本当に何だろうって感じです、ガスも溜まって苦しいです。
お尻に指入れてすぐに何かある（物体みたいな）のは何でしょうか？！！

（ヤフー知恵袋）


私の見解：直腸瘤に残った硬い便を触れている可能性があると思います． 

便秘薬を服用してもすっきりしません。 肛門付近に硬い便があり、
おなかが痛いのに排便できず、嘔吐、貧血をおこしてしまいました。
その後なんとか搾り出し、翌日便秘薬を飲み全部出してしまおうとしたのですが・・・・。
でるには出たのですが、肛門付近の硬い便はまだ残っているような気がするんです。
便秘薬は肛門付近まできかないのでしょうか。
そんなことありえますか？あるとしたら、、、もう浣腸しかないでしょうか？

（ヤフー知恵袋）


私の見解：直腸瘤が疑われます． 

至急です！便秘について。
昨日から便が出なくてお腹や胃が苦しいんです。便意はあるけど、どうも肛門付近でつまっているらしく…。
便秘時に飲むように病院で処方されたセンノサイドがあるのですが、
上記のような詰まってる？状態で飲むのは危険ですか？
薬の知識のある方、こんな経験のある方いらっしゃったら教えてください。

（ヤフー知恵袋）


私の見解：直腸瘤が疑われます． 

産後二週間たちました。酷い便秘で、一週間に一度出るかどうかです。
汚い話ですが肛門付近で硬い便があって、糞詰まり状態です。
母乳育児なので便秘になりやすいと聞いてはいたので、
なるべく水分を取ってるつもりですが全然出なくて困ってます。
市販の下剤薬等は飲んでも平気なのでしょうか？それとも外から浣腸の方がいいのでしょうか？
あまりにも辛いので浣腸を一度やりましたが、
肛門付近の便が硬くて少ししか出ず無理に出した為出血してしまいました↓
まだスッキリ感がないのでもう一度浣腸した方が良さそうですが出血が怖くて躊躇してます

（ヤフー知恵袋）


私の見解：直腸瘤が疑われます． 

お恥ずかしい話ですが、困ってます
エッチの時にあそこに指を入れられると、
動かし方によってなんですけど、 トイレに行きたくなるんです 
しかも大の方に…もう少しでイケそうって時にです便秘してるわけでもないのにです 
私の体がおかしいのでしょうか？どうしたら最後まで気持ちよく出来るのでしょう？

（ヤフー知恵袋）


私の見解：直腸瘤が疑われます． 

出口近くまで来てるのに出てこなくて 
月曜からずっと気持ち悪い。 
もしかしてこれはウンコじゃないのか？ 
自分はもう一生ウンコ出ない人間になったんじゃないかと 
悲しくて泣きそうになった。

（２ちゃんねる）


私の見解：直腸瘤が疑われます． 

入り口付近に硬いのがあってその奥は下痢っぽい。硬いのが出たら一気にでそうなのに。 
この前、飲み過ぎで吐いた時に沢山でた。吐くときの腹の力で踏張ってないのに全部でた 
（２ちゃんねる）


私の見解：直腸瘤が疑われます． 

うんこが肛門から顔を出し始めたら○○○と肛門の間を押すってのはどうだ？ 
自分はいつもコレで出してんだが硬いウンコ程ヌルっと出る。 
人によっては肛門の上の方がいいという人もいるけど

（２ちゃんねる）


私の見解：直腸瘤がです． 

肛門付近で詰まって出ないという場合には，
むやみに下剤を飲まず，
一度，きちんと検査を受けるべきなのです．
・・・・・・・・・・・・・・・・
先日，偉い先生の過敏性腸症候群の話を東京で聞きました．
「大腸内視鏡検査で何もない場合は，過敏性腸症候群がほとんどです」という話をしていましたが，
それは間違いです．
私もかつて，そのような間違いをしてきました．
・・・・・・・・・・・・・・・
患者「先生，どうして，便が出ないんでしょうね？」
医者「腸が他の人よりも長いからでしょう」
患者「私の腸は長いんですか？」
医者「そう，内視鏡を入れるのに苦労しましたよ」
患者「そうなんですか」
医者「でも，今のところ，癌もポリープもなかったので，心配ありませんよ」
患者「心配ないんですか？」
医者「大丈夫です」
患者「それで，これからどうすればいいですか？」
医者「ウチの科は，大腸であれば癌とかポリープとか炎症なんかあれば治療する科なんで，
心身症外来を紹介しますね」
患者「心身症ですか？」
医者「過敏性腸症候群だと思うんですよ．精神病じゃありません．
ストレスなどが原因で症状が出ていると思うんですよ」
患者「そうなんですか」
・・・・・・・・・・
上の医者の話で，
「腸が長い」
「異常ない」
「ストレス」
と，次々に話が変わっていることに注目していただきたい．
自分のわからない場合に話をすりかえる会話テクニックを使っています．
・・・・・・・・・・・
直腸瘤やアニスムスは内視鏡検査では全くわからないのです．
内視鏡検査で何もないから心身症というのは，全くのデタラメです．
多くの外来でこのような会話がなされているだろうと思われます．
そして，直腸瘤やアニスムスの患者さんが心身症として扱われていることを大いに危惧するのです．

ウンチが出るしくみ（１）

　19世紀末にドイツの医師レントゲンが，X線を発見した．そのX線を利用して，
小腸や大腸の動きについての研究も1900年前後に始められた．
1901年，ハーバード医科大学のCannonは，猫にレントゲンに写る餌を与えて，
猫の腸の動きを観察して，Rythmic segmentation (周期的分節運動）と名づけた．




これは食べたものが小腸で交じり合うための運動である．このように節をつくりながら，
腸が収縮を繰り返し数ｍの小腸を食べたものが移動する．
この動きは基本的に腸の筋肉の収縮と弛緩の繰り返しである蠕動運動（ぜんどううんどう）によって生じるものである．
小腸は伸ばせば10ｍ，人間のお腹の中では3−6ｍといわれているが，小腸での輸送の速度はきわめて速く，
１秒間1cm（0.5〜2cm）で，1分60ｃｍであり，胃から小腸の端までに行くまでの時間は，数分程度である．
その後，小腸の端から大腸までの数十センチで極端にスピードが落ち，1秒間に1−2mmしか進まなくなり，
小腸全体の通過に要する時間は3〜5時間といわれる． 

図：排便のしくみ（盲腸や直腸の便は圧力の差によって移動し，また，下行結腸から直腸までは一気に移動する．
Cannonは大腸の盲腸から横行結腸で逆蠕動（antiperistalsis）と蠕動が起こることを確認した．）
そして，大腸に運ばれた食物は「便」という名前になり，
盲腸から横行結腸までの50cmくらいの距離を8〜15時間かけて移動する．
つまり，そのスピードは単純に計算しても時速3〜6cmである．
これは大腸に入ったばかりの便は水様であり，そのまま全て出てしまえば，
人間の体がすぐに脱水になってしまうため，１リットル以上の水分を大腸の粘膜から吸収するために，
ダムを形成して流れていかないようにしているのである．このようなダムがなく，
大腸でも小腸のような速い動きが起きると慢性的に下痢になる．
大腸の動きも大腸の筋肉の収縮によって起こるが，人間の筋肉は時速3〜6cmというような，
ゆっくりとした収縮が出来ない．そのため，大腸は特有の動きをすることになる．
これは，昔の水前寺清子の「365歩のマーチ」であらわされる．
つまり，「3歩進んで2歩下がる．．．」というように，
前に進む収縮と後退する収縮を行うことによって便が流れ出ないように便のスピードをコントロールしているのである．
このように便が後退する収縮を「逆蠕動」という．
以上から，
蠕動運動は小腸の運動であって，大腸での運動ではない！
大腸の特有の蠕動運動は，便が流れないための逆蠕動である！
よって，「大腸の蠕動を促進することによって，排便しやすくなります」
という，文章は「ウソ」である．


ウンチが出るしくみ（２）

　朝起きて，脳が覚醒して，朝食をとると，胃が膨らみ，その胃のふくらみを脊髄で感知して，
大腸が動き出す．この動きは横行結腸から始まりS状結腸までの長い範囲で便を搾り出すように強い収縮である．
1901年，Cannonはそれを，tonic construction（大収縮）と名づけた．



この収縮は主に横行結腸なかほどのキャノンの収縮輪から始まる．
そして，30秒くらいで次の収縮輪まで便が移動し，2，3分後にバウルストラスの収縮輪が収縮し，
30秒ほどで次のバウルさらにロッシーの収縮輪が刺激され順次に便が直腸へ運ばれる．

直腸へ運ばれた便は，容積の増加(150〜２００ｇ必要)によって直腸の壁を一気に引き伸ばし，
それが直腸の壁の神経を刺激して「便をしたい」という気持ち（便意）を生じさせる．
重要なのは，直腸の壁を伸ばすために短時間で直腸に便が運ばれる必要があるということである．
もし，盲腸から横行結腸までのようなゆっくりとしたスピードで直腸へ，
少しずつ便が運ばれたとすれば便意は鈍化する． 

このキャノンの発見した大収縮は，日本では東大式に「結腸大運動」といわれた時期もあったが，
英語でmass peristalsisと言われるようになってから，その直訳として「大蠕動」という言葉に言い換えられた．
これが今日の「蠕動」の混乱の始まりであり，
そのため，「大腸の便は蠕動で排便される」と誤解されるようになったのである．

ウンチが出るしくみ（３）

　これまでの内容をまとめると，下図のようになる．
大腸の役目は大きく二つあり，
１）小腸から流れてきた水分の多い便をストップさせて水分を吸収すること
２）水分を吸収した便を１日1−２回短時間で外に出すこと
である．


　 


通常，盲腸から横行結腸までは，ウンチのダムであり，
水分を吸収している．

具体的には，上行結腸結腸から横行結腸は，このような３角形をしており，
３つのヒダの高まりがダムの役目をはたし，水様便が流れないように阻止しているのである．

その部位の大腸を切り開いて，その筋肉の構造をみると，
３本の縦に走った筋肉と，それをつなぐ横に走る筋肉がある．
縦と横の筋肉はある間隔をおいてつながっていて，縦の筋肉が収縮すると，
自動的にくびれを形成するしくみなっている．そのくびれが，
ダムの役目をするヒダとなる．すなわち，動くように縦の筋肉が収縮したとしても，
一方では流れていかないように出口をしぼめるという矛盾した動きをしている．
だから，この運動を繰り返しているだけだと，いつまでもウンチは出ない．
そのまま3日もたてば，盲腸から横行結腸の便は，どんどん水分が吸収されて，
しまいにはカチカチのウンチになってしまう．しかし，また水分を吸収できると体が判断した場合には，
ダムの水門が開く．そのしくみが，「胃結腸反射」である．食べたり飲んだりして，胃が膨らむと，
人間の体は，水分補給が担保されたと安心して，便をダムから開放するのである．

具体的には２００ｃｃ程度で胃が膨らむと，古いウンチは邪魔者あつかいされ，
横行結腸中ほどのキャノンの収縮輪が収縮しだして，どんどん古い便を直腸へ運び込むのである． 

（この人間の機能は，「○さんは，会社の宝だ！」と言っておきながら，
新入社員が入ることがわかった途端に手のひらを返すように，
肩たたきをする会社のようなものであり，直腸はまさに「ショムニ」「マドギワ」である．
しかし，そのような薄情なのが人間の根本的な姿なのかもしれない．）

アイドルの下剤中毒

テレビ番組で加藤紀子さんが下剤中毒だったことを告白し，その件について，
インターネットニュースの記者から取材があったので回答した．
ネットで掲載された記事は下記である．
・・・・・・・・・・・・・・・・・・・・・・

「下剤ダイエットで血が出た」 加藤紀子が衝撃の告白
J-CASTニュース 1月10日(火)19時22分配信

タレントの加藤紀子さん（38）が、ダイエットのため下剤を過剰に飲んでいたことをテレビ番組で告白した。
その結末は、悲惨だったというのだ。 

テレ朝系で2012年1月6日夜に放送されたトーク・バラエティ番組「Oh！ どや顔サミット」は、
芸能人がダイエットを1か月体験して変身する様子を特集した。

■「通常2錠のところを毎日7、8錠」 

そのゲストに出演した加藤紀子さんは、司会の浜田雅功さん（48）に下剤ダイエットの過去をただされた。
これに対し、紀子さんは、その事実を認めたうえで、ダイエットの様子をこう明かした。 

「もう運動もイヤだし、食べ物どうしていいか分からないけど、食べたいので、
通常2錠のところを毎日7、8錠飲んでいました」 

出演者らから驚きの声が上がり、「それまずいんじゃないの？」と言われると、紀子さんは、こう答えた。 

「最終的になんで止めたかっていうと、なんか血が出た…」 

ただ、画面のテロップでは、「最大服用量を超えての使用は危険です」などと注意を促していた。 

紀子さん所属事務所のジェイビィールームによると、下剤ダイエットをしていたのは事実で、
10代後半にアイドルとしてデビューした直後ごろの話だという。 

最近は、テレビや女性誌、健康情報サイトなどで、下剤を含んだとみられる「やせ薬」が盛んに取り上げられ、
ドラッグストアなどでも売れ筋の商品になっている。
しかし、過剰に服用すると、紀子さんが直面したような危険が多いようだ。
このシーンは、芸能情報ブログでも「下剤ダイエットの末路」などと紹介され、ネット上で話題になっている。 

厚労省が2〜3年前に行った調査によると、女子中学生の2％ほどが摂食障害で、
そのうち半数がダイエットで「下剤を使った」と答えている。
予備軍はこの数倍はいるとも報じられており
、便秘外来を開設している時計台記念病院（札幌市）の宇野良治医師も、隠れて使っている若者は多いとみる。


■5キロはやせられるというが… 

時計台記念病院の宇野良治医師は、下剤のダイエット効果について、「確かに、5キロはやせることができると思います」と話す。

しかし、それは栄養障害の結果だというのだ。 

「多用すると、便秘が悪化したりして、ますます頼るようになります。また、腎機能も悪くなります。
東北大の研究データでは、下剤を飲んでいる人は、大腸ガンにかかるケースが、数倍とまではいかないまでも、
明らかな有意差が出ています。また、動物実験では、長期間の下剤服用による発ガン性が確かめられています」 

ダイエットで食事制限して便が出なくなり、腸に溜まっていると思って下剤を飲み出すケースが多いという。 

下剤は1日2、3錠が限度で、加藤紀子さんが7、8錠飲むのはかなり多いと指摘する。
「血が出た」というのは、血便ではないかという。状況が分からないので何とも言えないとしながらも、
便秘が悪化したのだとすると、症状は相当悪かった可能性があるとしている。

下剤ダイエットは、古くは明治時代からあったといい、口コミで広がっているとみる。
芸能人では、亡き美空ひばりや高峰三枝子も下剤茶などのダイエットが死期を早めたとも報じられており、
宇野医師は、「多用しているのは若い女性に限らず、団塊の世代にも多いんですよ。
入口の段階で食い止めないと、慢性化の中毒症状になって体がボロボロになります」と警告する。

「摂食障害の予備軍として、副作用が少ない薬を長期間飲んでもらって治療しなければならなくなります。
ダイエットに王道はなく、基本は、少なめでバランスのよい食事と適度な運動を心がけるしかありません」 

http://headlines.yahoo.co.jp/hl?a=20120110-00000003-jct-soci 
（外部サイト：Yahoo ニュース）

・・・・・・・・・・・・・・
加藤紀子さんは十代のアイドル時代に下剤中毒でした．
おそらく，テレビに出ているアイドルの半数以上は下剤ダイエットの経験があるでしょう．
そう思いながらテレビを見ています．下剤中毒のアイドルの顔の特徴は下のまぶたのたるみです．
だから，だいたいわかります．でも，彼女らは，アイドルとしての需要があるうちは下剤を続けるでしょう．
彼女らはダイエット目的だけではなく，不規則な生活，睡眠不足，不規則な食生活，脱水，ストレスをかかえ，
便秘にもなりやすいからです．でも，もし，本気で下剤中度億から抜け出したいと思う元アイドルがいるなら，
ぜひ，私に相談してください．全てシークレットで対応致します

「ねじれ腸」に対する私見

先日，ビートたけしの番組で，便秘の原因は「ねじれ腸」である．という放送がされた．
そう説明したのは神奈川の病院の先生である．その放送の後，
私の便秘の患者さんの9割が「ところで，私の腸はねじれているのですか？」と言うではないか！
「あれは，あの先生の考え方であって，一般的な便秘と関係ありませんし，そもそも，，，」 
説明するのに20分かかる．．．．正直言って，毎日疲れている．．．いい迷惑である．．．
だから，ここに，私の私見を述べる．

たしかに，その先生は便秘型過敏性腸症候群には内視鏡的特長があると報告したことがある．
その発想はいいと思う．しかし，その大腸内視鏡検査の手技が問題なのである．
彼は，1980年代にすでに報告されている「注水法」（大腸内視鏡検査を行う際に，
空気でなく水を注入して腸を空気で膨らませないようにして内視鏡を入れる方法）を新しい方法のように
「浸水法」と呼び名を変えて報告（本人は知っているのか？）しているが，大腸の長さは70cmだと述べている．
つまり，彼の大腸内視鏡挿入方法は，大腸をのばさずに折りたたんで入れる方法である．
大腸は伸ばすとその人の身長くらい長いので，彼は半分くらい折りたたんで内視鏡を入れているのであるが，
その場合，内視鏡に腸が絡みつく．
特に長いところ（S状結腸）や角度のきついところ（脾湾曲部）では絡みつきやすい．
テレビの再生をみるとその部分に絡みついた腸を「ねじれ腸」と言っているのである．
（なお，彼のいう「浸水法」は私は北京で大腸内視鏡挿入のライブ（2001年）を行った際にすでに行っているし，
それ以降もほとんど「お湯」で挿入しているので，彼の言わんとする「ねじれ」は理解できる．
でも，それは内視鏡に対する絡みがほとんどなのである．
なぜなら，内視鏡を抜く時に見えると言っているではないか！絡んでいたのが見えているに過ぎないのだ．）

だから，腸が長い人，角度が鋭角な角などが多い場合は，「あなたはねじれ腸です」というのであろう．
確かに便秘では腸が長い人，角度が厳しい場合が多いが，それは長年の便秘のためであって，
つまり結果であって，原因ではないと思うのである．
便秘を精神的なものという曖昧なベールに包まずに，便秘は器質的なものでもあるという発想はいいと思う．
しかし，1970年代に「便秘は大腸の形が原因である」という同じような発想があり，
首都圏の私大病院の消化器外科を中心として大腸をまっすぐするような手術がさかんに行われた．
その結果，手術による癒着でかえって便秘が悪化する人も多く，そのような手術は日本で行われなくなった．
（最近，ロシアでブームのようである）そういう歴史もあるのだ．
親子で腸の形が似ているという話があったが，それは確かである．
私の外来には親子3世代も数組いるが，似ているのは確かだ．しかし，それとねじれは直接関係しない．
もし，その先生が，「腸のねじれが便秘の原因である」と証明したのであれば，
空っぽの大腸に内視鏡を入れて便のある状態を妄想するのではなく，
実際にねじれているという部位で便がつまっている100例と，
ねじれがなく便秘ではない100例比較して有意差を出す必要があろう．
少なくとも，あのように全国ネットのテレビで，「便秘の原因は・・・・」と述べるのであれば，
便秘に関しての論文を書いて世の医者に提示してからにしてもらいたい．
なお，私はケンカをうっているのではない．真面目にこつこつと便秘診療をしている医者にしてみれば，
あのような放送はケンカをうられた感じがするので反論しているのである．
また，現在，先の放送によって私の便秘診療に支障をきたしていること，
そして,このままであれば私の仕事を継続してゆくのが困難になることから私見を述べたのである．
なお，これ以上，その件について追求はしない． 

以上！

ねじれ腸の水島健先生からの手紙

平成24年5月7日付けの手紙が届きました．
「ねじれ腸」をテレビで解説した水島健先生からでした．
以下がそれです．


塗りつぶしたところは機密内容なのです．
仕方ないのです． 秘密なのです，
本来は手紙の内容と，それに対する私の返事を一語のもれもなく掲載しようと思って， 
水島先生にご相談しましたが，
「腸管形態異常「ねじれ腸」は数多くある便秘の原因の一つに過ぎず、
特に宇野先生の外来にかかって適切な治療を受けられている方の便秘の主たる原因ではないと思っています。
水上は宇野先生のコラムのファンで、水上の本当の専門はIBSです。」
と先生の患者様方へメッセージして頂けたらと思います。
ということで，最大に配慮し，塗りつぶしたのです．
（ケネディ暗殺の報告書，あるいはUFOの米国政府の公開情報に似ています．） 
『じゃあ，書くな！』
と思われるかもしれませんが，
私が今回書きたかったのは，「ねじれ腸」の内容ではないのです．
見て欲しいのは，ここです．
「先生のお仕事やコラムは以前より注目して勉強させて頂いております．
・・・・略・・・・ 今後も先生のコラムを楽しみにしております．先生のご活躍とご健康を祈念いたします．」
つまり,書きたかったのは，皆さんがテレビでご覧になった水島先生は，なんと私のコラムのフアンであったと，
ただ，自慢したかったのです．
ですから，
最近は，
「そうですね．確かにあなたは，ある意味，ねじれ腸かもしれませんね．．．」
と患者さんに言っているのです．
ということで，水島先生とは仲良くすることにしました．これはケンカ屋の私にとって非常に珍しいことです． 

はい！　おしまい！　じゃんじゃん

（重要）便秘は治る

さあ、そろそろ、命がけで「正しいこと」を話すときが来ました。
やっと、覚悟ができました。
では，始めます．
超大物俳優がでているテレビコマーシャルで、
ベルトコンベアに見立てた大腸を「このように腸がスムースに動いて便が出る」みたいに解説しているのがありましたが、
あの状態は全くの便秘です。
正常ではありません。正常では大腸にある便は一日1から2回の大蠕動で、
大腸に存在する半分以上の便が30分ほどの短時間に急激に動いて出るのであって、
同じリズムでトコロテン式にでるのではないのです。
多くの便秘の人はその大蠕動が消失しているか弱くなっているので、
食べれば食べるほど渋滞して大腸に詰まります。
特に、テレビ番組や女性週刊誌で便秘に良いといわれる食べ物を大蠕動のない人が食べると便秘が悪化します。
たとえば、大量のサラダ、こんにゃく、ゴボウ、キノコなど消化の悪い食べ物は大腸にたまっていきます。
イメージとしては伸びきったルーズソックスに物を詰める感じなのです。
2〜3sも溜まってしまうことも稀ではありません。
それらが便秘に良いというルーツをたどれば、明治時代の論文になりますが、
その論文では発酵物やイモが便秘になりにくいとされています。
しかし、それは便秘ではない成人男子の軍人を対象としているものであって、
もともと大腸の働きがいい場合であり、明治維新から日露戦争の時代、
少ない食事でも便秘になりにくくするために大腸を膨らませるために工夫された食事であり、
食べ物が少なくても大腸でガスが発生すれば体積が増して、大腸が動きやすくなるであろうという理論なのです。
しかし、大腸の運動が衰えている現代の多くの女性の便秘の場合では同じような食事をしても、
皆さんのように努力すればする程、お腹にガスがたまるだけになってしまいます。
以上から、私が便秘検査を行って、大腸の機能が衰えて、
大腸全体が伸びきってしまっていると判断した患者さんには以下を禁止しています。
１）　大量のサラダ（野菜等の食物繊維食材の量は一日300ｇまで）
２）　こんにゃく（全く消化されない）
３）　ゴボウ（食物繊維多い）
４）　ガス発生物質（イモ類、乳酸菌類、キムチ、ヌカ漬など）
最近、乳酸菌類はコマーシャルベースに乗ってブームとなっていますが、
ガスを抑制させる可能性が高いのはビオフェルミンだけと思っています〔注〕。
いったん、伸びきった大腸はダイエットして痩せてたるんだ皮膚のようにダランとしています。
でも、膨らませないように食事に気をつけて、毎日適切な薬を服用して毎日便を出し、
常に大腸には200〜300ｇくらいしかたまらないようにすれば、
たるんだ皮膚が徐々に縮むようにだんだんと正常のサイズに戻っていきます。
そして、薬を飲んだり飲まなかったりしてもいいという軽い便秘の状況になります。
以上は社会的定説とは反する内容もあり、信じられないと思うかも知れません。
私自身も『すべてが私の妄想で、私はKITIGAIなのではないか？』
と悩んだこともあります。
しかし、私の考えが正しいことは以下の写真を見れば明らかです。
実際の症例をご覧ください。
70歳代の男性です。
治療前は、大腸が伸びきっていました。液体を2リットル入れても大腸全体に達しません。
注入した液体量と残存する便の量を合わせれば最大で3sくらいの便が詰まると判断されます。

　 

右のメモリからすれば大腸全体が直径5p以上で脊柱の太さよりも太い大腸でした。
それから、治療を行って2年後の写真が以下です。


前処置なし食事制限なしで、上の写真と同じ条件で撮影したものです。
およそ1リットルで大腸全体に及んでいます。2年間で大腸の許容体積は半分になったわけです。
大腸全体が脊柱の太さより細く、まったく別人のような大腸の太さになり、大腸の全体の形も変化しています。
・・・・・・
次の症例は30代女性です。

治療前です。造影剤は2リットル入れても大腸の奥まで行きませんでした。その時点で腹痛なし．
横行結腸に1リットル以上に相当する多量の便があり，大腸の体積は３リットル以上となります。
大腸全体が異常に拡張し、S状結腸が臍より上に上がっています。上行結腸から小腸に異常に多いガスが見られ、
ある意味、SIBOの状況です。この人は大量の乳酸菌製品とサラダを摂取していました。
そのような食事を禁止して、薬で毎日排便を促して2年経過した写真が下です。

患者さんの名前を間違ったかと何回も確認したほどに、つまり、大腸の太さも形も全く別人のように変化していました。
造影剤は0.7リットルで小腸まで達しました。つまり、2年間の治療で大腸の体積も半分以下になったというわけです。
全体的に大腸は引き締まり、S状結腸はコンパクトになってきました。
このような状態になれば薬をさぼりながら食物繊維や乳酸菌で便がスムースに出る可能性も出てきたと判断されます。
このような結果を報告した研究結果は人類史上ありません。
つまり、猿人、原人、ホモサピエンスの何百万年の歴史を含めて、
便秘がよくなって大腸の形が変わると確認したのは、これが初めてです。
きちんと治療すれば、
大腸の形が悪いためとする便秘も改善するのです。
繰り返します。
メディアの偏った情報によって便秘が悪化している人がいるのです。
実際に野菜や乳酸菌で便秘が悪化している人は、大腸が異常に伸びきっている可能性があります。
それも、あなた自身の食事のせいで悪化させている可能性があります。
（注）SIBOについて多くの問い合わせが病院に来ます。
皆さん、「日本の医者でSIBOについて記しているのは宇野だけだ」とおっしゃいます。
そこで、ひとことだけ助言します。
SIBOで精神疾患を持っている人は精神疾患が軽快することによりSIBOも軽快しますから、
精神科の治療をしっかり行うことが大切です。ガスを減らす唯一の抗生剤はフラジールです。
しかし、日本の医学界ではSIBO自体が認識されていないので保険適応ではありません。
SIBOにビオフェルミンが有効なこともあります。それ以外の乳酸菌関連物質は禁止すべきです。
極端に言えばヨーグルトをやめるだけで症状が軽快する場合もあるのです。

つぎの症例は20代女性．
物心ついてから便秘であった．便秘を改善しようとして野菜中心の食生活であった．
治療前の注腸検査が下である．

大腸全体が広がっている．特に横行結腸が広がっている．
私は大腸の太さを比べる簡易法として脊柱の幅と比べているが，
脊柱の幅よりも広いのがわかる．教科書的には弛緩性便秘に分類される．
このような大腸の形は若い女性の便秘に多くみられる．真面目で几帳面な母親の子供に多いパターンである．
大腸の機能が悪く，便秘がちな子供に一生懸命に野菜を食べさせた結果，どんどん大腸が膨らむのである．
野菜を減らすとともに漢方薬で治療を行い，1年を経て便秘が軽快した状態が以下である．

大腸全体が脊柱の幅より狭くなっている．
この時点での写真では，大腸は正常と診断される．
・・・・・・・・・・・・・
次の症例も20歳代女性．
便秘のみならず，腹部膨満感と食欲不振があった．

お腹のレントゲン写真では大量の小腸ガスがあった．
正直，この症例は治療に苦労した．
しかし，軽快した時の写真が以下である．

小腸ガスは全く無くなった．どのように治療したかであるが，
私も相当苦労したので，この場では教えない．

患者輸入認可される！

米国から個人輸入して使用していたPECの専用チューブ（チャイトチューブ）の輸入に光明が見え始めました．
そもそも，日本で承認されていない薬剤や医療器具は自己責任による個人輸入が原則になっています．
多くの未承認薬剤は主に患者が直接個人輸入しますが，それを使用する医師を探す手間がかかります．
そのため，仲介業者まで存在しています．患者自身で購入した場合，
「一切の責任は個人輸入した患者の責任である」と記載して購入するので
副作用があっても使用した医師が責任を負うことは原則的にありません．
しかし，医師が個人輸入してそれを不特定多数に行った場合には
医師が「一切の責任は輸入した医師による」という念書めいた内容を書いて厚生労働省へ届けを出して輸入しなければなりません．
つまり，輸入して使用する医師には精神的にも大いなる負担がかかることになります．
そのため，これまでPEC専用のチューブによる治療は，
よほどその患者さんを個人的に信頼していないと出来ないものであったことも，私の負担でした．
人を信用するのは容易なことではありません．そして，私はうつ病のようになりPECの新たな造設を控えてきたのです．
　 
ところが，今回，患者会の代表である今江さんが，使用する患者としてチューブの輸入を申請したところ，
通常の個人輸入と同様に厚生労働省からの許可が得られたのです．

書類作成の際に私も協力しましたが，
患者の個人輸入と医師の個人輸入とほとんどの書類は一緒でした．
違うのは，
「医師の責任で使用する」
「患者の責任で使用する」
という文章の違いと，
個人輸入する人，つまり，支払いをするのが医師か患者かの違いです．
医師の個人輸入の場合は医師免許証の写しが必要ですが，
患者の個人輸入の場合は使用する医師の証明書（診断名，治療内容等）が必要です．
患者それぞれが申請するのは手間がかかりますが，私としてはそのほうが良かったので，
今後はこの形式で患者さん個人に輸入していただくことになります．
詳細は患者会の今江さんにお聞きください．
・・・・・・・・・・・・・・
また，それとは別に，近い間にチューブの販売会社であるクック社が，
日本での使用許可を厚生労働省にいよいよ申請するという情報もありました．
このチューブに関しては，先進国のうち，日本だけが使用許可がおりていないという事実があります．
それ以外に韓国でも使用できます．中国でも使用できます．オーストラリアでも使用できます．
でも，日本だけ許可がおりていないことに疑問を感じていましたが，
そもそもクック社が日本政府に日本での使用許可を申請していないとうこともわかり，
早期に申請するようにうながしてきましたが，クック社の中で日本申請予定の3番目に位置したとのことでした．
1番目は現在審査中，2番目は申請着手段階なので，
3番目のこのチューブが申請されるには1年以上かかるかもしれませんが，これまでを考えると大いなる進展です．
申請した際には，個人輸入の実績と実際に使用している患者が困っているという状況を鑑みた厚生労働省の適切な判断を望みます．



食物繊維は便秘を悪化させる（３）

　重症の便秘では，大腸が伸びるだけ伸びる．
実際に大腸にウンチが3kgたまっている便秘は珍しくない． 
　 
では，そのような場合，大腸の太さはどれくらいなのか？
1978年の米国の論文によれば，
直腸の平均直径は，正常：で4.6cm（3-7），便秘で6.7cm（3-9）
Ｓ状結腸の平均直径は，正常で3.1cm（2-4.5），便秘で4.1cm（3-5.5）
下行結腸の平均直径は，正常で3.5cm（3-5.5），便秘で4.7cm（3.5-8）
大腸の太さは，正常では3〜4cmで，便秘で5〜7cmくらいといえる．

・・・・・・・・・・・・
3kgを3000ccあるいは，3000cm3と置き換えた場合を考えてみる．
大腸は縦に引っ張れば身長ほどの長さになるが，お腹の中ではコンパクトに収まっており，引きのばさない場合の長さは100cmほどである．（そのため大腸内視鏡の長さも120ｃｍくらいなのである．（注））
直径をLとすれば，円の面積（（0.5ｘL ）２ｘπ）ｘ高さ＝円柱の体積であるから，
（0.5ｘL ）２ｘπｘ１００＝３０００　となり，直径は6cmである．これは，便秘の大腸の直径が5-7cmであるというデータに一致する．
しかし，多くの場合，平均して広がっているのではなく，盲腸から横行結腸までの50cmくらいの距離が拡張していることが多いので，その場合は，それ以外の部位を直径３ｃｍとして削除して，つまり，3000 -（1.5ｘ1.5ｘ3．14ｘ50）≒2600ｃｃと考えれば，便秘の腸の直径は8cmとなるが，そのような腸の太さは便秘ではざらにみられるのである．
そして，何度もくりかえすが，最も問題なのは，常に腸が伸びた状態だと，そのまま張りがなく伸びた腸になってしまう．ということである．そのため，慢性便秘になる．
そして，それが日本人の便秘の最も多い原因だと思われる．

最近思うのだが，子供の便秘は責任感が強く厳格な親によってつくられる．
厳格な親は，子供が便秘傾向なのは，自分の過干渉でなく（実際はこれ），食物繊維が足りないのではないかと考えて，食物繊維を多く含んだ食事与える．初めは，便が出て，よかったと思うも，持続的に引き伸ばされた大腸はとりかえしのつかない慢性便秘に導かれる．
日本食物繊維学会の本にも，「一旦，慢性化した便秘には食物繊維は効果しないか，悪化させる可能性がある」と明記されている．
ことのことは，
　
・便秘には大量の食物繊維が有効である．
・Y製品は，食物繊維の働きを助けるので便秘に有効である．
・この製品は腸内環境を整え，食物繊維の効果を増進するので有効です．
　
以上が，根拠のない空想，妄想であるのかもしれないということを意味する．
　
次回は， 
「便は蠕動で運ばれる」
という，一般的定説が，
全くもっての根本的な間違いであることを解説する． 

（つづく）

（注）よく，「以前に大腸内視鏡検査で腸が長いといわれました」と患者さんが言うが，それは正しくない．腸が長いのではなく，横幅が伸びて直径が大きいために腸のなかのアソビが大きいために，内視鏡がたわみやすいということである．



機能性流体
機能性流体（きのうせいりゅうたい）とは、外部刺激により特定の性質、機能を示し、その性質、機能が工業的に応用できる流体の総称である。目次  [非表示] 

主な機能性流体 [編集]
液晶
磁性流体
MR流体
ER流体
プラズマ流体
混相流体
バイオ流体

人工筋肉
人工筋肉（じんこうきんにく）は、アクチュエータの一種であり、生体の筋肉組織を工学的に模倣することを目指して開発されている。これらはバイオテクノロジーによる実際の動物的な筋肉の構造を模したものだけではなく、電気的・磁気的ないし化学エネルギーを消費して状態変化して動力を発生させるアクチュエータも含まれる。
人工筋肉には、圧電式、形状記憶合金、静電式、圧空式など様々なタイプが存在するが、最近では合成樹脂など高分子を用いたものが注目を集めている。利用される素材が柔らかいことや、動作が柔軟で外部からの力にも対応することなどから、ソフトアクチュエータともいわれている。
機械装置では入力されたエネルギーに対して所定の運動量を出力する傾向があるが、これは何らかの制限が物理的に存在した場合に、その障壁ないし機械装置自身を破損することにも繋がる。人工筋肉では入力されたエネルギーに対して一定の幅で運動を行うものの、同時に外部より力が入力されたり所定の運動量が発揮できない場合には、この動力装置自身が歪みの形で余剰な運動量を吸収、装置の破壊や対象の損傷を防ぐ機能を持つと考えられる。
こういった「柔らかい」動力源は、機械的なトルクが機構内外の摩擦により余剰に消費されていたエネルギーを、弾性の形で動力内に仮置くことが出来るため、より効率の良い装置の開発に役立つと考えられるほか、また機械要素や構造が動力を生むのではなく、素材自体が動力源であるため、装置の小型化にも役立つといえよう。
但し2010年現在において、人工筋肉として使われる素材でも圧電素子や高分子材料などには開発・研究段階のものが多く、安価に量産できない・されていないことや、入力されたエネルギーから運動量への変換効率が低いことや、耐圧・耐久性の問題等もあり、一般に使用できる製品として販売される製品への応用例は限られ、普及には時間を要すると見られる。なおアクチュエーターとしての機能は市販の小型モーターやリニアモーター（ボイスコイルモーターを含む）などの原理を応用すれば可能であり、こちらの方がモジュールとして提供されている既存製品を利用でき安価にそろえることができるため、これらを使う製品が主流である。

高分子を使った人工筋肉 [編集]
電場応答性高分子 (Electroactive Polymers:EAP)
イオン導電性高分子ゲル (ICPF:Ionic Conducting Polymer Film)
1991年に小黒啓介（旧通産省工業技術院大阪工業技術研究所、現産総研）らにより発明される。
パー・フルオロ・スルホン酸 (PFS) 膜の両側に貴金属（金、白金）を無電解メッキしたもので両側の電極に電圧を印加すると高速に屈曲する。
特徴 
電気分解がおきにくい
長寿命（10万回の屈曲を確認）
応答時間0.1[s]以下，100[Hz]程度の正弦電圧で駆動
小型化が容易（mmオーダー）
誘電エラストマー (dielectric　elastomer)
誘電エラストマーに強い電場を加えると電場の方向に収縮し、電場と垂直な方向には膨張する（マクスウェル応力）。
2枚の電極板の間にゴム状の誘電体を挟み電圧をかけると、帯電し電極間に引力が生じ、誘電体が押しつぶされて面方向に膨張する。
空気圧を使った人工筋肉 [編集]
空気圧人工筋肉 (Pneumatic artificial muscles:PAMs)
McKibben（マッキベン）型人工筋肉
1961年、Joseph McKibbenによって開発された。
ゴムチューブの周りをナイロン繊維で覆った形状で、圧縮空気を内部に加えることで収縮する。
電気・磁気を使った人工筋肉 [編集]
電気粘性流体 (electrorheological fluid) を使用したもの
磁性粘性流体 (magnetorheological fluid) を使用したもの
静電引力を利用したもの

東京大学　樋口・山本研究室が研究開発中の「高出力静電モーター」などのように静電力を利用したアクチュエータも人工筋肉として応用可能であると考えられる。 Videos of Electroactive Polymers in Action



[FT]もはや手遅れ　華為技術を締め出す米国
（1/3ページ） 2012/10/12 7:00
（2012年10月11日付　英フィナンシャル・タイムズ紙）

　ワシントンが今週、中国の通信機器メーカーに浴びせた痛烈な批判に目を通すと、我々は別の世界に住んでいるように思える。そこでは通信網はＡＴ＆Ｔやフランス・テレコム、ブリティッシュ・テレコム（ＢＴ）などの国営独占企業によって構築され、部外者は入ってこない。　しかし、我々の世界は違う。別の選択肢の方がひどいという理由で米国の政治家が居丈高にフランスの企業を支持するのは、状況が悪くなった知らせだ。華為科技（ファーウェイ）と中興通訊（ＺＴＥ）を米国市場から締め出せばそうなるだろう。両社は中国政府および人民解放軍のフロント企業であると見なされている。両社を排除すれば、2006年に米ルーセントとフランス企業の問題含みの合併で誕生したアルカテル・ルーセントの助けになる。ルーセントの起源はオハイオ州クリーブランドのウェスタン・エレクトリックで、1881年にＡＴ＆Ｔに買収された。時代は移り、今では中国南部の深センを本拠とする華為とＺＴＥが新たなウェスタン・エレクトリックだ。華為とＺＴＥに対し米国内での契約獲得や米企業との合併の禁止を求めた米下院情報委員会は、過去の世界に生きている。防衛産業のように、通信は戦略的な保護産業だと宣言すべきだったのは20年前だ。今は取引すべき時である。「華為とＺＴＥは新時代を象徴している。かつての第三世界の国が先進国の技術を生んでいるのだ。米国の企業心理では、この状況にうまく対処できない」。上海の中欧国際工商学院のジョン・クェルチ学部長はこう語る。　両社を盛んに非難してきた下院情報委員会は、明らかにうまく対処できなかった。同委員会は、1987年に解放軍出身者によって設立され、スウェーデンのエリクソンと業界トップの座を競うまで成長した華為を特に激しく攻撃してきた。解放軍が抱くサイバースパイの野望や、米国の軍事・産業機密を狙う中国人ハッカーの大規模な活動を考えると、ファーウェイの成り立ちは怪しく見える。2009年に米連邦破産法11条の適用を申請するまで華為のライバルだったカナダ企業ノーテル・ネットワークスの元幹部は、2000年代に中国から絶えずハッキングされていたとこぼす。

「多くの国が経済スパイ行為に関与しており、最も成果を上げているのが中国だ」。米国家安全保障局（ＮＳＡ）の元局長で、現在はコンサルティング会社ブーズ・アレン・ハミルトンの副会長を務めるマイク・マコネル氏はこう話す。「研究開発には多額の費用がかかり、盗んだ方が安い」

調査報告が挙げた主な嫌疑は、ファーウェイがＡＴ＆Ｔやベライゾンのような通信会社向けにネットワークの構築を認められたら、同社はソフトウエアとハードウエアにわなを仕込むというもの。共産党の友人はそれを使ってデータベースに進入したり、戦争になればネットワークを止めたりできるというわけだ。通信網に潜むセキュリティーホールを放置するのは愚かだ。ＮＳＡ自身、米国のネットワークを経由するやりとりを監視し、米国および外国のインターネット通信を偵察したと非難されたことがある。だが、中国企業を排除しても問題は解決しない。アルカテル・ルーセントは中国で上海ベルと合弁会社を設立しているし、エリクソンなどが使う装置の大半は中国で生産されている。もし共産党と解放軍がこっそり行動したければ、こうしたところに手を加えるだろう。調査報告に華為とＺＴＥの不正を示す直接的な証拠は見当たらない。報告の一部は機密扱いではあるが。一方で委員会は両社が特許を侵害し、低利融資の形で中国から支援を受けていると主張する。どちらも事実かもしれないが、通信の秘密保護の懸念というより、通商・知的財産を巡る問題だ。委員会は、中国の競合を排除するためにはどんな言い訳でも使うという印象を与えることで、自らの主張を弱めてしまっている。当の企業側の対応もよくなかった。華為は数年前まで取締役の名前さえ公表しなかった閉鎖的な会社だ。会長の孫亜芳（スン・ヤーファン）氏はかつて中国国家安全部で働いていたとされる。その他多くの企業と同様、社内には役割が不明瞭な共産党委員会がある。それでも華為は、単なる政府の手先と見るのは難しい。同社は国営企業ではなく（ＺＴＥは広東省と密接な関係がある）、1990年代に深センの経済特区で花開いた新興企業の1社だ。今でも非上場で、株式は100％従業員が所有すると主張している。北京に拠点を構えるコンサルタント、ダンカン・クラーク氏は「華為は独立した、かなり傲慢な会社だ」と言う。ある意味で華為は、後押しすれば欧米の利益になる中国の象徴だ。中国政府は2006年に、通信は７つの戦略産業の1つで、国営企業が「絶対的な支配権」を握るべきと宣言した。だが、華為を創業したのはシリコンバレーを称賛する起業家だ。バーンスタイン・リサーチによると、華為は欧米の競合企業より安く機器を生産して再編の波を起こし、世界市場の20％を獲得した。競争が事実上制限された米国では、エリクソンとアルカテル・ルーセントの２社が市場を押さえている。米国の消費者にとって一番いいのは、安全策を講じた上で華為とＺＴＥを認めることだ。英国では、華為の機器はＢＴが使う前に情報機関の元職員の検査を受ける。米国や、計画中の通信網から華為を排除したオーストラリアは、もっと踏み込んだ措置を取ってもいい。米国は、会社の所有者を明らかにするために華為にロンドンかニューヨークへの上場を求めることができるし、ＮＳＡへの技術提出の義務付けや、防衛企業のように米国事業の分離を要求してもいい。社内の共産党委員会の解散も要請できるだろう。米国にできないのは過去を作り直すことだ。



入門確率過程　松原望

多様体の基礎（基礎数学５）　松本幸夫



以前、体験を語ったことがある２５歳のＯＬです。今日は、健康診断について話したいと思います。

私の会社では、毎年４月と１０月の２回、健康診断が行われます。私は社内で行われた１０月の健康診断を受診することができなかったので、近くの病院で受診することを人事部に指示されました。
そして人事部に指定された１０時頃、その病院に行きました。
病院に行くと、私と同じ会社の未受診の女性数名が待合室にいました。

数分後、名前を呼ばれて診察室へ入りました。半分ぐらい開いていた仕切りのカーテンの向こうには、顔を真っ赤にしながら聴診器を胸にあてられている去年入社した総務課のＪ子と、５０歳ぐらいの男性のお医者さんがいました。
Ｊ子の診察が終わり、Ｊ子が制服を着ながら診察室から出ていきました。
そして、私の診察の順番となりました。

まず問診表を提出しました。最近の体調を聞かれ、お医者さんが「では始めますか」といった後、そのお医者さんは私の制服のベストのボタンを外し始めました。そしてベストをとった後、ブラウスのボタンも外し始めました。
まさか脱がされるとは思っていなかったので、あっけにとられながらも医師のされるがままにされていました。
ブラウスも脱がされ、ブラジャーを外され、わたしはさっきのＪ子と同じように上半身裸となりました。
聴診器をおっぱいにあてられ、おっぱいを揉まれ（触診？）上半身裸のまま採血をされました。
そしてレントゲン撮影をするということで、上半身にバスタオルのみを巻いて診察室の隣りにあるレントゲン室に行くように言われました。私は制服を持ってレントゲン室に行きました。

レントゲン室には、私と同じ歳ぐらいの若い男性の技師がいました。
バスタオルを取られ、再度上半身裸となりました。その技師は「撮影位置が合わない…」と言いながら、カメラに押しつけられた私のおっぱいを何回か触りました。
レントゲン撮影が終了し、ようやく診察が終了しました。

検査の結果「要、再検査」となりました。明日の午前中に再検査を同じ病院で受診することになっています。
今、ものすご〜くいやな鬱な気分です。



仕事の関係でこのホームページを発見し、体験談を興味深く拝読しました。
何人かの女性からの投稿がありましたように、企業で行われる健康診断で恥かしい思いをしたという意見は意外に多いですね。
私は医師ではありませんが、これまでいくつかの企業の健康管理センター等の施設で社員の健康診断業務携わってきました関係上、このホームページの内容は女子の検診のあり方について大いに参考になると思いました。
この体験談でも意見が出ていましたが、内科検診での脱衣の程度は（どこまで脱いで診察されるのが妥当なのか）人によってさまざまな認識があり、それが女子の場合、人前で肌を見せることへの羞恥心や嫌悪感が発生するため、医療関係者への不信感へと発展することが懸念されます。
体験談には、新卒社員の入社前健康診断について何人かの方の投稿がありました。
特に新卒社員の入社前の健康診断は、通常社員の場合と比べてある程度厳密な検査が要求される場合が多いようです。入社前検診の場合、今後の業務に影響があるかどうかチェックするのですから当然のことで、内科検診の際には、胸部（循環器、呼吸器）の聴診のみならず、胸郭異常、皮膚疾患、内臓疾患から来る皮膚症状、女子であれば乳房の状態から判断されるホルモン異常、乳がん等の病変など、視触診を含んだ多面的な診察を行う必要があります。そのため、女子であっても上半身は全部脱いでもらって診察行う場合がほとんどです。ところが、最近の学校検診では女子を上半身裸にさせるところは少なくなってきたと思いますので（おそらくほとんどないでしょう）、
たとえ医師の前でも裸になることにたいへんな驚きをもってしまうのも無理もないことかもしれません。また、昭和５８年の学校保健法改正以降、学校検診で胸囲測定が廃止されたため現在の若者は子供の時から上半身裸になっての検査などほとんど体験していませんのでなおさらだと思います。

また、私が以前検診業務を行ったある大手企業では、新卒社員の入社前健康診断で身体検査を行っておりました。身体検査は、全身的な体格や栄養状態、皮膚疾患を調べるためで、ほとんどの人はそのような検査を受けるのは初めてだと思いますので、
かなり驚くようです。
しかし現在ではむしろそのような理由によることよりも、品行下劣なピアスを身体に付けていたり、不審な注射の跡がないか、タツゥーなど彫物がないかなどを調べることを目的にもしています。
検査が行なわれるのが入社前の２月か３月という季節的なこともあると思いますが、立位体格検査で両手を上にまっすぐ上げた状態をさせると、女子でも腋毛を処理していない人がかなりいて驚かされます。まさかこんな格好をさせるなどと思いもよらなかったのでしょう、見た目結構な美人な人でも脇の毛がすごいのには驚いてしまい、ご本人はたいへん気まずそうでした。
女子でも検査と割り切って、てきぱき、堂々としている人もいるのですが、やはり非常に羞恥心を強く感じてしまうためか、検査を極度に嫌がったりする人もいます。私が立ち会った感じでは、約１割の人は泣きながらの検査となり、そういう状態を見にするとたいへん気の毒に思うのですが、仕方ありません。中でも非常に羞恥心が強くためか、泣きながら座り込んでしまって立位検査の姿勢が取れず、説得しながら検査を行ない、
通常は２、３分で終るところが１０分以上かかってしまった人もいました。
身体検査は、一部のメーカーや運輸業、建築業などで課している場合がありますが、今では取りやめている所が多くなっていると聞いています。そういう企業でも以前は男子だけに行なっていたものの、男女雇用機会均等法が施行されたため、雇用、配属先の差別をなくすため、女子にも同様に行わざるを得なくなったのです。そのため女子の間から、セクハラまがいの検査をされたという苦情が相次ぎ、結局取りやめたということです。
このホームページの波及効果かもしれませんね。
長文、失礼しました。　　　　　
検査は、立位体格検査（正面、背面、左右側面）、前屈姿勢検査（そくわん症検査）で、医師は２メートルほど離れたところから、視診により、体格、骨格歪み、栄養状態などの検査をします。立位体格検査では、両腕下方支持姿勢（気を付け姿勢）と両腕上方支持姿勢（いわゆるバンザイ）をそれぞれの向きで行ないます。さらに、全身皮膚検査では至近距離で、それこそ全身なめまわすように検査します。髪の長い人は首のあたりが見えるように髪を持ち上げてもらいます。腕や太腿の内側、臀部の皮膚も検査しますので、年頃の女性にとってはこんなに恥ずかしい思いはないと思います。
「泣いてしまう人」ですが、いろいろいました。診察室に入るやいなや目に涙を浮かべてしまった人、検査中、特に立位体格検査で正面向き気を付け姿勢や、バンザイの時には、ほとんどの人が羞恥心から顔を歪め唇を噛み締めますが、涙を浮かべてしまう人もいます。
全身皮膚検査の時にじっと目をつぶっていて、検査が終った途端、安心と同時に泣き出してしまった女子学生もいました。
そのようなこともあり、いまでは身体検査を取りやめている場合が多くなりましたが、行なっている企業でも、ショーツのみの着用を許可する場合が普通になってきたようです。
これは玩具工場の守衛様が以前投稿された方の引用のとおりだと思います。私が立ち会った身体検査で、全裸だった場合は１度だけで（平成５年にその企業検診に初めて参加したケース。それ以前その企業は全裸検査を行なっていた）、その企業もその後は男女とも下着着用に変更しました。下着着用といっても、女子はショーツのみ着用で、ブラジャーは外してもらい上半身は完全に裸で検査を行ないました。ショーツのみ着用に変更した
後は、さすがに泣いてしまう人はほとんどいなくなりました。それでもバストのあたりの羞恥心は払拭されないためか、姿勢検査の直前まで両腕で胸を隠すような動作をしている人はかなりいます(全裸の時は手で下を隠すような動作が大半を占め、逆にバストを隠すような動作を取る人はあまりいませんでしたの対称的だと思いました）。
その企業も昨年から身体検査そのものを取りやめました。セクハラなどと言われると企業姿勢を問われかねないからでしょう。
なお、ショーツ着用での検査でも、毛深い人では透けて見えたりはみ出したりしている様子が見うけられますし、これを本人も自覚しているでしょうから非常に恥ずかしいことなのではないか思います。
なお、どこまで脱衣させるかの判断は、基本的には医学的判断によりますので、担当医師の考えで決まります。検診センターや企業側には決定権はありません。企業の衛生管理者や新卒者の場合の人事担当者の意見はきいているようです。そのため脱衣の要求度も時代とともに変わってきたのでしょう。


２４歳　女性

先日、会社の健康診断がありました。健康診断は、基本的に会社の会議室を利用して順番に行われます。検尿、身長・体重測定、視力、採血、聴覚、胸部レントゲン、心電図、内科検診と続きました。胸部レントゲンは、会社敷地内にレントゲン検査の車が停車していて、そこで行われます。胃のレントゲンは私が２４歳のためありませんでした。聴覚の検査まで終わった後、レントゲンの検査のために、レントゲン車に向かいました。会社では上は紺のブラウスに白のベスト、下は紺のスカートの制服なのですが、レントゲン検査のために、みんな上のベストは脱いで手で持ち、並んでいました。レントゲン車の中に入ると注意事項が白のプレートに書いてあり、「金具のついてある衣類は脱いで下さい。（女性の方は、ブラジャーははずして下さい）」と書いてありました。しかたなくブラジャーをはずし、ブラウスを羽織って待っていました。レントゲン撮影の部屋に入ると、レントゲン技師は若い茶髪の男性技師で、私と同年代くらいの人でした。技師に、上を脱いでこちらにどうぞ、と言われ、ブラウスを脱いで上半身裸の状態で胸を腕で隠しながら、進んで行きました。撮影のとき、高さが合っていないとのことで、高さを調節するとのことで横からジロジロと覗かれました。レントゲン撮影が終わった後は心電図です。心電図は社内の会議室で行われます。心電図検査の部屋の外では何人かの女性が並んでいました。部屋に入ると、中にも数人の女性が順番を待っていました。心電図では上半身裸になることはわかっていましたので、部屋の中ではみんなブラウスをすぐに脱げるようにボタンをはずしてブラウスを上から羽織っている状態でした。心電図検査が終わった女性が出てきたので、入れ替わるように心電図検査の部屋に入りました。そこにもやはり若い茶髪の男性技師がいました。心電図検査では、上半身裸ってことはわかっていましたので、ブラウスを脱いで、ブラジャーをはずして、ベッドの上に仰向けに横になりました。すると、技師からストッキングも脱いで下さいと言われました。良く見ると検査室には白の紙にマジックで、「１．上半身は服・下着は全て脱いで下さい。（女性の方は、ブラジャーははずして下さい）２．女性の方は、ストッキングを脱いで下さい。」と書いてありました。技師の前でストッキンッグを脱ぐなんて、めちゃくちゃ恥ずかしかったです。ストッキングを脱いでいる間、技師の視線が私の体全身に向けられてるのを感じました。だって、上半身裸の状態でスカートの中に手を入れてストッキングを脱いでるのですから・・・。恥ずかしい限りでした。
心電図が終わると隣の部屋で内科検診です。内科検診の部屋の外から部屋の中に入って内科検診の順番を待っていました。診察を受けている人は、カーテンと間仕切で区切られていて見えないようになっているのですが、カーテンの位置によっては診察の様子が丸見えになります。診察する場所と待っている場所は歩いて５歩程度の距離なので、バッチリ丸見えでした。私の前には、総務部にいる私より５歳年上の社内でも美人で有名なＳ本Ｋ子さんが並んでいて、内科検診を終えた人が出てきたので、入れ替わってＫ子さんが中に入って行きました。診察室からは、問診の後、「上を脱いで下さい」という声が聞こえてきました。Ｋ子さんの診察されている様子を見ていると、ブラウスを脱いでブラジャーをはずしていました。上半身裸で、聴診器が胸の方にあてられているので、背中越しの診察の様子が見えました。私もこの後、あんな風に診察されるんだと思うと、非常に恥ずかしくなってきました。その後、聴診器を背中にあてるために、Ｋ子さんはこっちを向いて座りなおしました。こちらを向いたとき、Ｋ子さんは恥ずかしそうに下を向いたままでしたが、私の視線にはＫ子さんのバストが飛び込んできました。Ｋ子さんの内科検診が終わり、ブラジャーを着け、ボタンをつけないでブラウスを上から羽織り、恥ずかしそうに診察室から出てきました。いよいよ私の番です。診察室に入るとやはりＫ子さんと同じように、「上を脱いで下さい」と言われ、ブラウス・ブラジャーをとって胸に聴診器をあてられました。その後背中にも聴診器があてられ、これで終わりだと思った瞬間、医師から「もう一度、胸の音を聞かせて下さい」と言われ、もう一度胸に聴診器をあてられました。内科検診も終わり、今年の健康診断もほぼ終わったーと思っていたのですが、今年はニュースで話題になっていた無呼吸症候群の検査のために、ウエストとヒップのサイズを内科検診の後に測ることになっていました。内科検診も終わり、もう服を脱ぐこともないだろうと思い、服をきちんと着てウエストとヒップのサイズの測定がある会議室に行きました。中に入ってビックリ！なんとスカートとストッキングを脱いだ状態で、ブラウスをおなかのあたりまで捲り上げて測定してるではありませんか・・・。私はウエストの測定はブラウスを少し上に捲り上げるだけ、ヒップの測定はスカートの上からだとばっかり思っていたのです。スカートとストッキングを脱いで、上はブラウス、下はショーツの格好で、測定されるまで順番を待ちました。そんな格好で順番を待っているなんて、めちゃくちゃ恥ずかしかったです。それにしても、正確に測定するためにスカートは脱いだとしても、ストッキングはほとんど測定結果に関係ないと思ったりするんですけどねぇ。


年齢不明　女性

私は二年間アメリカの州立大学に看護学の交換学生として留学しました。Pelvic　Examって知っていますか？
いわゆる婦人科検診です。アメリカでは年一回、１８歳以上を対象に行われています。当時２０歳の私も、受診者リスト
に載りました。ドイツやフランスからの交換学生も当然のように検査を受けるというので、私も嫌だったのですが、受診することにしました。検査前は２４時間以内にセックスしたり、シャワーを使わないようにとのことでしたが、検査日の朝に気になったのでシャワーとヘアの手入れ？をしました。
検査は併設の医学部のメディカルセンターで受けることになりました。
検査の前にブラとショーツを取って薄いバスローブのような検査着に着替えて検査手順のビデオを見ました。
ビデオを見て止めようかと思っていた時に名前が呼ばれてしまいました。
検査は日本の内診台と違ってフラットなベットで端に足受け台があるものでした。私に挨拶した医師は２０代の若い白人に医師でした。
アシスタントの看護婦はメキシコなまりで３０くらいでした。
横になって胸を開いて両手を看護婦に頭の横で押さえられて、胸を揉まれて、乳首までつままれて痛かったです。その後乳がんのセルフチェックについて説明があり、いよいよ子宮検査になりました。
検査着の胸は閉じましたが、今度は検査着を腰のところまで捲くりあげて横になりました。背中の部分が油圧で上昇して足置きに置いた足が開く時はとても嫌でした。医師が薄いラッテクスの手袋をするのが見えました。看護婦にひざを押さえられて力を抜くように言われました。
私の股間にビームライトがあたった時はいよいよだなと緊張しました。
両方のももに触れてこれから始めると言われました。
消毒のスプレーをかけられて冷っとしたあとで看護婦にウエットティッシュのようなもので拭かれました。
最初は視診です。ヘアを触られてドキットしましたが、これはまだ手始めでした。ここで最初の写真撮影がありました。左右の大陰唇を圧迫された後小陰唇を開かれて少し引っ張られました。そして内側をかるくこすられたような気がしました。そしてクリトリスの包皮を上に引っ張られてクリトリスを見られました。軽く触られたときにウッと声が出てしまいました。その後で尿道口と膣前庭のバルトリン腺を圧迫されました。ここで２回目の写真撮影がありました。
次は子宮検査です。
ゼリーを塗った指が処女膜に触れ膣口が開かれるのが分りました。
直ぐに指が二本入ってきたのが分りました。グッと入れられて、子宮口に触れられました。同時に恥丘と下腹部をもう片方の手で圧迫されて痛みはないかなど聞かれました。
細胞診をするクスコは透明のプラスチック製で入った瞬間は特に痛みも無くてタンポンを入れた時のような感触でした。
クスコが開いた時は膣が圧迫されてとても嫌な気分でした。
ここで３回目の写真撮影がありました。マドラーのようなものでこすられて細胞診用に組織が採取された時はチクッとしただけでした。
最後は子宮の裏側の触診で肛門に指を入れられ、同時に膣にも指を入れられて、肛門と膣の間をこすられました。
こうして私の検査は終わりました。その後に検査結果が親展で送られてきました。結果は異常なしでした。しかし、検査の細目を見て驚きました。ヘアの発毛は普通、小陰唇の色素沈着の程度は極わずか、左の小陰唇がわずかに大きいこと、クリトリスの形状、処女膜の形状、左下が切れていること（私は処女ではありませんでした。）
肛門の形状は正常（痔核の有無）まで記録されていました。
それに加えて、三枚の医学用カメラで撮影された写真はもう表現のしようがありません。
最初の写真にはヘアの毛穴まで、二枚目はクリトリスはもちろん、尿道口、小陰唇の毛細血管まで、三枚目は子宮口、膣の内壁、そして肛門の皺まで、驚くべき精緻に撮影されていました。
アメリカに看護学研究生として留学しましたが、ここまで検査が進んでいるとは想像もしていませんでした




1926年盲腸に到達!?
今では当たり前に大腸内視鏡は盲腸まで入る．
これは，挿入技術の進歩と内視鏡の進歩によるものである．
というのが定説である．
大腸内視鏡の研究は1960年代から始まった．しかし，肛門から内視鏡を挿入しても，スムーズに入るのは肛門からわずかであり，大腸の一番奥の盲腸にはなかなか達しなかった．
そのため，どこの施設で一番初めに盲腸に到達するかを競い合ったわけである．
具体的には東大田坂内科，東北大山形内科，弘前大松永内科が競い合った．
弘前大では，まず，硬い内視鏡を入れる前に，柔軟なチューブを腸に入れるだけ入れて，そのチューブの中に内視鏡を入れるというアイデアを試みた．
1965年，日本消化器内視鏡学会の故金沢鉄男先生（当時弘前大松永内科．青森県立中央病院副院長歴任）の報告では最も深くチューブを入れることが出来たのが横行結腸であった．（Gastroenterol Endosc 7,398-9,1965）

しかし，チューブが入った部位までは確実に内視鏡を入れることが出来た．
つまり，この時点でチューブを盲腸に入れることが出来たならば1965年に盲腸に内視鏡が到達したはずである．しかし，チューブは横行結腸までしか入らないという結果で，その研究は頓挫した（金沢本人からの直接聞いた話）．
そして，盲腸までの挿入はその4年後になる．昭和44年（1969年）6月18日，弘前大学松永内科の田島強医師が，世界で始め内視鏡を盲腸に挿入したのである．特にS状結腸のループを挿入しやすい逆の字にするという方法はオリジナルとされた．そのため，弘前大学には世界中からその技術を学びに医師が訪れた．そして田島は世界の田島と呼ばれた．その教室の松永教授が教授の任期の残りがあるにもかかわらす東京都立駒込病院の初代院長に抜擢されたのは，その業績が大きかった，もちろん，松永自体は内視鏡を握ったことがなかったため，次期教授候補本命の田島強を自分が院長になる駒込病院へ連れて行ったのである．その後，松永が永眠して呪縛が取れた後も都立病院の勤務医をした田島の運命は（最終的に都立府中病院の院長にはなったが）客観的に見て必ずしも幸せなものではなかったと思う．私は北里大学で客員講師であった田島強の講義を2回受けたことがあるが，まったく自慢をしない津軽弁の真面目なオッサンであったと記憶している．もうちょっと，自己主張があれば世界に羽ばたくような違った人生だったのかもしれない．
さて，そう思って，私は金沢鉄男や田島強とともに，自分の所属した医局，つまり弘前大学松永内科の末裔（まつえい）であることに誇りを持っていた．
しかしである．
ある日，北大の医学図書館で古い論文をめくっていたら，あっという写真をみつけた．
これである．

1928年のこの論文の著者はニューヨーク市の医師で，当時腸洗浄が流行っていたため大腸全体を洗浄する方法として行われた研究である．
（Howard Crosby Hoff. Retrograde intubation of the cecum. Am. J. Roent. 20, 226-232, 1928）
挿入されているのは60インチ（150センチ）のチューブであり，体位変換を駆使し，お湯を注入して腸を広げてチューブを挿入することが記されている．

挿入された写真のS状結腸は「逆の字」あるいはガンマループである．

さらに，チューブが盲腸に初めて到達したという報告は，1927年の論文であった．

〔Snyder RC, Fineman S. A clinical and roentgenologic study of high colonic irrigations as used in therapy of subacute and chronic arthritis. Am J Hoentgen 17, 1927,27-43．〕
同じく，ニューヨークからの報告であった．写真ではわかりにくいが，盲腸まで達したのが1例とあった．さらに，S状結腸をストレッチしてもたわむので，盲腸まで何度も達するためにはチューブの長さが１６０センチ必要であるとも記されていた．
田島強が使用していた内視鏡の長さは当初１２０センチであったが，その後の研究で１６０センチと長い内視鏡が開発された．しかし，その40年以上も前に盲腸に達するための長さが記されていたのである．
・・・・・・・・・・・
私は，これらの論文をみて，ため息がでた．
192７以前にアングルのないチューブが盲腸に挿入されていたのである．
基本的にアングルがなくてもS状結腸をαかγに出来れば，体位変換と注水で内視鏡も入るということなのである．
この論文を1960年代初めに日本の研究者の誰かが目にしていれば，きっと金沢の研究の頓挫や田島の業績もなかっただろう．
そして，また極端に言えば，内視鏡の挿入自体もチューブを内視鏡に置き換えただけの話であり，1960年代以降の大腸内視鏡の挿入法のあらゆるプライオリティーは何もない．．．．のかも知れない．
ということで，
「現在，内視鏡が盲腸まで入るようになったのは，内視鏡と挿入法の進歩である」
というのは，誤りなのかもしれない．
「1927,8年，種々の条件下でチューブを盲腸まで挿入できることが米国で報告された．しかし，この方法を知らずに内視鏡を挿入しようとしたため日本人が盲腸へ内視鏡を挿入出来るまで，長い年月を要したのである」
というのが事実なのである．

（2012年10月17日更新）


 		　 

大腸の収縮輪と便秘
（ちゃんと勉強しましょう） 
便秘の診療は古い妄想や思いつき，目先の利益にとらわれず，
生理学の基本をしっかりと基盤にすえて，
自然科学として確固たる信念で毅然と行われるべきです．
さて，
大腸には正常であっても何個かの収縮輪があります．
収縮輪とは輪状の腸の筋肉が収縮して円周が短くなり，
筒状の腸にできるクビレを意味します．
発見者は米国とドイツの医師が多く，それぞれの収縮輪に発見者の名前がつけられています．
てっとりばやく，米国の教科書を引用します． 

この本の111ページです．
ここではsphincterつまり括約筋（とされていますが，カッコの中にcontracting ring(収縮輪）と書いています．

和訳します．
「結腸の収縮輪は７つあり，それらは検査中に変化をするのを確認できるでしょう．れらは検査を長引かせる可能性もありますが，リング状の形をした病気と区別する必要があります．このような収縮は通常，抗ケイレン薬（グルカゴン，ブスコパン，probanthine）で消失させることが出来ます．それらは切除した大腸の解剖標本で実証することができるような真の括約筋ではなく，微妙な筋の厚さとして観察できます。」

 
＜表の解説＞（名前の読み方はテキトウです（＞＜）．）
a) ブッシー収縮輪は上行結腸にあり，軽度な筋繊維の肥厚である
b) ヒルシュ収縮輪：同上
c) キャノン収縮輪は横行結腸中程にあり，発生学的に中腸と後腸の堺目に位置し，上方と下方の神経支配のオバーラップする部位でもある．
d) パイル・ストラウス収縮輪は下行結腸にあり，排便反射によって大蠕動が起こる始点の部位である．
e）バリ収縮輪：同上
f）モーチオル収縮輪はS状結腸にあり，軽度な筋繊維の肥厚である
g）ロッシー収縮輪は直腸S状結腸境界にあり，S状結腸の便の反射的バリアであり，筋繊維の肥厚からなる．
この収縮輪は，自然にみられるものですから，正常の人にも便秘の人にもみられます
ただ，痙攣性便秘や混合性便秘では，それらが異常に強く継続して収縮をしていることが少なくありません．
この収縮輪の強い収縮と便秘については．
１９２０年代の欧米の論文に多くみられます．
例えば，これです．

（１９２７年，ニューヨークからの論文の写真です．解説には矢印のように遠位結腸（横行結腸半ばから下行結腸，S状結腸）のけいれん（収縮）によって近位結腸（横行結腸半ばから上行結腸，盲腸）が膨らんでいる．と書いています．まさに，私の定義の混合型に分類されます）
また，兎の便（トフン）ができる理由についても収縮輪で説明されています．

（１９２３年，ボストンからの論文の絵です. キャノン収縮輪の影響で便が詰まって，水分が吸収され，さらに遠位結腸（横行結腸半ばから下行結腸，S状結腸）の大蠕動のない小腸のような蠕動と収縮輪のため兎の便のような形状になると記されています）
収縮を緩めるブスコパンやトランコロンは効きますが，薬の効果が切れると反動が起こり，以前よりも強い収縮が来ることもあるので，私の場合はツムラ60番を用いています．
言葉を変えて，繰り返します．
大腸には収縮輪というものがあって，その影響による便秘は９０年前に確認されているのです．
これまで，便秘患者１２００人以上の診療と，１００年前からの論文の調査の結果，
慢性便秘の大腸は，
１）大腸の収縮輪が異常に収縮している
２）大腸の大蠕動がない（弱い）
であるということがわかりました．
これらは，同時に起こることが多いようです．
つまり，１日１から２回起きる排便反射，つまり，下行結腸から始まって遠位結腸全体に及ぶ大収縮，つまり大蠕動（排便反射，胃結腸反射）がうまく起きない場合は，同時に遠位結腸の収縮輪が強く収縮して，そこで便をせき止めている．ということなのです．
もっとも，
大蠕動がうまく起きないのが問題ですが，
これは生活習慣で排便反射を自分で弱らせ消失させたか．
脊髄，骨盤神経の何らかの異常があるかもしれません．
（便秘診療では，脊椎のチェック（潜在性二分脊椎症）のためのCTは必ず行ってください）
私はこの大蠕動を促すためにツムラの１００番を用いています．
便が硬くなれば，強い収縮輪を越えられないので，酸化マグネシウムを加えます．
ですから，
私の標準処方は，「中建中湯」が中心であり，
１）　ツムラ６０番
２）　ツムラ１００番
３）　酸化マグネシウム
が定番なのです．
・・・・・・・・・・・・・・・・・・・・・・
便秘学で大切な用語は，キャノン収縮輪ですし，遠位結腸と近位結腸という用語について若干補充します．

日本醫事新報の1955年の記事（著者は松永藤雄）です．
古い文体で掻かれているので，現代文に訳します．
「従来，大腸は解剖学的に盲腸，上行結腸，横行結腸，下行結腸，S状結腸，直腸に分けて名前がついているが，生理学的な要素がまったく考慮されていない．生理学的に便の形成機能を考えれば大腸は3つに分類される．第一の境界はCannon-Bohm
点で，第二は骨盤直腸括約筋部である．第一の点は横行結腸の前から3分の１の辺りにあり，1902年Cannonが猫で発見し，1911年Bohmが人間のレントゲンで発見した．この部は腸壁の緊張が強く，常にある程度くびれている．この点を堺として結腸を２分して盲腸側を近位結腸，肛門側を遠位結腸と命名されているが，私としては便の形成過程からみて，前者を吸収部結腸，後者を送便部結腸と呼びたい．吸収結腸では逆蠕動によって便が停滞し，水分が吸収される．吸収結腸の副交感神経は迷走神経であり，送便部結腸の骨盤神経支配であり，神経支配も異なるのである．送便部結腸で便が停滞すると非常に硬い硬便が形成される．」
・・・・・・・・・・・・・・・・・・・・・・
さて，
私の便秘外来では腹部単純レントゲン写真で便秘の経過を観察しています．
その写真で便の量を推察しているのです．
経験を積んでいるうちに，単純レントゲン写真で凡その便量がわかるようになりました．
便量が200〜300以下だと合格です．
その便のある位置も重要です．
上行結腸から横行結腸に粥状の感じの便だけあればいいのです．
その理由は以下です．
排便は朝，1日1-2回で，1日の量は300ｇ，口から肛門までの通過時間は24時間
これが理想です．
1日３回食べる人が朝に出す便は，
前の日の夕食・・・まだ出ない
前の日の昼食・・・まだ出ない
前の日の朝食・・・出る
前の前の日の夕食・・・出る
前の前の日の昼食・・・出る
前の前の日の朝食・・・前日に出てしまった
前の前の前の日の夕食・・・前日に出てしまった
前の前の前の日の昼食・・・前日に出てしまった
ということです．
つまり，便秘でなくても一日分の食事が便になって残っているということです．
上述したように，便が残る場所は正常であれば盲腸から横行結腸半ばの間です．
この横行結腸中程には正常であってもキャノン収縮輪があり，その収縮輪から奥の大腸は逆蠕動で便が流れにくくなっているのです．そこに残った便は水分を吸収され有形便になる頃にはキャノン収縮輪を通過して横行結腸粥状から下行結腸に移動します．そして朝食後に出現する大蠕動で一期に肛門から排泄されます．ですから，大蠕動前には約5回分の食事の便が一時的に溜まっているので，出ないとどんどん溜まってきます．
簡単に言うと，毎日便が出ていれば，出る便の量がお腹にあるだけなので，
朝排便してきて，昼前にレントゲン写真で３００g以下だと合格なのです．
・・・・・・・・・・・・・・・・・・・・・・
以上ですが，
真面目すぎる内容で，
わけわからなくて．
読んでも全く面白くなかった人のために
去年の写真載せます．

これから１年．．．．
６キロ体重増加したため，
ただ今，断食中です．
今日は断食２日目で，最も辛い日です．
断食３，４日目で，
食べないほうが幸せに思える物質（名前忘れた）が脳内から出てくるので，
もう少しです．
がんばります．

（2012年11月08日更新）
戻る
	 
	 	


　
			 
	

少女は口元をきゅっと引き締め、不機嫌そうな顔をしている

肌は搾ればミルクがしたたり落ちそうに思えるほどの乳白色で、肩甲骨に達するあたりまでのばしたストレートロングの黒髪ときれいなコントラストをなしている。
　一言でいえば、近づくのに気後れを覚えるような女性である。真夏でも22度以上にならない高級別荘地にはぴったりの存在だ。


告 白 の 小 部 屋
　 303-3	尿道オナニーの代償…？	瞳 さん
名前： 瞳 
性別： 女性 
年令： ２９ 
メッセージ： 管理人さん、こんにちは。 
　今日は大事件の事を告白します！ 

　「尿道オナニーの代償…？」 
　尿道の快感を知ってから私は尿道オナニーにどんどん溺れていきました。 
　はじめは単純に導尿するだけで満足していたのですが、だんだんと強い刺激がほしくなりカテーテルのサイズも少しずつ太いものを使うようになりました。 
　最初16Fr（直径約5mm）のバルーンカテーテルだったのが、3ヶ月後には30Fr（直径約10mm）のカテーテルも楽に入るようになり自分でも驚きました。 
　オナニーの方法はマッサージ器にバルーンカテーテルをビニールテープで固定し尿道を刺激します。 
　バイブと違ってマッサージ器の振動は強烈ですクリトリスにも振動が伝わり最高の快感です。 
　そんな事を毎晩のようにしていたのですが、ある日もっと太い物を尿道に入れてみたくなってしまい何か使える物がないか探しているとプラスチック製の４色ボールペンが目に止まりました。 
　真中のネジの部分をはずすと長さが約８センチで直径が太い所で約13ミリぐらいでした。 
　私はそのボールペンを良く洗い消毒して、先端部分から尿道に入れていきました。 
　こんな太い物が本当に入るのか…？ 
　不安はありましたが以外にもボールペンの先は少しずつ私の尿道に入っていきます、 
　３センチぐらい入ると一番太い部分になりどうしても入っていきませんでした。 
　そこで私はマッサージ器を尿道から出ているボールペンに当ててみました。 
　ボールペンは硬いので尿道に振動が直接伝わり物凄い快感です！ 
　すると驚いた事にボールペンが少しずつ尿道に入っていくのです、 
　４センチぐらい入った所で尿道の奥がこじ開けられる感覚がありオシッコが出てきました。 
　ちょうど筒状のボールペンがカテーテルの役目をしているのです。 
　まだまだボールペンは奥のほうに入っていきます、 
　オシッコも全部出てしまいお尻の下に敷いているバスタオルもビショビショでした。 
　ボールペンが奥に入って行かなくなったので手鏡で見てみると、筒状の物が尿道から１センチぐらい出ている状態で奇妙な光景でした。 
　私は再びマッサージ器をボールペンの出ている部分に当てました。 
　すぐに物凄い快感が私を襲い、私は今までにない絶頂感を味わいイッてしまいました。 
　恍惚感がさめボールペンを抜こうとしたのですが、さっきより奥に入ってしまっていて指で掴む事が出来ないのです。 
　慌てて鏡で見てみると尿道口がポッカリと開いているだけで、ボールペンは完全に尿道に入ってしまっていました。 
　何とか取ろうとしましたがどんどん奥の方に入っていき、ついにボールペンは膀胱の中に完全に入ってしまったようです。 
　ポタポタ出ていたオシッコも止まりました。 
　一晩中悩みましたがオシッコをすると膀胱にボールペンが当り痛みも感じます。 
　早朝、私は病院に行く決心をしました。 
　小さな病院では不安だったので、大学病院に電話し事情を話しました。 
　入院の支度をして、すぐに病院に来るように言われました。 
　名前を呼ばれ診察室に入ると30代ぐらいの男性の医者と20代ぐらいの看護婦が二人居ました。 
　電話で事情を話していたので直ぐにレントゲン撮影をし、その後膀胱の内視鏡検査を受けました。 
　内視鏡の検査は婦人科の診察台と同じでした。 
　足を固定された恥かしい恰好を見られていると思うと、心臓がドキドキし興奮してしまいました。 
　しかし先生からの説明は悲惨なものでした。 
　膀胱に入っている物が大きすぎて尿道からは取れないかもしれないと言うのです。 
　腹部切開は絶対に嫌だったので、私は泣きながら何とか切らずに済む方法で取り出してくれるように先生に哀願しました。 
　最悪の場合は腹部切開する事に私も仕方なく同意し、手術の承諾書にサインする為に母親にも連絡しました。 
　先生も母親への説明は膀胱結石の手術という事にしてくれたので、私は「ホッ」としました。 
　ボールペンが膀胱を突き破るのを防ぐために二日後の手術まで絶対安静にしていなければなりません。 
　病室は二人部屋でしたが、幸い私しか居ませんでした。 
　看護婦さんが二人で来て母を病室から出し、私に導尿の処置をしました。 
　カテーテルを入れられるとアソコが濡れてきて、看護婦さんにも気づかれたようです。 
　私は母に本当の事を知られるのが嫌で無理やり帰ってもらいました。 
　手術当日の朝、看護婦さんが二人来て「剃毛しますから」と言われました。 
　カテーテルが入ったままの状態で足を大きく広げられ、石鹸が陰毛に塗られていきました。 
　恥骨の上部から下に向かって剃っていきます 
　、剃刀が動くたびに黒いものが減っていき恥かしい部分が剥き出しになっていきました。 
大陰唇の回りを剃る時は二人がかりでした。 
　一人が大陰唇を引っ張りながらもう一人の看護婦さんが慎重に剃っていきました。 
　恥かしさと剃刀の感触で私はアソコが濡れてくるのがわかりましたが、どうすることも出来ずされるがままの状態でした。 
　水着を着る時にはビキニラインを剃ったりしていましたが、完全にツルツルになったのは子供の時以来でした。 
　無毛のアソコを見ているとすごく恥かしい気持ちになりましたが、恥かしい姿は自分にはぴったりの姿のようにも思えました。 
　手術室に入り下半身麻酔の注射を打たれました。 
　すごく痛かったです！ 
　先生から 
　「なるべく尿道から取り出すように努力します。でもあまり無理に尿道を広げると尿失禁しやすくなったりしますが、本当に良いですか？」 
　と言われました。 
　私はお腹に傷跡は残したくなかったので承諾しました。 
　カチャカチャ音が聞こえますが私にはどんな風にして取り出しているのかは解りません、 
　かなり時間が過ぎて 
　「取れましたよ」 
　と言いながら先生がボールペンを私に見せました。 
　私は本当に良かったと思いました。 
　しかし退院するまで看護婦さん達に変態女として扱われ、色々な恥かしい事をされました。 
　この事はまた今度告白したいと思います。 

（管理人より） 
　う〜〜ん，こういう大事件でしたか。。。 
　確かに大事件でしたね。 
　瞳さんの事件と同じような体験談を以前何かの雑誌（きっとおもらし系かＳＭ系雑誌？）で読んだ記憶があります。 
　確かその時は体温計だったと思います。 
　尿道オナニーは究極の快感のひとつだと思いますが，尿道は傷つきやすく，雑菌が入ると膀胱炎になったりととても危険を伴うものですので，これだけはみなさんにはお薦めできません。（さすがに瞳さんは尿道オナニーの通？だけあって，カテーテルの記述も詳しいですね。） 
　仮に試してみるとしても，挿入するものには十分気をつけて，事前にアルコール消毒するなどしないことには取り返しのつかないことになりかねません。 
　瞳さんも結果的に，開腹手術にならずに済んでよかったものの本当に大変でしたね。 
　職場も当然休んだのでしょう？ 
　こんなことが職場の同僚に知られたらもう二度と職場に顔を出せませんよね。 
　お嫁にも行けなくなるかもしれない。。。 
　結局，お母さんにもばれずに済んだのですか？ 
　でも，看護婦さん達に変態女として退院するまで弄ばれてしまったのですね。 
　女の園ってこういうところが怖い。 
　看護婦さんによる患者いじめって時々耳にします。 
　意地悪な人ってどこにでもいるものです。 
　でも，瞳さんが看護婦さん達にどんなことされたのか，ちょっと聞いてみたいな。 
　瞳さん，続きのお便りお待ちしていますね。(^^) 
「何事もやり過ぎは禁物」ｂｙ当小部屋管理人　Mr.hiheel




ダメダメダメ！絶対！無理無理無理！痛い！痛い！……ごめんなさい！ごめんなさい！ 
あああああぁぁぁ無理ぃぃぃ…ああああぁぁぁ無理無理無理無理無理！ 
すいま・・・無理です無理です無理です！ごめんなさい！ごめんなさい！ 
無理ごめんごめんごめんなさい！ああぁぁ……痛てぇぇぇぇ……

6 ：名無し調教中。：2012/09/29(土) 00:17:14.66 ID:vSoq3cLi
>>585 
ローションたっぷりの連続的な排泄感って、要は”快便”の感覚なんだよね 
これが嫌いな女の子なんていないw 
特に便秘がちな女の子ほど、最初はアナルプレイに抵抗感あってもすぐに溶けるw 
あれだけの直径の玉コンニャクを挿入して連続排泄できるなら、 
最初は細身でカラフルでとっつき易いシリコンスティックでも使ってみて、 
好感触ならすぐに双頭ディルドくらい呑み込んで一気に排泄できるようになると思う 
たぶんヤミツキになってくれるんじゃないかなw






大腸の生理的狭窄部位の英語の読み方を教えてください。
Ｂｕｓｉ
Ｈｉｒｓｃｈ
Ｃａｎｎｏｎ
Ｐａｙｒ−Ｓｔｒａｕｓｓ
Ｂａｌｌｉ
Ｍｏｕｌｔｅｒ
Ｒｏｓｓｉ
人名らしいのですがカタカナ読みにしてくれると助かります。

 

人名はセオリーどおり読まない場合がありますし、中に明らかに英語圏ではない名前が混じっています（独語圏？）。
違っている可能性がありますので、盲信しないでください。

Ｂｕｓｉ　ビュシ
Ｈｉｒｓｃｈ　ハーシュ
Ｃａｎｎｏｎ　キャノン
Ｐａｙｒ−Ｓｔｒａｕｓｓ　ペイヤーストラウス
Ｂａｌｌｉ　バリ
Ｍｏｕｌｔｅｒ　ムルター
Ｒｏｓｓｉ　ロッシ




Sun, 02 Jan 2005 03:25:12 GMT

自分の腸の中を見る！の巻
２００１年５月１５日

長いので、お暇な時にどうぞ。
下ネタなので、食事中の方、これから食事をされる方は
どうぞご遠慮ください。(_"_)

ここのところ、ずっとお腹の調子がおかしかった。朝起きた時や、モノを食べた時、お腹がすいた時に、お腹がモーレツに痛くなる。しかも食べた後にくだしたりと、結構辛い。

あまりにも痛いので、町医者に行ってみた。

母が通っている内科に行ったのであるが、症状を語る私に、先生は「大腸過敏じゃないか」との判断をくだした。
（注：人間は普通、胃が動くと一緒に腸も動くが、この腸の動きが普通よりも余計に動くため、痛く感じるのだとか。それを通称、大腸過敏と呼んでいるらしい。それから、大腸の一番高い位置というのは、ガスがたまりやすいのだそうだ。このガスのせいで、腸の一部が風船のように膨らむことがあるらしく、その場合も腸が痛くなるらしい。この痛さで、救急車で運ばれる人もいるらしい。一言メモ終わり）

ここの先生は、無愛想なんだけど、とっても正直な先生で、普通の（？）お医者さんのように、「大腸過敏だよ、大丈夫だいじょうぶ」というような言い方は一切しない。

「私たち内科の知識では、こういう症状の場合、大腸過敏という判断をくだす場合が多いです」
「腸の中を実際に見たわけではないので、あくまで推測です」

と、あくまで正直な回答。で、対処方法は？？と聞く私に、先生は一言。

「ごろごろしてください」

へっ？　何もせずにごろごろしろってこと？？　うほっ、と思ったら、「イモムシごろごろって知ってるでしょ。畳の上とかで横になって転がるやつ。あれですあれ。ごろごろすると腸の中の空気が分散されるので、痛さが軽減されますよ」とのこと。救急車で運ばれた人も、ごろごろするのだそうだ。なるほど‥‥

「心配なら、内視鏡で見てもらいますか？紹介状書きますよ。腸の中を直接見れば、腸の中を見てないより確信度が強いですからね。検査をして、何事もなければ安心度が増しますしね」
つくづく、正直な先生である。

ということで紹介状を書いてもらった。


で、後日、紹介状を持って、総合病院へ。内科の消化器科にて検査である。検診の際に、症状を話したら、あっさりと「内視鏡で見てみましょう。予約していってください」と言われた。ぅ？？　検査した方が確実だということなのか？

案の定（？）、予約はいっぱいだったので、この日は予約だけして帰ることに。


内視鏡で腸の中を見る、ということは→→→つまり、お尻から腸カメラを入れて、腸の中を直に見る、ということである。腸カメラ検査を受けたことがある人に、「検査の前には２リットルの下剤の入った水を飲まさせられたけど、とっても辛かった」とか「腸にカメラがあたると痛い」とかいう話を聞いたことがあったので、かなり不安が募る。安心は買いたいけど、辛いのや痛いのはイヤだなぁ‥‥。かえって、体調が悪くなったりしないのだろうか？　不安になってしまう。

予約をする際に、いろいろ決まりごとの説明をされた。腸カメラだけあって（？）、お約束ごとが沢山あるのである。

前日、１９時までに夕食を済ませ、食後に水薬を１００mlの水に溶かして飲む。で、１時間後の２０時に、錠剤を飲む。両方とも、腸を空っぽにするための下剤とのこと。

夕食は、コンニャク、海藻類、茸類、トマトの皮、キュウイ、ニラは食べちゃだめ。お腹がゆるくなるものと、腸に残りやすいものはダメということなのか？？　なんだか、よくわからない組み合わせだな。それから、夕方以降は、飲酒はだめ。２１時以降はモノを一切食べちゃだめ。砂糖の入っていないお茶とかなら飲んでもいいよ、とのこと。喫煙も、検査が終わるまでは我慢してね、とのこと。

さらに、検査当日の朝は、吐き気止めを飲んでから来てくださいね、と言われた。吐き気止め？？と思っていたら、２リットルの水の入ったミニポリタンクの写真を見せられ、「当日は、９時までにこちらに来ていただいて、２リットルの下剤の入った水を飲んでもらいます。下剤が入ってますからね、吐いちゃう方がいらっしゃるんです。そのための吐き気止めです」と説明された。ひぇぇぇ〜〜　写真のミニポリタンクが、水責めの拷問の水か何かのように、人間が飲んではいけないもののように感じた。吐き気止めを飲んでまで飲まなくちゃいけない、２リットルの水って一体何モノ！？？　おそるべし。

この日は、下剤２種類と、吐き気止め（！）をもらって、帰った。


予約してから、２週間後のこの日（↑上記の日）が検査日。

前日の夕食は、検査日当日の下剤で少しでも苦しまないようにと思い、おかゆと梅干にしてみた。下剤１を飲んだのが２１時。下剤２を飲んだのが２２時になってしまった。下剤を飲んだので、夜中にお腹が痛くなって、トイレに通うのではないか、とかなり身構えていたのだが、とくにこれといった事もなく、朝を迎えた。

あ、吐き気止め飲まなくちゃ。‥‥。
水２リットルのことを考えただけで憂鬱である。ぎりぎりまで、「検査受けるのやめちゃおうかなぁ」と本気で悩んだくらいだ。

９時の集合時間に到着。まず、外科の受付に行く。すると、小部屋に通された。すると、小さな机の上に、どーーんと、２リットルの水（＋下剤）の入ったミニポリタンクと、紙コップ、ノンシュガーの飴が３粒ずつ、それが３人分並んでいた。私が一番乗りだったのだが、ペットボトルに名前と年齢が書いてあったので、ちらっと、ほんとにちら〜っと見たら、あと２人は、６５歳の男の人と、４２歳の女の人だった。

そうこうしているうちに、残りの２人も到着。看護婦さんがやってきて
「これは下剤です。１時間から１．５時間かけてゆっくりと飲み干してください。飴は口直しに３粒まででしたら、舐めていただいても結構です。全部飲み終わったら、３階の内視鏡室に行って下さい。途中でトイレに通いたくなると思いますので、随時、通ってください」
とだけ言って、さっさと去っていった。‥‥。

椅子に座り、おそるおそる、フタをあける。下剤が入っているらしいが、無色透明。見た目は水のよう。紙コップに注ぐ。噂ではまずいらしいが‥‥。そっとそっと口に運ぶ。うげげげっっっ、思った以上にまずい！！！　まずいー、もう１杯！と冗談も言えないくらい、まずい。なんていうか、塩水を飲んでいるようなのである。薄い海水。しかも、水はややまったり。口当たり、最悪。しかも、口の中に残るまずさ。ぐえぇ、これを２リットルも飲むのかぁ‥‥。水をひたすら飲まさせられる拷問をここでも思い出したりして。吐き気止めを飲まさせられたのも納得。３人揃って、水飲み競争（？）が始まる。

女の人は、とてもフレンドリーな人で、「これ、まずいですよねぇ」と私に話し掛けてきた。ふたりで、「塩水みたい」「これ、２リットルも飲めるかしら」と会話しつつ、たらたら飲んでいる間、６５歳の男の人は初めてじゃないらしく、ごくごく、いや、ぐびぐび飲み始めた。２０分経過。かなり精一杯飲んだつもりでいたのに、私と女の人は、やっと、５００ml飲めたか飲めないかくらい。ミニポリタンクには、ご丁寧にメモリがついてるので、どれだけ飲んだかが一目瞭然。ふぅぅ‥‥。５００mlしか飲めていない現実にくらっときながら、さらに紙コップに注ぐ。全然進まない‥‥。普通の水ならいいのに。ビールならどんなにいいか！！せめて、バナナ味とかココア味とか味つけてくれ。って、それじゃかえってまずいか。しかし、このペースじゃ、８０分はかかっちゃうよ、とか計算してしまいさらに落ち込む。はぁ‥‥。しかーし、男の人は、すんごい勢いで飲みつづけている。間を空けずに飲み干しちゃあ、注いで、飲み干しちゃあ、注いでを繰り返している。もはや、残りわずかの模様。あっけにとられて見ていたら、とどまることを知らず、３０分足らずで、全部綺麗に飲み切った。そして、「ふふふん、一番乗りだもんね〜」という態度で、黙ってさっさと部屋を出ていった。内視鏡室へと向かったらしい。しかし、おじさん、一度もトイレに通わなかったよね？？これから通うのか？

そうこうしているうちに、私はおしっこに行きたくなってきた。水ばっか飲んでるんだもん、おしっこも行きたくなるよなぁ。でも、下剤だから、おしっこじゃだめなの！"み"が出ないと、"み"が！　とにかく、おしっこに行ってこようと思って、「トイレに行ってきます」と告げ、トイレへと向かった。トイレに向かって、廊下をてけてけ歩いていると、ん？？　お！？ってな感じで、私はいい感じに下剤が効いてきた。トイレから戻って、女の人に「歩くと、少し効いてきますよ」と教えると、「いいなぁ」と言われた。女の人は、相当な便秘らしく（本人談）、うんともすんとも言わないらしい。「検査の一貫で受けに来たんですか？」とか聞かれ、受けに来た理由やら、世間話をしているうちに、１時間半が経ち、やっとこさ２リットル飲めた。おつかれ。

そして、ついに内視鏡室へ。今度は、廊下のベンチに座って、トイレに通う。お尻から出てくるものが、水っぽくなり、浮遊物がなくなったらＯＫ。自分で確認して、ＯＫだと思ったら、そのまま流さずに看護婦さんを呼ぶ。で、確認してもらう。看護婦さんのＯＫが出れば、晴れて検査室へ入れる。しかし、内視鏡室の看護婦さん、毎日、これを確認してるかと思うと、すごいと思わずにはいられない。私だったら、絶対にイヤだぞ。看護婦さんは、慣れたもんで、まったく嫌がる素振りはなく、「あ、ＯＫですね」とさらりと言う。すごい‥‥

一緒に内視鏡室まで来たのはいいけれど、全然もよおさない女の人は、あのまずい下剤を２リットル飲んだのが相当きつかったらしく、突然吐き気を訴え始めた。看護婦さんを呼んで来て欲しいと頼まれ、急いで呼んできた。ここでも、看護婦さんは慣れたもので、「大丈夫ですか？吐きそうですか？」と聞く。弱々しく頷く女の人を見て、すぐさま洗面器のようなものを持ってきた。「これに吐いてください。横になりますか？」と聞きながら、背中をさすっている。吐いてしまった女の人に向かって、「少しゆっくりしましょうね」と声をかけながら背中をさすっている。嘔吐物を見ても、へのへっちゃらという感じ。これも日常茶飯事なんだろうなぁ‥‥。ほんと、すごいと思わずにはいられない。ただただ感心する。吐き終わると、女の人はベッドへと運ばれて行った。

私はというと、あっさりとＯＫをもらい、「着替えてください」と言われた。あれ？　廊下のベンチに、３０分で水を飲み切ったおじさんがまだいるじゃん。３０分で飲み干しても、ここで抜かされちゃあ意味ないじゃん。と、わけのわからない勝ち誇りで、検査室の中へと入っていく。抜かされたのがくやしかったらしく、おじさんは、すかさず看護婦さんに「私のも見て下さい！」と言っていた。しかし、「私のも見て下さい！」って、モノがモノだけに変なセリフだな。

で、そのおじさんもＯＫ。むむ、同時かぁ。で、カーテンで仕切られた場所で、全身着替える。貴金属類をすべてとって、上はガウン（って、綿１００みたいな生地の薄いやつね）を羽織る。で、下は下着も全部とって、膝丈の半ズボンみたいなのをはく。これ、なんと、お尻が丸くあいているのである。いやん。でも、ガウンを羽織るので、普通にしていると、あいてるのは見えないんだけどね。おやじは、超あせって着替えているのが、カーテンで見えないのに、音で丸聞こえで、私よりも先に着替えて出て行った。貴金属ははずせって書いてあるのに、時計をしたまま検査室の椅子に座っていた。

で、着替え終わると、そのお尻の開いた、なんとも落ちつかない格好のまま、内視鏡室の待合コーナーで、待たされる。今、地震とかあったら最悪ってな感じ。なんでも、胃カメラの人の検査が先なのだそうで、腸カメラ検査はその後とのこと。待っている間、人間ドッグの一貫で受けに来ているらしい人、点滴をひっぱりながら検査を受けに来る人、車椅子に乗って看護婦さんに押されながら受けに来る人などなど、続々と、胃カメラ検査を受ける人がやって来る。１日でも、こんなに多くの人が受けてるのね‥‥。

それにしても、胃カメラ、めちゃめちゃつらそう‥‥　まず、胃の動きを止めるための麻酔らしき、白い液体を飲まされる。それから、看護婦さんにおもちゃの注射器みたいなもので、口の中に透明の液体を入れられる。こっちはノドの麻酔らしい。２分間、口の中に入れっぱなしにした後、飲み込む。どっちの液体もまずそう。待合コーナーでこの作業が行われているので、見てるだけでつらい。うぇぇぇ。そんなこんなで、せっかく調子よくＯＫをもらったにも関わらず、待合コーナーで待たされること１時間半。９時に来て、１０時半に内視鏡室に移動して、看護婦さんにＯＫをもらったのが１１時前。それから、着替えて、名前が呼ばれたのが１時前だった。ん〜、マンダム、じゃなくて、ん〜、待ち過ぎ。

たまたま、待っていた時に、一緒に受けにきていたおやじが、看護婦さんに「腸カメラ初めてじゃないですよね？」と聞かれていた。すると、おやじは、「前にも受けたんですけど、検査を受けた時に、血圧がさがっちゃって、パニック状態になっちゃって、検査中断したんです」と、答えていた。何なになにぃ〜？？血圧が下がっただぁ？？そんなに危険な検査なのかぁ？？めちゃめちゃ心配になるじゃんかよぉ。「じゃあ、血圧をはかりながら、ゆっくりと検査していきましょうね」と言われていた。むむ。

しかも、他の検査も受けてきたらしいおばあちゃんが、私が待っている間にやってきて、先に検査室に入っていった。どうやら、腸カメラの検査が始まったらしい。会話だけがカーテンの向こうから聞こえてきた。＜部屋の中は、全てがカーテンで仕切られているだけ
「あ、うんちの固まりが出てきましたね」
「空気とか便とか出そうだったら、出しちゃっていいですよ」
とか言われていて、ますます不安にさせてくれた。検査中に、ぷりって出ちゃったりするのかなぁ？　出産の時に、ぷりって出ちゃう話は聞いたことあるけど‥‥　いちお、検査前にトイレに行っておこうっと。と、再度、トイレに行く私。

不安な気持ちのまま、やっとこさ順番が来て、カーテンの中に入る。すると、ベッドの上にあおむけに寝させられた。準備をしているらしく、そのまましばらく待たされた。カーテンのむこうでは、まだ検査をしているらしいさっきのおばあちゃんが、先生に「●●さん、便秘気味でしょ。だって、腸が長いもん。すごく長いですよ。外国人みたいですよ」と、誉められてるんだか誉められてないんだか、よくわからないことを言われていた。おばあちゃんは「え、そうですか！？」と、なんとなく嬉しそう。外国人みたい、と言われたのが嬉しかったのかな？？　そして、検査後、先生が「丸々全部見れたわけじゃありませんけど（←腸が長いからか？）、何事もないですよ」と言っていた。「本当に、本当ですか？」「大丈夫ですか？」と何度も何度も聞く、おばあちゃん。「大丈夫ですよ」と先生。「良かったぁ」と嬉しそうに帰っていった。＜声の感じから勝手に判断

で、やっと先生が私のところにやってきた。先生、ひとりでやってるのかしらね。「血圧はかりまーす」。看護婦さんに、血圧をはかられた。９８の５８。私、低血圧なのよね。「点滴しまーす」。実は、生まれてこのかた、点滴するの初めて。採血とかの間でさえ、針がささったままなのが嫌いなのに、ずっと針がささったままなんで、イヤだよぉぉぉ。「ちょっとチクッてしますよ」と言われ、ほんとにチクッとした。痛いじゃん‥‥。しかも、太い針が腕にささったまま。チューブが、腕にテープで固定される。うぇぇ、気持ち悪いよぉ。

そうこうしているうちに、「麻酔しまーす」と言われた。注射器を２本用意する看護婦さんを見て、「また、注射するのぉ？？」と焦る私をよそに、点滴のチューブへ、ちゅーっと注入しはじめた。あ、そっか、点滴してるから、それに入れればいいんじゃん。知らないことは恐ろしいことである。「ぼーっとしてきますからねぇ」と看護婦さんに言われて、ちょっとしたら、点滴の針が刺さってる腕のあたりが、じわじわとしびれはじめてきた。げげげげげーー！！まさに血管に沿って、しびれが広がっていく。ま、麻酔が、わ、私の血液を流れているぅぅぅぅ。と、しびれに驚いている間に、ぼーーーーっとしてきた。す、すごいぞ、麻酔‥‥。おそるべし、麻酔。こんなにすぐに、ぼーーっとするとは。検査後２時間くらいは自転車、車の運転はしちゃだめ、って説明が書いてあったんだけど、これのことだったのね。今日、チャリで来ちゃったよ‥‥。もう、腕に刺さってる点滴の針のことなんて、どーでもよくなっていた。

麻酔で、一切抵抗ができなくなっているところを、横を向かされ（それまであお向けだった）、先生が、ズボンの穴からお尻の穴が見えるようにする。「お尻に油塗りますからねー、冷たいですよー」と言われ、肛門に油のようなものを塗られた。でも、麻酔のせいか、思ったほど気持ち悪いと言う感覚はなかった。麻酔で抵抗ができなくなっているところに、さらに「カメラ入れますよー」と腸カメラ挿入！！　うひょ！！　肛門が気持ち悪いが、腸は、麻酔が効いているせいか、思ったより何も感じない。でも、曲がり角に来ると、カメラが腸にあたるので、ちょっと痛い。うっ、とかいう顔をすると、すかさず「痛いですか？」と聞かれる。妊婦さんが、赤ちゃんにお腹を蹴られるのってこんな感じかしら？とか思いつつ、でもちょっと痛い。でも、自分のお腹の中で、カメラの大体の位置がわかるから、なんかおかしい。

左を向いた状態から始まって、ある程度入ったら、あおむけになって足を組んで、次に右を向いて、またあおむけになって、また左を向いて。重力に従ってカメラを進めるからなのか、体の向きを変えさせられた。右を向いたときにだけ、ちょうどモニターが見えた。うひょ！！　モニターに映っているのは、まさしく私の腸！！　うっすらと血管がすけて見えてて、綺麗なピンク色♪　なぁんだ、綺麗な腸じゃん！！　ぜーんぜん遊んでないって感じだわ。　＃失敬　(∵)ゞ

空気を送って、腸を膨らましながらカメラをすすめているようで、お腹がぷーっと膨れる。モニターの中の腸もぷーっと膨れる。さすが、下剤をあれだけ飲んだせいか、固形物はない。しかし、時々、水がたまっている。それを、歯医者さんのバキュームみたいなの（カメラの先に一緒についてるのか？）で吸い取って行く。モニターの中の腸は、水分を吸われ、みるみる綺麗になっていく！　ちょっと感激。体の向きも変えて、どんどんカメラもすすめていって、あるところまでいったら、突然、ぱしゃぱしゃぱしゃ！と、写真を３、４枚撮られた。な、なぜに、写真を！？　何かポリープでもできていたのか？？　そんな腸の中なんて恥ずかしい写真、ちゃんと私の所属事務所を通してから撮影してよねっっっ！！（なんのこっちゃ）。撮影後、また向きを変え、左をむいたら、「はい、もう終わりです」と言われ、あっと言う間に、カメラが抜かれた。うひょ！　カメラを抜く時は早い象。

「はいっ、腸は問題ないですよ！」と先生が一言。「途中までしか見れなかった」とか「腸が長い」とかいう修飾語は一切なかった。最後（小腸との境）まで見れたってこと？　腸の長さは日本人的ってこと？？　ま、無事ならいいや。

再度、血圧を測られる。上が１２２くらいにＵＰしていた。おやじは血圧下がったって言ってたけど、私は上がったぞ？　腸の中を見て興奮したせいか？？　点滴の針を抜かれ、看護婦さんに「（麻酔とかのせいで）気持ち悪いようでしたらまだ寝てていいですよ。大丈夫なら着替えてね」と言われた。ぼーーーーっとする。麻酔、すごすぎ。

あおむけになったまま、ふと横を見ると、看護婦さんが内視鏡を片付けていた。じぃっと見ると、「これが入ってたのよ。１メートルくらい入ったわよ」と教えてくれた。むむ、１メートルも入っていたのか、おそるべし！（腸カメラには長さのメモリがついている）。　カメラの直径は１、２センチといったところだろうか。こんなのが入ってたのか。たしかに麻酔なしじゃつらいな。検査後は、検査直後から、何を飲食してもＯＫとのこと（胃カメラは、検査後、１時間は飲食禁止だそうな）。はい、おつかれさま〜

最後に、「お腹がはると思うので、はらばいになるか、右を下にして寝るかして、排ガスしてください」と言われた。検査の時に腸に送った空気が残るからか？　私もかなりお腹がはった。ぼーっとしてたけど、チャリで帰った（無事に家に着いた）。でも、家に着いたら、途端にボーっとしてきたので、すぐに横になった。寝ながらごろごろして排ガスをしてみた。ぶっ、ぶっ、とガス抜きしている私を見て、みずきまま曰く、「盲腸の手術の後みたいね」。でも、腸の中は"み"がないので、ガスは臭くないのだ。

本日の検査代、３９２０円なり。安くない？　これで、腸が綺麗になって、しかも、自分の腸の中を見れるならちょっといいと思わない？　でも、下剤２リットルはつらいよー。検査後は、かなりお腹もはるし。麻酔もぼーっとするしね。

とゆーわけで、腸の中は何事もなし。大腸過敏でしょう、ということで検査は終了したのでした。

おしまい。

＃後日談：
腸自体は問題なし、ということがわかり、とても安心なのであるが、大腸過敏（？）なのには一向に変わりがない。なので、今日も腸は痛い。うぅぅ‥‥。しょうがない、ごろごろすっか。

おまけ：腸の写真の代わりといったらなんですが、どうぞ‥‥

舐めたら水に負けるような気がして、１粒も舐めなかった３粒の飴たち。
腸の写真はもらえなかったし、見せてもくれなかった。
研究材料に使われたらどうしよぉぉぉ〜
それより、写真集とかに、高額で売られたらどうしよう！！　＃売らねーって



\section{雑多な情報3}
　結腸膨起とは、または、ハウストラとは、結腸を外側からみたときに、繰り返し並んでいる、たくさんの大きなふくらみのこと。小腸にはなく、大腸のうち特に結腸ではっきりしているのでこう呼ばれる。結腸膨起でふくらんでいるところは、その形にあわせて腸の内腔（内側の空洞）も広がっており、腸の内容物もたくさんたまっている場所。

　結腸の周囲の3ヶ所には、縦方向（腸の長い向き）に、結腸ひもと呼ばれる細い筋の束が貼り付くようにのびている。この結腸ひもの筋が収縮しているため、結腸は全体として少し短くなっているが、3本の結腸ひもの間の部分では余った腸の壁が外側に膨らんでいる。このふくらみを一定間隔をおいて区切るように、筋層が収縮してできるふくらみが、結腸膨起である。つまり、ひとつの結腸膨起ととなりの膨起との間は、腸の壁の筋が収縮することで内側に張り出して腸が細くなっている。内側に張り出した部分を結腸半月ひだ?（半月ひだ）という。

　結腸膨起とその間の結腸半月ひだ?は、ふつうの腸の蠕動運動?とは違い、半月ひだの位置が肛門の方向に少しずつずれていったりはせず、結腸膨起ごとに大きく収縮して中身をとなりの結腸膨起に押し出すようにはたらく。

【ソープ嬢は秘技を見せない】新入りのソープ嬢が入店すると、先輩ソープ嬢が男性従業員を相手にプレイの手本を見せる。ただし自分の「秘技」は絶対に見せない。客を「とりこ」にするプレイはたとえ後輩であろうと教えない

胸膝位　よつんばいになっておしりをあげる

「楽にして良いからね…？」さわさわ

長い風船だと奥まで入るのでいつもだったら圧迫されないとこが圧迫されるんです。
ただ圧迫感あって気持ちいいんですけど、
風船細いからちょっと物足りないので半分に折り曲げて
ニ本分の太さに入れてます


砂時計の悪戯を手品みたいに呼び戻して　飾り立てた骸骨とラストダンスを（真珠色の革命時代／THE YELLOW MONKEY）

世界中が快楽と狂気の間を行ったり来たり 最後に試行錯誤の愛撫を散りばめながら（真珠色の革命時代／THE YELLOW MONKEY）

刻まれてるゴージャスなハプニング　穴のあいたスクリーンの中で君と血まみれのディープ・キス（真珠色の革命時代／THE YELLOW MONKEY）

誰にでもある青春　いつか忘れて記憶の中で死んでしまっても　あの日僕らが信じたもの　それは幻じゃない（SO YOUNG／THE YELLOW MONKEY）

素敵なものが欲しいけど　あんまり売ってないから好きな歌を歌う（JAM／THE YELLOW MONKEY）

外は冷たい風　街は矛盾の雨　君は眠りの中　何の夢を見てる？（JAM／THE YELLOW MONKEY）

だから飛べない翼を捨てたら　捨てたなら私は舞い上がろう（飛べない翼／Lily Chou-Chou）

教えておくれ　階段を昇る順番を　教えておくれ　愛される条件を　教えておくれ　人生のコントロール方法を（だれかおれをすきになれ／ノリアキ）

涙ですべてを濡らし愛しながら　溶けていく何もかも　色あせないまま（追憶のマーメイト／THE YELLOW MONKEY）

セルロイドの人形に魂が入ることだってあるんだぜ。（バトー／攻殻機動隊Ghost in the Shell）

種としての生命は、遺伝子という記憶システムを持ち　人はただ記憶によって個人たり得る たとえ記憶が幻の同義語であったとしても、人は記憶によって生きるものだ（プロジェクト2501／攻殻機動隊Ghost in the Shell）

だけど飛び魚のアーチをくぐって　宝島に着いた頃　あなたのお姫様は誰かと腰を振ってるわ（強く儚い者たち／Cocco）

汚れるだけ汚れるのもいい　笑いながら死ぬ事なんて僕にはできないから（天国旅行／THE YELLOW MONKEY）

例えばさ、「救済」なんていうのは　本当に何かから救われた経験のある人だけがその言葉の真実を知ってる（忍／コレクターズ, 西UKO 著）

じわじわくる＞くさり か たびら

https://twitter.com/km170/status/352076650432831489


集合の集合乗…ヤバそう？これはA^B={ f:関数 | f:B→A }で定義される．確かにcard[A^B]=card[A]^card[B]が成り立つんだ．}

コンビにでエッチな本買おうとs手

女子A「今日はノーブラの日なんだって」 女子B「え、ノーブラなの？？！」 女子A「ん？まあ・・・」 女子B「ノーブラなんだ///」 女子A「・・・あたしはしてるけど？」 女子B「えっ・・・」 女子A「何でがっかりするの」 女子B「えっいやっその・・・///」  #ノーブラの日  

オープンキャンパスにきたＪＫを百合調教する事案が発生
なお本事案は当事者間での示談が成立し現在は健全な交際を行っているとのこと

やせいのおねえちゃんがあらわれた　マスターボールなげる

食べ物のシーンでの「あまい」禁止してほしい

オネーチャーを生贄にささげる


■■■■■■■
姉の秘術は時空を超越します。自分に姉がいないと嘆く人は、お姉ちゃんの存在をきちんと感じてあげてください。そこに姉はいます。姉即自然。
「姉なんていない」というそこのあなた、自分が弟であることを自覚すればその対として姉はついてきます。


どっちが良い声で鳴かせられるか選手権

電車でよりかかる

姉（哲学用語）

本屋　取り寄せ　アマゾン

滂沱　ぼうだ
瑞祥地名　ずいしょうちめい

人工かさぶた




激うれし
激うれしニコニコ丸
メロメロスイーツ
メロメロヘブンリードリーム
激メロうれしょんパライソメルティドリームキッス

:;(∩´?`∩);:
http://georgebest1969.typepad.jp/blog/2013/07/%E6%9C%AC%E5%BD%93%E3%81%AB%E5%8C%BB%E8%80%85%E3%81%AB%E6%AE%BA%E3%81%95%E3%82%8C%E3%81%AA%E3%81%8447%E3%81%AE%E5%BF%83%E5%BE%97-%E5%BF%83%E5%BE%975-%E5%8C%BB%E7%99%82%E3%81%AE%E3%83%AA%E3%82%B9%E3%82%AF%E3%81%AF%E5%88%86%E6%95%A3%E3%82%88%E3%82%8A%E9%9B%86%E4%B8%AD.html

(っ・ω・)っ


「男子！ ◯◯ちゃんが泣いてるじゃないの！ 謝りなさい！！」 「ＸＸちゃんやめて、私大丈夫だから」 「知ってるのよ！ △△君に何か言われたでしょ」 「ち、違うよ……」 「△△君！ ちゃんと謝りなさい！」 「突然告白してごめんな」 「……私こそ嬉しくて泣いちゃってごめん」 「死ね」

女教師（処女）

弟とsiri
ルンバと弟

警察
けーさつ「きみ、姉いないでしょ。減点１ね」
俺「ですよねー」

波打ち際では姉が弟をやさしく撫でる光景が繰り広げられていると言えなくは無いか。



誘い文句一覧
「お姉ちゃんだよ？」
「姉」

アニメ「新世紀エヴァンゲリオン」ではセクロスがひとつに成り得る方法みたいな演出がありましたが、性器だっていわば外表の組織なわけで、単なる粘膜のこすりあい程度にしか思えないんですよね。
内側に入ってきてもらいたいんです。
なんてわがまま言っているんだろう私…






(´・?・｀)


ｇ体内から刺激することで内側の筋肉も刺激できる


管腔→

電気刺激ディスプレイとは、皮膚表面電極から電流を流し、皮膚下の神経を活動させる触覚ディスプレイである。


http://2ch.ofiho.net/koudou/naisyo.htm


婦女子黙示録

地球防衛軍４

\section{雑多な情報4}
http://www.siliconenozzles.com/CT-63French-Silicone-Colon-Serpentine-Tube-CT-63Fr.htm

http://news.nicovideo.jp/watch/nw642854?marquee
http://sool.co.jp/shukatsu777/%E3%80%90%E4%BC%81%E6%A5%AD%E7%A0%94%E7%A9%B6%E3%80%91%E3%83%A1%E3%82%AC%E3%83%90%E3%83%B3%E3%82%AF/


http://yawaspi.com/stretch/comic/003_001.html

http://metalpleasure.blog61.fc2.com/category8-2.html

http://mcaf.ee/b5juf

しぜんなことだから

\section{雑多な情報5}


MYLOHASちゃんねる
お尻やお腹に脂肪がつきやすい人は要注意！　じつは子宮を守るためかもしれません
2013-01-10 12:01コメント : 23 
電子書籍
    
マイリスト  
手足の冷えを感じるということは、同じようにお腹や腰も冷えているんです。

特に、女性の腹部には、カラダの1/3の血液が流れているため、お尻やお腹に脂肪がつきやすいのも子宮を冷えから守るためだそう。

だから、昔から「お腹を冷やすな」と言われるんですね。

お腹が冷えると、生理不順、生理痛、不妊症、更年期障害、腰痛などの原因になるので、ここで冷え対策の基礎をおさらいしておきたいと思います！
今日からできる「冷え対策」！
・にんじん、ごぼう、かぼちゃ、醤油、味噌など冷え性によい食べ物を食べる
・良質な睡眠を取ること
・お風呂に入り、冷たくなり収縮した毛細血管を広げ、血行をよくする
・ウォーキングなど適度な運動をする
・腹巻やレッグウォーマーなどで温める

基本中の基本ですが、改めて意識することが大切です。

なかでも私が気に入っているのが、お腹から腰までぽかぽかにしてくれる「腹巻パンツ」。腹巻とパンツを組み合わせた腹巻パンツは、ざっくりとした編み生地がおなかを締めつけず、腰までふんわりと包み込んでくれるんです！



さらに、プラスアイテムとして「オーバーパンツ」も愛用中。薄手なので、スカートの下にも履けるのが◎。これからの季節はもちろん、夏のエアコン対策にも履けるので、1年中活躍してくれます。

じつは、大切に育てられた無農薬の綿花を、丁寧に手紡ぎした糸を使って作られたものなんです。手紡ぎの糸は、ふわふわしていてやわらかく、空気を含みやすいのでポカポカ感がさらに体感できるそうなんです。これは、一度試してみる価値ありですよ。

[あしごろも]
あしごろも 卯の花手紡ぎ腹巻きパンツ
4,725 円
あしごろもオーバーパンツ
3,150 円

photo by Thinkstock／Getty Images

text by　林美由紀
------------------------------------------------------------------
FMラジオ放送局、IT系での仕事人生活を経て、フリーランスモノ書き。
好きなものは、クラゲ、ジュゴン、宇宙、絵本、コドモ、ヘンテコなもの。 
座右の銘は「明日地球がなくなるかもしれないから、今すぐ食べる」
モノを書く以外にも、イラストレーターと合同でカフェでの作品展示など、形にとらわれない創作活動も。
木漏れ日の下で読書と昼寝をする生活と絵本に携わることを夢見て、日々生きています。子はボウズ2人。Twitter:@ohisama


■あわせて読みたい
・春までにセルライトを撃退！　南仏プロヴァンスで生まれた上質オイル
・冬だってツルンと卵肌になりたい！　スクラブケアの新提案
・「冷え」はバストケアの大敵　マッサージより前にしておきたい体のケア
・新春にツキを呼ぶ黄金オイルが新登場！　体も髪もこれひとつで、すぐにうるおう
RSSブログ情報:http://www.mylohas.net/lohasnews/2013/01/post-1028.php


 
 

次の記事
2013-01-10 12:01:14
春までにセルライトを撃退！　南仏プロヴァンスで生まれた上質オイル
前の記事
2013-01-10 12:01:13
お酒を飲んでも太らない!?　砂糖不使用なのに、甘いカクテル見つけました
コメントコメントを書く
他13件のコメントを表示
 
こたつ 
オッサンも腹と尻に重点的に脂肪がついてるんだけど 
No.15
1ヶ月前
返信する
 
咲黒 
いつも思うけど、着るものよりも運動して代謝を良くすればいいじゃない 
No.16
1ヶ月前
返信する
 
夕暮れ桜 
??NO.6
なんでホモが沸いているんですかね・・・・・(困惑 
No.17
1ヶ月前
返信する
 
jintyouta 
そうか子供産むためだったんだね
男だけどさ(´・ω・｀) 
No.18
1ヶ月前
返信する
 
かんま 
>>No.10
多分、子宮支えてる骨盤がお尻にあるからだと思う。
衝撃で骨盤揺れると子宮も少し危ないかも 
No.19
1ヶ月前
返信する
 
お嬢 
商品ステマじゃねーか 
No.20
1ヶ月前
返信する
 
シラナギ 
男に救いはないんですか！？ 
No.21
1ヶ月前
返信する
 
並棒人間 
スポーツウーマンとか痩せてる女性涙目じゃないですか！やだー！＞＜ 
No.22
1ヶ月前
返信する
 
うえちゃん 
もうヤッてるから気をつけなきゃ
No.23
1ヶ月前
返信する
コメントを書く
 
コメントをする  
 
「生き方キレイ」をコーディネート「マイロハス（MYLOHAS）」。
クローゼットの扉をあけるようにマイロハスを覗いて、気分に合わせて情報をセレクト。自分らしい「生き方キレイ」をコーディネートしてみてください。 
 
MYLOHAS 
お気に入り登録
「生き方キレイ」をコーディネート「マイロハス（MYLOHAS）」。 クローゼットの扉をあけるようにマイロハスを覗いて、気分に合わせて情報をセレクト。自分らしい「生き方キレイ」をコーディネートしてみてください。
外部サイトのURL
http://www.mylohas.net/
メール配信：なし   
更新頻度： 毎日 
新着記事
花粉症の季節。かわいいマスクを探していた8時間前
ら、手作りにたどり着きました8時間前
春はお別れの季節。インテリアになるグリー10時間前
ンのカードを贈りたい10時間前
大人でも欲しい！ 部屋に飾りたくなる北欧11時間前
キッズ雑貨11時間前
岩盤浴の3倍！ マラソン2時間分！「酵素19時間前
浴」のデトックス効果がスゴい19時間前
春肌へチェンジ！ 心と体のバランスにこだ1日前
わったスキンケア1日前

一覧へ
月別アーカイブ
2013年 02月（128） 
2013年 01月（146） 
2012年 12月（154） 
2012年 11月（151） 
2012年 10月（132） 
2012年 09月（100） 
2012年 08月（154） 

いまブロマガで人気の記事
週刊少年マガジン 『聲の形』を読んでの拙文 @Written ツカサ
Free Ride State Weblog
ニコ生史上、最高にぷるぷるした番組
プライムエージェンシーのブロマガ！
MADについて語ろうG〜制作ソフトの話〜
ニーサンの動画アレコレ
 
【2013.02.23】ねぇねぇ何切るの？160
【麻雀の殿堂】梶やんチャンネル
アニメ化
ザックのブロマガ
 
古賀の目利き 阪急杯 注目馬
古賀の目利き〜毎週の注目馬とパドック評価をリアルタイム配信
   
MYLOHASチャンネル

提供：株式会社メディアジーン
貼り付けタグを取得する
ご意見・ご要望はこちら
説明文

「生き方キレイ」をコーディネート「マイロハス（MYLOHAS）」。 美容、食、旅行、ファッションなどの最新情報をロハスな切り口で紹介しているのはもちろん、スタンダードな暮らしを上質にするアイテムや生き方のヒントまで掲載。それは、外見の美しさはもちろん、心まで健やかでいることが何より大切だと考えるから。 自分と、そして、世界をほんの少し心地よくする情報で、毎日のワクワクが増えますように……。 クローゼットの扉をあけるようにマイロハスを覗いて、気分に合わせて情報をセレクト。そして、自分らしい「生き方キレイ」をコーディネートしてほしい。そんな願いを込めています。 ・石井ゆかりのスペシャル占い ・編集部セレクトのプレゼント ・カヒミ・カリィ、根本きこ、森貴美子らによりオリジナルブログ LOHASとはLifestyles of Health And Sustainabilityの頭文字をとった造語で、「健康と地球の持続可能性を意識したライフスタイル」を意味しています。
総合
ニコニコチャンネル トップ 
利用規約 
特定商取引法の表示 
ヘルプ 
カテゴリとポータル
ブロマガ 
アニメ 
映画・ドラマ 
社会・言論 
音楽 
特撮 
エンタメ 
スポーツ 
芸能 
生活 
ゲーム 
バラエティ 
グラビア 
アカウント
購入したもの 
登録したチャンネル 
マイページ 
ポイントの購入 
ログアウト 
開設／お問い合わせ
チャンネルを開設する 
ブロマガを開設する 
ブロマガに関する要望掲示板 
広告出稿に関するお問い合わせ 
c niwango,inc. All rights reserved.

\section{雑多な情報6}
niconico
動画
静画
生放送
チャンネル
ブロマガ
その他▼ 

mumu さん
プレミアム登録 
ブロマガをはじめる  
購入したもの  
ランキング  
メニュー▼ 


女子力アップcafe Googirl

生活  
▼  
  
  
▼ 
お気に入り登録

女子力アップcafe Googirl
色気だって作れる！！誰でも簡単に色気のある女になれる３つのポイント
2013-01-30 10:15コメント : 53 
タグ： 恋愛    
電子書籍
    
マイリスト  



好みのタイプは人それぞれ。清楚なお嬢様系が好きな人もいれば、元気でボーイッシュな子が好きな人もいますので、全ての男性から好まれようとするのは無理がありますが、それでもたった一つだけ、ほぼ全男性が嫌いではないだろうという、外れのないタイプが存在します。それは「色気のある女」。
色気と聞くと、激しい露出やセクシーな言動を思い浮かべがちですが、そのようなベタさは案外逆効果。そこで今回は、誰でも簡単に色っぽくなれるポイントをまとめてみました。
静かにゆっくりしゃべる

早口や大声でしゃべるのは、ガサツなイメージを持たれてしまいます。ゆっくりといっても、「○○がぁ〜、××でぇ〜」などのように語尾をのばしたり、「えっとねー、あのねー」というような話し方では、色気ゼロ。一語一語をきちんと区切って話すように心がけると、ちょうど良いペースの話し方になります。
また、ゆっくり話すことで、「品」も生まれますので、普段からゆっくり話すことを意識していて損はありません。


ぼんやり眠そうな表情

お人形さんのようなパッチリお目目はカワイイですが、色っぽい顔とは言えません。パッチリ・クッキリというよりも、むしろぼんやりした表情の方が、色っぽさが出ます。男性を見つめる時は、若干目の焦点が合っていないような、眠そうな顔を意識してみると良いかもしれません。


ヌメっとした濡れ感

しっとりとした肌やうるおった髪など、色気を表現する上で濡れ感は非常に重要。みずみずしい感じやプルプルな感じだと健康的過ぎます。理想はヌメっとした濡れ感。肌が粉っぽくならないようにリキッドファンデーションのみで仕上げたり、固めのテクスチュアのグロスを選ぶなど、顔全体で濡れ感を醸し出しましょう。


これからは、カワイイだけじゃない、色気を兼ね備えた女を目指してみてはいかがでしょうか。
あわせて読みたい
女性・男性共通の悩み！ニキビレス美女のケアの秘訣は新型ビタミンC誘導体「AppS」にあった！
男性はここを見ていた？女性の色気は体の４つで演出せよ！
モテたきゃ締めろ！男を虜にしたければ、やっぱり締まりは重要です！？
恋愛ゲームの勝者になるための科学的ヒントとは？？
人間にフェロモンって本当にあるの？

ツイッター:@gogoogirl 
Facebook:女子力アップCafe Googirl 


 
 

次の記事
2013-01-30 11:30:00
女子がやりがちな「２大むやみに○○」！これがモテない原因？！

前の記事
2013-01-30 00:00:00
今年こそマスターしたい！上手な人付き合いのヒント

コメントコメントを書く
他43件のコメントを表示
 
number10 
ビールでも飲んでリラックスしな（推奨） 
No.47
2週間前
返信する
 
ｚｚｚｚ 
それを意識なくできるなら色っぽい女のできあがりだろうが
意識してやった場合２〜３年後には
枕に突っ伏してあああああああと言いたくなるだろうね。 
No.48
2週間前
返信する
 
Hiddie 
色気づいてない、素直な魅力の子が好き。
別に異端でもないと思う。 
No.49
2週間前
返信する
 
いる 
ヌメっとｗ
でもこれ※ただし美女に限るでは 
No.50
2週間前
返信する
 
ぴーまん 
焦点の合ってないような眠そうな顔wwwww
No.51
2週間前
返信する
 
PADIO長 
これは正しいかもしれんな、ただし美女に限る
No.52
2週間前
返信する
 
日向マコト 
同性に嫌われても男に持てたいならどうぞ馬鹿な男は食いつくかもね〜 
No.53
2週間前
返信する
 
熱缶姫 
ただし美人に限る！www 
No.54
2週間前
返信する
 
iPhone６と超会議２楽しみ 
大抵の人がベルセルクの使徒か、FROGMANの菅井君と家族石の妖怪田豚子みたいになるからやめたほうがいい 
No.55
2週間前
返信する
コメントを書く
 
コメントをする  
 
GooGirl は女子力向上をめざす応援サイト！オシャレ、美容、恋愛などの最新ニュースを毎日配信！ 
 
Googirl 
お気に入り登録
GooGirl は女子力向上をめざす応援サイト！オシャレ、美容、恋愛などの最新ニュースを毎日配信！
外部サイトのURL
http://googirl.jp/
メール配信：なし  
サンプル記事  
更新頻度： 毎日 
新着記事
自分の中の「ブス」を解き放つ方が実は魅力8時間前
的！？8時間前
お掃除上手に美人多し！掃除で内面からすっ9時間前
きりしよう9時間前
あなたの前髪、大丈夫！？女子力のバロメー11時間前
ターは前髪にあった！？11時間前
成功カップルたちの実体験！遠距離恋愛を実20時間前
らせるためのヒントとは？20時間前
これって別れ宣告！？男性が彼女と別れたい20時間前
ときにとる行動6選20時間前

一覧へ
月別アーカイブ
2013年 02月（128） 
2013年 01月（173） 
2012年 12月（180） 
2012年 11月（177） 
2012年 10月（206） 
2012年 09月（192） 
2012年 08月（61） 

いまブロマガで人気の記事
 
【画像ｱﾘ】SKE48須田亜香里の恋愛を暴露するブログが!!「恋愛禁止ゎゃはり嘘なのか」
B級ニュースGON!ニコニコメルマガ
 
3コメ
4日目_秋田
「毎日T-ARA」 News
PvPイベント用:『サブなルールブック』
INFO:302
 
アニメ評論家・藤津亮太のアニメの門ブロマガ 第12号（2013/2/22号／月2回発行）
アニメ評論家・藤津亮太のアニメの門メールマガジン
パート２うｐしました＆パート１コメント返信
28（ふたば）のブロマガ
西川貴教のオールナイトニッポン 2013 2/23放送
シーブックたけのりのブロマガ
   
女子力アップcafe Googirl

提供：女子力アップcafe Googirl
貼り付けタグを取得する
ご意見・ご要望はこちら
説明文

GooGirl は女子力向上をめざす応援サイト！オシャレ、美容、恋愛などの最新ニュースを毎日配信！
総合
ニコニコチャンネル トップ 
利用規約 
特定商取引法の表示 
ヘルプ 
カテゴリとポータル
ブロマガ 
アニメ 
映画・ドラマ 
社会・言論 
音楽 
特撮 
エンタメ 
スポーツ 
芸能 
生活 
ゲーム 
バラエティ 
グラビア 
アカウント
購入したもの 
登録したチャンネル 
マイページ 
ポイントの購入 
ログアウト 
開設／お問い合わせ
チャンネルを開設する 
ブロマガを開設する 
ブロマガに関する要望掲示板 
広告出稿に関するお問い合わせ 
c niwango,inc. All rights reserved.

\section{雑多な情報7}
■まるで腫れ物に触れるかのように、浩二はやんわりと言葉を継ぐ。

広報部長の口調はいつも以上に穏やかだ。
「最近ね、ちょっと心配な事があって。」
まるで腫れ物に触れるかのように、慎重に慎重に、言葉を紡ぐ。
「……うちの部署の藍川さんの事なんだけど。」
「春子ちゃんなら、しっかりやってくれてるけど？何か困ったことでもあった？」
水無月部長の言うとおり、春子はしっかりやってくれている。簡単な薬品の調合や合成の作業は、経験が無いとぼやきながらも、マニュアル片手に器用にこなしてみせる。その辺の理科系の学部生よりは手際が良いかもしれない。もちろん、コロンビーズの実験にも協力的だ。
「……実はこの前、夜遅くにあなたの部署が使ってる実験室の前を通りかかったら、藍川さんの悲鳴が聞こえてきたのよ。本当に、大丈夫なの？アダルトグッズの実験を否定したりはしないけど、無理にやらせたりしてないわよね？」



■夜の校門は、死んだ貝のように閉じられていた。
この時間ならまだ間に合うかも、と淡い期待を胸に、小走りで正門の方に向かった。
ところが、巨大な門扉の前には“夜間閉門”と記された案内板が居座っており、
門は死んだ貝のように閉じられていた。

■細波のような不安が心を騒がせる。
真っ暗な夜の海、ざわざわと押し寄せる波のような不安が、心を満たしていった。


■心の中に相手の気持ちを過度に尊重する病原菌を何百滴も注入することは、有害だと思っています。
「あきらめないで」「あなたならできるわ」「がんばって」
相手の言動を尊重する、一見無害に見える励ましの言葉であったとしても……。
無防備で無垢な智美にとってはむしろ有害な言葉だった。これらの言葉は、経営陣の決断によってプロジェクトが打ち切られるまで、ひたむきな彼女の心を蝕み続けた。
彼女の心に感染した言葉は、容易には消滅しない。夏美は痛いほどにそれを見抜いており、何とかそれを取り除こうと努力した。しかし、製造部部長という立場であっても、多くの時間と資金を費やして頓挫したプロジェクトを再開させることは困難だった。
何年か後に、本来の目的とは異なる目的を持ったプロジェクトとして新生させることはできたものの、智美の心は閉ざされてから時間が経ちすぎており、再起の兆しは見られなかった。

新生したプロジェクトは、排水管に取り付けて水流の力でブラシを動かして排水管を常に清潔に保つという製品の開発だった。水の力で動くブラシという仕組みがポイントで、智美の水流動式ルアーの技術を応用することが実現の鍵となることは明白だった。
智美にとって、このプロジェクトでの成功は以前打ち切られたプロジェクトへのリベンジであることは周囲から見ても明らかだった。是が非でも成し遂げたいという思いが、ひしひしと感じられた。

勝算はあったが、ここで失敗すれば、智美の再起は不可能に思えた。よって、夏美はこれとは別に、もうひとつのプロジェクトを自らの独断で秘密裏に開始した。それは、コロンワームの開発である。
智美は結婚もせず、恋愛や人との関わりを避けるような

自らのプライベートな時間をも仕事に費やしてしまうような



■左の豪腕が疾風と化して空気を切り裂き、凶音を轟かせる。

■過度の「やさしさ」という地雷を抱えた問題児。

■少女の手の中で、凶暴な鋼鉄の獣が火を噴いた。小気味よい反動が肩を叩くと同時に、暴漢の頭がスイカのように爆ぜ割れる。

■読書感想文なんてものは、三流評論家養成ギプスのようなもので、
口だけ上手い嫌みな人間を作るだけである。文部省はそんな人間を作りたがっているのだ。

■学校に行くための、上り下り上り下り。それはまるで人生のような波乱を思わせ、行く者の心と足をげんなりとさせるのである。

■友情とは信頼という大地に立つ勇気という樹に咲く、一輪の大花。



http://yuumii.x.fc2.com/index.html

http://novel18.syosetu.com/n3550o/

http://www.raitonoveru.jp/index.htm


http://x.fc2.com/index.html?mode=fileman&action=file&dir=


１	この物語の売りは？	セールスポイント

コロンビーズによる大腸責め

２	いつ？	時代

現代日本

３	どこで？	場所

病院
オフィス
研究所の実験室

４	だれが？	主人公

水無月恭子
水無月夏美
如月涼子

５	なぜ？	動機

大腸責めフェチ


６	何をする？	目的

コロンビーズ開発
実験
大腸責め


７	主人公の敵は誰か？何か？	悪役

アダルトグッズ開発を快く思わない上司
他業種の産業スパイ
厚生省の役人


８	どのように始まるのか？	冒頭
９	最終的にどうなるのか？	ラスト

特殊医療品として正式認可されるコロンビーズ
何も知らない無垢な女子学生や、ストレスを抱え込むOLさんが合法的に日夜大腸責めされる


１０	題名	タイトル



１．宝物を持ち帰る。
２．鬼たちを退治する。
３．仲間と共に鬼ヶ島へ乗り込む。
４．道中、犬、猿、キジを、きび団子を使って仲間にする。
５．おじいさん、おばあさんから、武器や、きび団子をもらい鬼退治の旅に出る。




あまつみかぼし
あめのほあかり
ほおりのみこと
このはなのさくやひめ

チームバチスタの栄光
「みんなの意見」は案外正しい
水なき雲 
病院のしくみ
病院の仕事としくみ
手術がわかる本―73の最も一般的な手術についてイラストを使ってくわしく解説

美母　童貞教育
美しき共犯者　ママと先生
濡母と少年
濡母
濡母　レオタードとふともも

http://www.mext.go.jp/b_menu/hakusho/nc/t19920428001/t19920428001.html


\section{雑多な情報8}
野生でない馬は便秘で死ぬこともある
馬は腸が長いので症状が重くなりがち



「今日はお通じはありましたか？」


子宮マニピュレータ
腹腔鏡手術において、術矢を確保するために、啓蟄的に子宮を動かすそうち
子宮内二挿入したバルーンを外部のハンドルで回転等させて動かすことができる

子宮警官熟剤化
お産時はホルモンの働きや内側から子宮を押されることで子宮口が開くが、
そうならない場合、子宮口をやわらかくしてやる必要がある。
また、一日くらいかけて子宮警官を拡張することもある（器具を挿入しておこなう）

子宮頸管熟化剤

子宮口をやわらかくするホルモン剤
子宮口がかたい場合、開きやすくなるよう、やわらかくする目的で使われるもので、
「マイリス」という薬が一般的です。1週間に2〜3回使用する腟錠と、1週間に1度程度で行う静脈注射があります。
産院によっては、子宮頸管拡張器具といっしょに使うことも。

子宮頸管拡張器具

子宮口がかたい場合に押し広げるために使われる器具です。ラミナリアやラミセル、メトロイリンテルなどがあります。

水分を吸って太くなる棒状の器具ラミナリアは海藻成分から、
ラミセルは化学繊維から作られていて、どちらも棒状の器具です。
子宮口に挿入すると、頸管内の水分を吸収して膨張するので、子宮口が押し広げられます。

子宮口付近でふくらませる風船状の器具メトロイリンテルは、
しぼんだままの風船状のもので、注射器の先端につけて子宮口に挿入します。
注射器から風船の中に滅菌水を入れ、内子宮口付近で風船がふくらむようにすることで、
子宮口を押し広げるしくみです。



山洋の高い技術は医療用綿棒の分野においても発揮されており、その技術は医療業界からも高く評価されております。
耳鼻咽喉用、婦人科用、介護用など様々な種類をご用意しております。
また山洋の医療補助用綿棒は日本国内自社工場にて清潔に製造されています。 


Electrical muscle stimulation (EMS)は便秘に効果があるかもしれない。

スレンダートーン、アブトロニックなどのElectrical muscle stimulation (EMS)は、腹筋を鍛えるための商品である。
私は、何度もこの機械を買っているが、太っている時は、皮膚がピリピリ痛いだけで、腹筋まで届かないという欠点がある。つまり、太り過ぎには、あまり効果はない。
最近、また使い出してみたが、気になることがあった。
普段、私は、朝、豆腐を食べた後、炭酸水を飲んで、胃を膨らまして胃-結腸反射を惹起させて、便意を促して、排便しているのであるが、なかなか便意を催さない日もある。そのような時に、暇つぶしにEMSをお腹に巻いて、腹筋収縮をさせていると、急に便意を催すのである。
つまり、体験的に、EMSは大腸の大蠕動を促す作用があると実感したのである。
その理由は、2つ考えられる。
１）      腹筋が収縮するために間接的に腸が動く。
２）      EMSの電気刺激が直接大腸を刺激する。
本来、腹筋は横紋筋で、大腸は平滑筋であり、筋の種類が違うので２）より１）の方が有力である。しかし、このEMSが直接的に腸の平滑筋を刺激するのではなく、カハールの介在細胞を刺激するとすれば、２）となるのかもしれない。
理由はさておいて、はたして、EMSに便秘改善効果があるのか？
時間をかけて調査したが「EMS」と「便秘」との関係についての医学論文は報告されはいないようである。
しかし、USAのネット記事の写真を発見した。
Relieve constipation（便秘の緩和）
https://www.osim.com/product/ugogo.aspx?category_id=83F68284-ADE8-47D9-BCEF-22BB3DC83A47
EMS
お腹の左右に電極を張って刺激すれば、便秘の緩和になるというのである。
これは、効果があるように思うのである。
明治35年の日本の論文「常習便秘の療法」「常習便秘ノ電気療法ニ就テ」のなかの「便秘の電気療法」の解説では、便秘の電気療法には腸外伝達法と直腸内伝達法があり、腸外伝達法とは腹壁の左右に電極をおいて刺激する方法と記されている。
つまり、歴史的な根拠は確かにあるのだ。
　便秘傾向で市販の下剤に手を出す前に、是非とも試みて欲しい手段である。
ただし、男性の痙攣性便秘では、悪化する危険性があるので、
痩身女性の軽症の便秘がいいかもしれない。
(宇野良治)



1.陣痛促進剤
陣痛促進剤は、陣痛を起こすホルモンと同じ成分が入っていて、子宮の収縮を促してお産を進める働きがあります。
お産が始まったのになかなか進まず、母体やあかちゃんが心配な場合や予定日を過ぎてもなかなかお産が始まらなかったり、無痛分娩など計画的な分娩を行う時に陣痛を誘発させる目的で使われる薬です。
陣痛が弱まってしまって、再度陣痛を起こす場合もあります。
成分はママの体の中で作られている陣痛を起こすホルモンと同じなので、心配はいりません。
プロスタグランディンといって子宮を収縮させたり、子宮口をやわらかくする働きがある成分と、オキシトシンといって、子宮を収縮させる働きがある成分を含んでいます。
陣痛促進剤を使うことに抵抗があるママもいるかもしれませんが、これはママとあかちゃんの安全性を第一に考えた場合必要であるから使うのです。もちろん、陣痛促進剤を使うときには、今このような状態でこうだから使う、といった説明がありますので疑問を感じたり、不安に思うときはきちんと確認してお産に臨みましょう。ママが納得したうえで医療処置を受けることが大切です。

陣痛促進剤は同じ量を使っても、すぐに陣痛がくるママもいれば、なかなかすすまないママもいて個人差があります。
まれにですが、過強陣痛といって陣痛が強くなりすぎておなかが張りっぱなしになることがあります。もし陣痛促進剤を使用している間に心配事や気になることがあったら、すぐに先生や助産婦さんに伝えてください。
もちろん、安全にお産がすすむように陣痛の様子をみながら陣痛促進剤を調整してくれていますので、必要以上に心配することはありません。

本来は自然にまかせていれば始まる陣痛ですが、ママやあかちゃんに危険が及ぶことがあるので陣痛促進剤を使って陣痛をおこします。
前期破水といって、陣痛が起こる前に破水するとあかちゃんを包んでいる膜が破れてしまいます。すると、膣から細菌感染する場合があるので陣痛を誘発させてお産を開始させます。
他にも、過期妊娠といって妊娠４１週までは正期産ですが４２週を過ぎると胎盤の機能が低下してきて、
酸素や栄養分が十分あかちゃんまで届かなくなる恐れがでてきます。
正期産の時期であっても何かの原因で胎盤の機能が低下してきて、あかちゃんによくない状態になる胎盤機能低下、という症状や、ママが妊娠高血圧症候群、糖尿病などの合併症にかかっている場合は陣痛促進剤を使って陣痛を起こします。

また、陣痛が始まっていても微弱陣痛、遷延分娩、軟産道強靭など、お産につながらない陣痛の場合は陣痛を促進して有効なものにします。微弱陣痛とはお産が始まっても、最初から弱いものであったり、
途中で治まってしまったりすることです。この場合はお産が長引くおそれがあり、ママもあかちゃんも影響を受けるおそれがあります。

遷延分娩とは、陣痛が始まって初産の場合は３０時間、経産の場合は１５時間たっても出産に至らない場合をいいます。このケースもママやあかちゃんに影響が出るおそれがあります。
軟産道強靭は、子宮口の筋肉がかたくて開きにくいことをいいます。あかちゃんが下りてこれないのでお産がなかなかすすみません。このケースは高年初産の人に多くみられます。

お産の進み方は人それぞれですが、ママやあかちゃんに心配な影響を与えるような状態の場合はやはり陣痛促進剤を使って、陣痛を有効な強さに調整します。

2.子宮頸管熟化剤
しきゅうけいかんじゅくかざい、と言って閉じている子宮口を開くためのホルモン剤のひとつです。
お産が近づいてくると通常はホルモンの働きで子宮口が開きやすくなってきます。ところが、あかちゃんがお産が始まって段々おりてきているにもかかわらず、頭に押されて子宮口が開いてくるはずが、子宮口がかたいために陣痛が起こりにくく、陣痛がたとえきたとしてもお産がなかなかすすまない状態になります。他にも、妊娠３７週以降になっても子宮口がかたくて、そのままでは陣痛が起こりにくいと健診のときにわかっているママもいます。このような場合は、子宮口をやわらかくするマイリスという薬を使用することもあります。マイリスには膣錠と注射があって、子宮頸管拡張器具と平行して使うこともよくあります。

中には、ラミナリアもメトロイリンテルも使ったのになかなかお産が進まないママもいます。もともと高血圧で、妊娠高血圧症候群と診断されていたママなのですが、ラミナリアが効果がなく翌日にメトロイリンテルを入れてみたけれどもやはり子宮口は1ｃｍしか開かず・・・・に、結局最終的には陣痛促進剤、人工破膜と続けて、やっとの思いで出産にいたったケースもあります。
　　
３.子宮頸管拡張器具：予定日を過ぎてもお産が始まらない場合や無痛分娩などでは、陣痛促進剤で誘発しても子宮口がかたく閉じていることが多いので、子宮口に挿入して人工的に押し広げます。子宮口が3?aほど開くと出産に結びつく陣痛が起こりやすくなります。
子宮口を押し広げるには、ラミナリアやラミセル、メトロイリンテルなどの器具を使います。ラミナリアは海藻成分、ラミセルは化学繊維をそれぞれ棒状にしたもので、頸管内の水分を吸収して膨張し、子宮口を押し広げます。ラミセルの方がより早く膨張します。
メトロイリンテルは、風船のようなものの中に注射器で滅菌水を入れて、内子宮口のあたりでふくらませることで子宮口を押し広げる仕組みになっています。



4.会陰切開・縫合
会陰とは膣口と肛門の部分のことで、通常はお産のときに薄く伸びて赤ちゃんの頭がつかえることなく出てくるのですが、中には会陰の伸びが悪くてなかなかあかちゃんが出てこれないケースもあります。
心拍数がさがったり、会陰が十分伸びていなくて裂けてしまうこともあります。会陰が肛門まで裂けてしまうような会陰の長さが短いママは、産後の回復にもかなり時間がかかってしまいます。こういったトラブルを避けるために会陰切開を行います。
切開をするには、まず赤ちゃんの頭が膣口から見え隠れするようになる排臨の状態のときに会陰に局所麻酔を行い、赤ちゃんの頭がずっと見えたままの状態の発露になったときにします。先の丸いはさみで切るのであかちゃんが傷つくことはありません。また、切開をする場所は、肛門側一箇所が多いのですが、あかちゃんの向きや状態によって切る位置や長さは異なります。
目安としては、2,3センチです。

切開をした場所は胎盤が出た後に縫合します。このときに使う糸は抜糸が必要なものと、溶けてなくなるので抜糸を必要をしないものがあります。最近では抜糸がいらない糸を使う産院がほとんどです。産後はしばらく違和感を感じたり、痛みが気になってトイレに行くのが怖かったりしますが、1週間程度でほとんど治ります。
シャワートイレを使用したり、座る時にはドーナツのように真ん中がくり抜いてあるクッションを使うのもいいでしょう。
会陰切開はすべてのママに必要というわけではありません。また、したくないならそのように伝えておくのもいいですが、これも赤ちゃんの状態で必ずしも希望を聞いてもらえることではありませんので注意してください。それに、切開というと痛くて怖いような気がしますが、実際はお産の痛みの方がうんと大きいので、その時になったら早く出てきて！と思うママがほとんどです。また、あっという間に切開してもらえるので、実際はまったく感じることなく行われます。切りますね！といわれたものの、え？もう終わったの？というのが実際のようです。

5.吸引分娩
お産に時間がかかって、あかちゃんの心拍数が下がったときの処置です。微弱陣痛などで時間がかかりすぎるとあかちゃんの心拍数がさがり、早くあかちゃんを出してあげなくてはなりません。その場合、ママのいきみに合わせて、子宮口が全開大であれば吸引分娩を行います。シリコンか金属製の半円形のカップを子宮口から挿入して赤ちゃんの頭に吸い付かせて引き出します。

6.かん子分娩
吸引分娩と同じで、赤ちゃんを早く出さなくてはならない状態のときに行う処置です。金属製のスプーンを二つあわせたような器具で、あかちゃんのあごから頭の部分をはさみ、ママのいきみにあわせて引き出します。吸引分娩にくらべると、より奥にいるあかちゃんをより強く引き出すことができる処置です。
ただし、最近ではこの処置をとる産院は少なく、高度な技術を必要とします。
分娩に時間がかかりすぎて、体力を消耗し陣痛促進剤が使えず、さらに帝王切開も切り替えることもできないママがかん子分娩を行ったというケースもあります。

７.血管確保
点滴のことです。お産の前の準備として行う医療処置です。お産のときの万が一のトラブルに備え、すぐに輸血などの対応がとれるように分娩の前から点滴をしておきます。
特に、ハイリスクのママには血管確保をしておいた方が安全です。また、お産が長引いて疲労しているママにもカロリー補給をしたりします。
逆に、点滴をつけると自由に動かせないので点滴処置を行わない産院もあります。

8.導尿
スムーズな子宮収縮のための処置です。膀胱は子宮ととなりあっているので、尿がたまっていると子宮の収縮が悪くなって、あかちゃんが下りにくくなったりして、お産に悪影響を与えます。それを予防するためにお産直前にカテーテルという細い管を尿道に通して尿を出しておきます。陣痛がきてトイレに行ける状態でなかったり、産後に尿意を感じにくくなったときなども導尿を行ったりします。

9.剃毛
会陰縫合をしやすくするために行なう処置です。あらかじめ陰毛を剃っておくことで傷口を縫合しやすくします。
そるのはすべてではないのですが、希望しないママが増えてきているので最近では行なわない産院が多いです。
ただこれも、病院側が慣れた方で行なってもらう処置の方が安全なので、希望しないのであれば最初に
確認しておくことは必要です。

10.浣腸
腸の中に便があると、お産でいきんだときに一緒に出てあかちゃんに大腸菌などが感染するおそれがあります。
そこで、あかちゃんへの感染を予防するために浣腸をしておくのです。しかし、これも最近では浣腸をしたくないママが増えてきているので、行なわない産院が増えてきています。他の理由としても、以前は浣腸をして子宮を刺激するとお産が進みやすいとされてきましたが、かならずしもそうではないので積極的に浣腸をすることはほとんどなくなってきています。



\section{雑多な情報9}

こんなにふくれちゃって、ここ、何がはいってるのかしらね」


婦人科検診の検査の流れを解説。婦人科検診で早期発見・早期治療を。


近年食生活やライフスタイルの変化などに伴って、乳がんや子宮がんなど女性特有のがんにかかる人が増えています。
しかし乳がんや子宮がんは早期の段階であれば、ほぼ100％治るようになっただけでなく、患部のみを切り取って乳房や子宮を残すこともできます。そのためには、定期的に婦人科検診を受け、早期発見および早期治療することが最善の策なのです。
婦人科検診の流れ
受診前日まで

まず予約をする時は、検診日が生理期間と重ならないようにしましょう。また現在妊娠中であったり妊娠の可能性があると受けられない検査項目があるので、予約時に必ずその旨を伝えましょう。

step1：受付、問診表の記入

受診する検査の流れと検査内容の説明を受け、問診表にふだんの生活、既往歴などについて記入します。問診表には婦人科検診歴のほか、結婚歴の有無、妊娠・出産および授乳経験、乳がんにかかった家族はいるか、などを記入します。
また不正出血がある、乳房にしこりを感じる、痛みがある、乳頭から出血や分泌液があるなど、気になる症状や医師への質問がある場合もあわせて記入しておきます（医療機関によってはあらかじめ自宅に郵送されるところもあります）。

ワンポイント

検査着に着替える際、ストッキングや靴下は脱ぎ、時計、指輪、ネックレス、ピアスなどのアクセサリー類はすべて外します。婦人科検診では内診があるので、当日の服装はスカートが適していますが、医療機関に用意されている検査着を使用してもかまいません。また検査当日は、以下にあげたものを持っていくと便利です。

＜当日持っていくと便利なもの＞
メガネケース、コンタクトレンズケース（使用している人のみ）
アクセサリーをしまうポーチ類（時計、指輪、ネックレスなどを身につけている場合）
生理用品（子宮の検査を行うので、念のために用意した方がよいでしょう）

step2：問診
事前に記入した問診表をもとに、気になる症状やふだんの生活について話をします。ここでは女性特有の病気以外の症状についても遠慮しないで話しましょう。 	  	写真

step3：内診

内診台に上がり、婦人科医が子宮頸部や膣の内部に出血の有無やびらん（ただれ）などがないかを調べます。

ワンポイント

内診台はカーテンで仕切られているので、内診を行っている時に医師と顔をあわせることはありません。

step4：子宮頸部細胞診

内診台に上がった状態で、婦人科医が子宮頸部を綿棒などで軽くこすって細胞をとります。細胞採取は２〜３分程度で終わり、痛みもほとんどありません。ただし妊娠中の人や採取箇所にびらんがある人は、軽い出血を起こすことがあります。

step5：経膣超音波（エコー）検査

使い捨てのキャップをかぶせた細い超音波器具を膣内に挿入して、はね返ってくる超音波を見ながら子宮の状態を調べます。この検査では子宮頸がんや子宮体がんだけでなく、子宮筋腫の有無、卵巣嚢腫なども一緒に見ることができます。この検査も婦人科医が行います。
	  	写真

ワンポイント

経膣超音波検査はＸ線を使用しないので、妊娠中の人や妊娠の可能性のある人も検査が可能です。また卵巣の状態もわかるこの検査は、卵巣がんの検診も兼ねています。

step6：マンモグラフィ検査

マンモグラフィは、Ｘ線で乳房を撮影する検査です。検査は機械に片方ずつ乳房を挟み、押しつぶして撮影を行います。また撮影は左右それぞれ片方ずつ乳房を上下から挟んで行い、その後わきの下から斜め方向に乳房を挟んで撮影します。この検査で、乳房からわきの下にあるリンパ節にかけて、しこりの有無や大きさ、位置などがわかります。通常５分程度で終わる検査です。

※実際は服を脱いで行います。
	  	写真

ワンポイント

マンモグラフィ検査はまったく痛みを感じないという人も少なくありません。若い人や出産経験がない人で、乳腺が発達している場合は痛みを感じることがあります。この場合は生理が終わってから１週間後ぐらいで検査を受けると比較的痛みを感じずにすみます。またマンモグラフィは乳房の大きさに関係なく誰でも撮影することができ、１回の撮影は５秒程度で準備時間を含めても10分程度で終了します。ただし妊娠中の人や妊娠の可能性のある人は検査を受けることができないので、必ず事前にその旨を伝えましょう。
	  	写真

step7：乳腺超音波（エコー）検査

乳腺超音波検査はＸ線を使用しないので、妊娠中の人や妊娠の可能性のある人も検査可能です。ベッドに横になって片手を上げ、手を上げている方の胸に超音波をあてて、はね返ってくる超音波（エコー）を画像化して異常がないかを調べます。マンモグラフィではしこりがはっきりと写らない場合でも、乳腺超音波検査では、しこりの大きさや位置を立体的にとらえることができます。通常５〜10分程度です。

step8：診断結果

後日、総合の診断結果が郵送で届きます（医療機関によっては当日中に検査結果の説明を受けられます。イーク丸の内の場合は、乳腺科の当日結果説明も対応しています）。検査の結果、精密検査が必要な場合は、改めて乳房または子宮の疑わしい部位の細胞を採取して調べる生検を行います。

取材協力：イーク丸の内


乳がん検診を開始したい年齢        	30歳
乳がん検診の受診頻度 	１年に１回
ハイリスク群 	肥満、初潮が早いもしくは閉経が遅い、妊娠や出産経験がない、家族が乳がんにかかったことがある など
子宮頸がん検診を開始したい年齢 	初性交渉から５年
子宮頸がん検診の受診頻度 	１年に１回
ハイリスク群 	性交渉の経験がある、妊娠・出産回数が多い、ヒトパピローマウイルスに感染している など
子宮体がん検診を開始したい年齢 	45歳
子宮体がん検診の受診頻度 	５年に１回
ハイリスク群 	閉経年齢が高い、出産歴がない、肥満、エストロゲン産生がん、糖尿病、高血圧、乳がん・大腸がんの家族歴 など




アダルトグッズは５０００個売れればヒット

\section{URL}
http://ci.nii.ac.jp/nrid/9000003826126
http://leaf-wrapping-lw.cocolog-nifty.com/blog/2013/03/post-41da.html
http://qiita.com/HirofumiYashima/items/873c8930a30b6669be20

\section{雑多な情報animal 1}

ミミズは這い方の都合上後ろには下がれない

あるうなぎは、くぼみや泥の中に頭をつっこむのがとくい



\section{雑多な情報10}
排尿の問題は、恐らく、人間の歴史と同じだけの長きにわたり付きまとってきた。
歴史には、古代中国人が急性尿閉の人々の苦痛を緩和するのに玉ねぎの茎を使用していたことが記されている。
文献は、この様な問題が、遥か２０００年以上も前の紀元前２０６年に遡ることに触れている。古代ローマ人はカテーテルを使用していたことが知られており、
カテーテルは、紀元前３世紀のギリシャ人医師Erasistratusによって最初に発明されたと考えられている。
ローマ時代のカテーテルは、青銅で作られた細い管であった。ローマ人の婦人科医Soranusは、
どの様にカテーテルを使えば、石を進路から押し出して膀胱腔へ戻し、尿の流れを回復させることができるかを説明している。
ポンペイの発掘では、数点の青銅カテーテルが出土した。これらの器具は、巧く作られているが、比較的単純であり、カテーテルの設計が西暦７９年の時期から西暦１７００年頃まで殆ど変わっていないことが分かる。

しかしながら、１８世紀及び１９世紀中に、カテーテルの構造はより複雑になっていき、可撓性と非刺激性と機能性を同時に併せ持つ適切な材料を得るための熾烈な探求が起こった。イギリス、フランス、及びアメリカの全てが、この時期、個人、企業を問わず、尿道カテーテルに深く関わっていった。多くの変型が生み出されたが、それらは全て、それらの剛性の高い装置が尿道に押し込まれるときに患者に相当なストレスを引き起こした。最初の実用的な躍進は、弾性ゴムのカテーテル、即ち、尿道の流路内で曲がり易く、処理中に粘膜をそれほど擦らないカテーテルを使用したフランス人によってもたらされた。

Charles Goodyearは、天然ゴムの硫化に成功すると、フランス人が生み出したものに改良を加えた。尿道を押し通して膀胱の中まで進めることができるだけの剛性を有し、しかも、経路を巧く通り抜けることができるだけの可撓性を有する器具を製造するという課題は、欠点はあるものの、終に実用化が見える地点まで辿り着いた。当時、そして今日でさえ、機能的な尿道カテーテルとは、尿道の曲がりを巧く通り抜けることができるだけの可撓性を有し、尿道の通路の長さを通して押し進めるだけの安定性を有するものと定義されることが多い。

フランス人の泌尿器科医J. J. Cazenaveは、自国がカテーテルの分野でリーダーシップを取り戻すことを願い、可撓性と耐久性を有するカテーテルの改良に彼の人生の２５年から３０年を捧げた。この努力は１８００年代末期であり、脱灰された象牙質で作られたCazenareのカテーテルは時代遅れの装置であるが、それにもかかわらず、尿道の通路にカテーテルを押し込み膀胱に向けて同通路を巧く通り抜けさせるという、最新技術との一致を示している。

過去３００年間ほどの間、専門家としての誇り、国家の威信、及び金銭的な見返りに鼓舞されて、カテーテル開発努力が激化した。これらの努力によって、寸法変更、湾曲形状、構造の材料、滑らかさ、潤滑剤、被膜材、材料の組合せ、物理的属性、化学的属性、その他の様な多くの改良が生まれたが、これらの改良全ては、外から押して前進させるカテーテル配備の基本原理に組するものであった。

先行技術のカテーテルは、一般に、大きく堅くて、投入が難しく不快であり、長期着用するのは不快である。カテーテルの装着を行う医療従事者には、一定の技量、寛容、及び忍耐が求められ、習得のための訓練と実践に多くの時間が掛かる。先行技術の方法と器械の難しさ、不快感、傷害及び感染の危険性、抑圧性、及び不便さのせいで、多くの患者は、病気に冒されていない人々の様に歩行し、遊び、旅行する自由を奪われてしまう。

図１に示されている成人男性の尿路の解剖図には、膀胱４があり、尿は、尿道６を介して身体から出る前に、ここに集められる。膀胱４は、膀胱頚部５と呼ばれる筋肉質の出口の所で尿道６へと収束している。大凡、尿道６の最初の１インチ（２．５４ｃｍ）は、栗粒大の腺である前立腺７内に位置している。尿道の次の大凡半インチ（１．２７ｃｍ）は、尿の放出を制御する筋肉質の流量弁である外括約筋８を貫いて走っている。尿道６の残り６インチ（１５．２４ｃｍ）は、海綿体帯域内に位置し、尿道口９の所で身体から出る。

膀胱を空にする正常なプロセスは、２つの原因によって妨げられることがある。１つは、膀胱出口部閉塞であり、もう１つは、膀胱と脳をつないでいる神経の機能不全である。男性の膀胱出口部閉塞で最も多い原因は、前立腺の肥大又は肥厚化による肥大化である。高齢男性では、前立腺の肥大化が進んで前立腺部尿道を締めつけるのは珍しくない。良性前立腺肥大症（ＢＰＨ）として知られているこの病態は、尿が出にくい、排尿に努力を要する、尿線が細く勢いが悪い、といった様々な閉塞症状を引き起こし、極端な症例になると、完全尿閉を来し腎不全に至る恐れがある。

ＢＰＨの最も一般的な外科的介入処置である経尿道的前立腺切除、即ち、ＴＵＲＰは、回復期間が一年に達する程の長期に及び、手術によって性的機能障害の様な合併症を発症する危険性が高い。その様な手術を受けた中で、軽度から中度の腹圧性尿失禁が残った人は１０％に達する。業界筋によれば、１９９４年には、米国で大凡４０万人の患者、世界中で大凡５０万人の患者が、ＴＵＲＰ又は代替手術が当然とされる程重度のＢＰＨ又は癌誘発性膀胱出口部閉塞と診断された。

ＴＵＲＰに伴う高い費用、医学的危険性、及びクオリティ・オブ・ライフが危うくなる、ということが理由で、新しい技術が、重度のＢＰＨに対する標準的治療としてのＴＵＲＰの地位に挑み始めた。近年、米国の食品医薬品局（ＦＤＡ）は、ＢＰＨを治療する２つの薬物、テラゾシン塩酸塩（tera zosin hydrochloride）とリナステリド（rinasteride）を認可した。しかしながら、これらの薬物では、概ね、治療開始後６か月から９か月間は症状が改善されず、しかも副作用が無いわけではない。

尿道狭窄は、出口部閉塞のもう一つの原因であり、カテーテル又は膀胱鏡に対する反応によって、又は傷害、先天性の欠陥又は疾病によって、生じる線維組織の増殖に起因する場合が多く、通常は、尿道拡張、カテーテル法、又は手術による治療が行われる。尿道狭窄の男性も、限られた排尿能力を体験しており、それによって極度な不快感が引き起こされることもあり、治療せずに放置した場合、合併症を引き起こしカテーテル法が余儀なくされる可能性もある。業界筋によれば、１９９４年には、米国で大凡５万人の患者が、再発性尿道狭窄と診断された。世界的には、更に大凡７万５千人の患者が診断されたと推定される。

女性は、尿失禁（ＵＩ）を患う場合が男性よりも遥かに多く、しかもより若くして患うが、それは、妊娠及び出産に伴うストレス、女性の尿道がより短いこと、及び前立腺が無いことが主な原因である。米国の保健社会福祉省（ＨＨＳ）では、不随意な尿の漏れは、大凡１千万人のアメリカ人に影響を与えており、そのうちの８５０万人は女性であると推定している。これらの女性のうちの７００万人は、施設に収容されている人々ではなく、即ち、地域社会で暮らしている人々である。

１５歳から６４歳の間の女性では、尿失禁の有病率は人口の１０パーセントから２５パーセントに及ぶと推定される。施設に収容されていない６０歳より上の人では、尿失禁の有病率は１５パーセントから３０パーセントに及び、女性の有病率は男性の２倍になっている。

不随意な尿の漏れは、様々な解剖学的及び生理学的要因によって引き起こされる。尿失禁の種類と原因は、どの様に病態を治療及び管理するかという上で重要である。尿失禁を２つに大別すれば、切迫性失禁と腹圧性失禁がある。中には、腹圧性失禁と切迫性失禁の組合せである混合型失禁と呼ばれる尿失禁を患っている人もいる。

切迫性失禁は、不意の強い尿意を伴う不随意な尿の漏れである。殆どの場合、切迫性失禁は、不随意な排尿筋（膀胱壁の平滑筋）の収縮又は過活動によって引き起こされる。多くの人では、切迫性失禁は、医薬品で満足のいく管理が行える。

より多発する腹圧性失禁は、腹圧を高める運動又は活動によって引き起こされる不随意な尿の漏れである。腹圧性失禁に最も多く見られる原因は、力を出したときの尿道と膀胱頚部の過可動又は著しい変位である。腹圧性失禁の原因としては、あまり多くはないが、内因性尿道括約筋不全（ＩＳＤ）、即ち、括約筋が尿を膀胱内に維持するに足る抵抗力を発生させることができない病態がある。

女性、及び良性前立腺過形成の病態を持たない男性にも、膀胱と脳をつなぐ神経が原因で、膀胱を空にすることができない状態になる可能性がある。この病態は、神経因性膀胱として知られており、脊椎披裂、多発性硬化症、脊椎の傷害、椎間板脱出、及び糖尿病を含む多種多様な病態に起こる。上記及び他の問題によって、膀胱が有効に尿を制御できなくなった場合には、数多くの治療選択肢がある。それらは、カテーテル、拡張器、オクルーダー、及びステントである。 留置用フォーリー型カテーテル 継続的なカテーテル法では、留置カテーテルは、水が充填されたバルーンによって膀胱内に維持される。留置カテーテルは、尿を、膀胱から、脚又はベッドに取り付けられている袋に継続的に排出する。袋には、間を置いて尿を空けることができるように栓が設けられている。カテーテルは、通常、医師又は看護師によって挿入され、４週間から６週間毎に交換される。しかし、この設計には設置の難しさが常に付きまとっていた。これは、比較的剛性の高い厚肉のカテーテルに、傷つき易い粘膜で覆われた尿道を横断させる必要のある、従来型の「押し出し前進式」技術のせいである。

カテーテルのフレンチ（測定の単位）寸法は、尿を通すのに必要なルーメン寸法ではなく、挿入のための剛性の必要性によって決められることが多い。フォーリーカテーテルは、１４フレンチ又はそれより小さい寸法のものは、カテーテルを尿道の全長に沿って膀胱の中まで押し進めるのに必要な座屈強度を欠くため、めったに使用されない。

それより大きいフォーリーカテーテルは、設置するのに痛みが伴い、留置中は不快感があり、挿入には非常に熟練した介添人を必要とする。 間欠式カテーテル 間欠式カテーテル法では、プラスチック、ゴム、又は金属製の単純なカテーテルが、患者又は介助人によって、ちょうど膀胱を完全に空にできるだけの期間、即ち、通常は約１分間挿入される。これらの一時的なカテーテルは、大抵、同じ寸法の留置用カテーテルよりも直径が小さくてより堅い。男性では尿道が長く前立腺内に急な曲がりを有するため、この堅さはカテーテル法を困難にする。更に、外括約筋に到達したとき、括約筋の筋肉が収縮して通過を困難にする。殆どの患者は、自分達でカテーテル法を習得し、高い自立性を獲得する。このプロセスは、日中は約３時間乃至４時間毎に繰り返され、夜間は必要に応じて繰り返される場合もある。

間欠式カテーテル法は、主に、神経因性膀胱が原因で失禁のある人に使用される。間欠式カテーテル法は、膀胱の筋肉が弱く適切に収縮しないため、膀胱を空にすることができない人に使用されることもある。 恥骨上カテーテル 一部の患者で長期の膀胱排出を維持するのに使用される代わりの器械と方法として、恥骨上管の使用がある。

膀胱の恥骨上カテーテル法は、恥骨弓の上方に進入し、トロカール導入器と恥骨上カテーテルを案内するために超音波又は蛍光透視を使用しながら膀胱の中へ向かわせられる、経腹壁的穿刺によって行われる。膀胱内にカテーテルが適切に設置されたことが確認されたら、その時点でトロカール導入器は抜去され、排出カテーテルはその場に留置される。

長期排出には、機械的固定、感染対策、及び皮膚適合性の問題に対処した標準的な粘着剤ベースの界面要素を使用してカテーテルを皮膚に固定する必要があるかもしれない。カテーテルの遠位端は、一般に、膨らませたバルーンによって、又は膀胱内で拡張するウイング形状の先端構造によって、又は補強ワイヤをカテーテルのルーメンから抜去すると元のＪ字形状に丸まる事前付形された湾曲状のカテーテル先端部によって、膀胱内に閉じ込められている。

膀胱壁を貫くこの形式の遠位端挿置法に伴う問題は、それが一方向に限定されることであり、即ち、この方法では、不注意によりカテーテルの先端部が膀胱の壁から引っ張り出されることに抵抗するだけで、カテーテルは膀胱の更に奥まで自由に進んだり又は閉じ込め構造の地点まで後退することは許容される。膀胱穿刺位置でのこの様な連続したカテーテルの前進後退運動は、組織を刺激し、膀胱とカテーテルの界面に感染又は他の問題を引き起こす可能性がある。尿は、特に、尿路の外側の人体の殆どの部分に対して刺激性がある。 拡張器 拡張は、段階的に大きくなる寸法の尿道拡張管を連続的に押し込んで尿道管腔の大きさを広げることによって達成されており、患者にとっては苦痛で外傷を被る手法である。狭窄の外科的治療には、外科的な危険性のみならず、感染、出血、及び再狭窄を含む合併症が伴い、再狭窄の場合には更なる治療が必要になることが多い。

全般に、時を経た最先端技術の拡張器も殆ど変化していない。大きくなってゆくテーパ、球頭状の構造、又は大きくなった端部を有するシャフトが、道具を前進させる通り道の無い状態で、狭くなっている通路に押し通され、長手方向に圧力を加えることによって強制的に通路の壁を外側に広げる。この押し出し前進方式は、従来型のカテーテルと全く同じ制限を有する堅いシャフトを必要とする。カテーテルは、この拡張機能の度合いについては、本質的に、カテーテルを収容できる程に通路が開存する程度までの拡張機能を提供する。 オクルーダー オクルーダーは、一部の症例で、失禁を制御するのに使用される。先行技術のオクルーダーは、上で説明したカテーテル及び拡張器と同じ押し出し前進式の概念を当てはめて作られており、従って、同じ不都合に悩んでいる。基本的なオクルーダーは、尿道内に挿入して尿道を通る尿の正常な流れを停止又は阻止するか、又は遥か膀胱の中まで操って、例えば、膀胱からの尿の流出を阻止するための栓として尿道頚部に着座させる、シャフト上の球頭部又は栓である。 ステント ステントは、尿の流れが許容されるように狭窄部を開存支持するために植え込まれる管状の金属メッシュ装置である。ステント本体は、解剖学的構造に応じて３．５ｃｍから６．５ｃｍの長さであり、所定の場所に固定されるように設計によって拡張可能になっている。ステントは、メッシュであるため、孔があり、それら孔を通って組織が増殖することができるため、抜去が難しくなり、かさぶたができて尿の流れを減少させる。 尿道内弁付きカテーテル 尿道内弁付きカテーテルは、遠隔的に作動させる一体型の弁によって尿の流れを制御するために植え込まれる装置である。全カテーテル長さが尿道内に在るため、外部感染の可能性は減少する。現在の設計の固定機構は、バルーン又はカテーテルからの「花弁状」突起体で達成されている。上記設計は共に、装着が複雑で、抜去が難しく、弁が失陥すれば、患者は痛みを伴う危険な状況に置かれることになる。 先行技術の特許 押し出し前進式の方法論の不満を表明する先行技術の特許活動があった。カテーテルは、押し込み式装置の明らかに残された課題である外傷と苦痛を和らげることを意図したものと記載されている多種多様な螺旋状及びねじの切られた造形で飾り立てられてきた。Alvordの米国特許第２０７，９３２号、Peyretの仏国特許第５６４，８３２号、Hayesの米国特許第１，６４４，９１９号、及びJacobyの米国特許第１，８８８，３４９号は、これらの代表である。どの場合も、これらの開示は、基本的な押し出し前進式技法には根本的に欠陥があり、放棄すべきであることを認識し損ない、押し出し前進方式に代わる回転前進に必要な構造の重要な特徴を解明し損なっている。

他に、異なる目的で螺旋状の造形の使用を明かした技術もある。例えば、Spinosaの米国特許第３，８１５，６０８号は、尿がカテーテルの外側周囲を流れることができるように尿道壁をシャフトから離して保持するよう考案されたねじを有するカテーテルを開示している。その様な開示では、同じ様に、螺旋状の造形に顧慮することなく、押し込み方式への依存、即ち、その様な構造は引っ張り出せばよいという前提が明らかで、またもや、回転を押し出し式に代わる実行可能な代替法として認識し損ない、効果的な回転前進に必要な構造の重要な特徴を解明し損なっている。

更に、従来型の押し込み方式に対する有効な改良を提供することに先行技術が失敗していることを示すものとして、これらの螺旋状の飾りを付けられた装置の何れかが臨床的に有望であることが実証されたことを明白に示すものは、市販されている製品にも、出願人が知っている医療行為の中にも無い。 消化器内視鏡 ＧＩ（消化器）管の視診及び治療に使用される現在の装置は、可撓性を有する内視鏡である。この装置は、装置が１９６０年代初頭に発明されてから変わらない基本的な押し出し前進式設計のせいで、使用には高度な技量を要し、操作が難しく、患者にとっては非常に苦痛である。内視鏡の遠位先端部は、通常は、以下の部分、即ち、 １．吸引及び補助的器具を通すためのチャネル開口部と、 ２．光ファイバー束から光を分配して視界を照らす導光レンズと、 ３．粘膜の画像を、画像束の面に合焦させて、接眼レンズに送り返されるようにする対物レンズと、 ４、観察される器官を膨らませる空気と結像（即ち、対物）レンズを洗浄する水とを供給する空気／水噴射、を有している。

所謂「曲がり部分」は、管の遠位端の大凡８ｃｍから１５ｃｍの長さに亘る部分であり、内視鏡を内部へ向けて押してゆく際に操舵できるよう関節運動を行わせることができ、近位側ハンドル上の制御ノブに接続されているケーブル機構によって制御される。

所謂「挿入管」は、内視鏡の残りの６０ｃｍから１５０ｃｍの長さを構成しているが、これは制御可能に撓ませることができない。それは、内視鏡の設計において最重要とされる特注仕様の曲げ可撓性及びトルク伝達性を有している。殆どの器具は、２段階の曲げ剛性を有しており、即ち、挿入管の遠位部分は近位部分よりも撓み易くなっている。挿入管の各部分の可撓性は、内視鏡が容易に取り扱えて患者の不快感が最小限になることを保証するため、広範な臨床試験を要する。

結腸は、盲腸の右下四分の一区分から直腸まで走っている管状の器官である。それは、盲腸と上行結腸の中の最も幅広の部分であり、直腸に近づくにつれ徐々に細くなっていく。結腸は、以下の区分、即ち、 ａ．盲腸と、 ｂ．頭方向（頭部に向かって）に盲腸から肝湾曲部まで走っている上行結腸と、 ｃ．肝湾曲部の上四分の一区分から脾湾曲部の左上四分の一区分まで走っている横行結腸と、 ｄ．尾方向（足部に向かって）脾湾曲部から左下四分の一区分まで走っている下行結腸と、 ｅ．左下四分の一区分からＳ状結腸移行部まで走っているＳ状結腸と、 ｆ．肛門管まで下方向に延びている直腸と、 に分けられる。

結腸全体に亘って環状筋の内側の層が存在している。結腸の壁の外側縦走筋は、融合して３つの帯、即ち結腸ひもを形成している。これらの帯は、虫垂底から始まり、結腸の壁を下方に直腸まで走り、そこで筋層へと広がっている。３つの結腸ひもにより、結腸は、内視鏡で見ると三角形の様相を呈しており、これは、上行結腸及び下行結腸で特に顕著である。膨起は、襞によって区分けされる結腸の外向きに突き出た袋状部分である。下行結腸は、内視鏡で見ると管状の様相を呈していることが多い。

殆どの熟練した結腸内視鏡施術者は、類似の内視鏡技法を使用する。空気を導入して結腸を膨らませるが、過膨張しないようにできる限り少量に抑える。内視鏡に加えられる押圧は、直腸壁又は腸間膜（直腸を扇状に保持する結合組織）が引き伸ばされて、痛み、迷走神経症状の露呈、又は穿孔が生じることのないように、緩やかである。結腸内視鏡施術者が傷つき易い組織に堅い器具を押し通しているのであるから、ルーメンは、常に視野の中に維持されており、盲目的に行われる診査は殆ど或いは一切無い。

結腸鏡ができる限り輪にならないようにしながら、結腸鏡上に結腸を「アコーディオンの様に短縮させる」のに様々な前進後退操作が使用される。困難を伴う結腸では、鋭い角度を成しているＳ状結腸／下行結腸移行部を通過するのに、Ｓ状結腸内でアルファ形状の輪を作成するという様な特別な操作が使用される。この操作には、蛍光透視法による誘導と技法的な訓練が必要になる。

結腸鏡は、直視下に盲腸まで進められる。粘膜の詳細な診査は、通常、結腸鏡を盲腸からゆっくり抜去する際に行われる。

大腸の全長を調べるには、高度な技術を有する施術者が必要であり、そのため処置費用が高くつく。しかしなお、同処置は患者にとっては非常に苦痛であり、鎮静が必要になる。これは、「押し出し前進式」設計に付きものの欠点のせいである。

英語でsmall bowel又はsmall intestineとも呼ばれる小腸は、腹腔の中心に位置する長く巻いている器官である。小腸は、長さが約６メートルあり、胃の幽門括約筋から回盲弁まで延び、そこで結腸、即ち大腸に合流している。

小腸は、以下の区分、即ち、 ａ．十二指腸と、 ｂ．空腸と、 ｃ．回腸と、に分けられる。

小腸の壁は、上で説明した結腸の様な消化管の他の部分を形成している壁と概ね同様である、とはいえ、それらよりも多少傷つき易い。小腸の壁は、内層で構成されており、それは、十二指腸では平滑であるが、その後には襞と小突起を有し、それにより、栄養の吸収を高めるために必要な広い表面積を作り出している。

小腸は、大腸よりも遥かに長い（通常は、４倍から５倍長い）が、直径は大腸より遥かに小さい。平均して、成人の小腸の直径は、大凡２．５ｃｍから３ｃｍと測定されているのに対し、大腸の直径は、典型的には、約７．６ｃｍと測定されている。

小腸と大腸では直径と長さ共に大きな差があるために、大腸の用途に使用される従来型の内視鏡と方法は、小腸を調べるには理想的でない。これは、小腸の場合は内視鏡上に手繰り寄せる（即ち、襞を付ける）必要があり、それを従来型の内視鏡を使用して行うのは難しいからである。上記に加えて、先に説明した様に、より細い小腸は、非常に傷つき易い壁内層を有していることもあって、結腸の内層より外傷を被り易い。

小腸にアクセスするための現在の手法では、小腸へ、そしてその中へと進められ、その後膨らまされるバルーン装置が一般に使用されている。装置は、膨らまされると、装置の上へ或る長さ分の小腸を手繰り寄せるために近位方向に引かれ、次いで萎められる。装置は、次に、小腸の更に奥へと進められ、このプロセスは小腸の全長を横断するのに必要なだけ繰り返される。このプロセスは、処置を行う医師と、それを受ける患者の双方にとって非常に時間を食う。装置上に手繰り寄せる又は「襞を付ける」小腸組織が長いほど、組織損傷又は組織壊死の可能性が高まるため、処置の時間をできる限り短く維持することは重要である。同様に、処置が長引くほど、麻酔に関係する合併症の危険性が高まる。

以上を鑑みて、従来型の「押し出し前進式」内視鏡設計及び方法は、小腸の用途には理想的とは言えず、而して、小腸を内視鏡的に調べるための新規な手法が必要とされている。

\section{雑多な情報11}
尿道には神経終末が集中していることです。特に女性では尿道がマスターベーションに使われるというのはそのためです。
尿道から挿入した異物、例えばヘアピンとか綿棒とかが膀胱内に入ってしまった例は時々報告されています。すなわち、
女性の尿道には豊富な神経終末器官が存在していることです。股同時に、尿道と膣は夫々の粘膜一枚で隣り合わせで密着しているといっても
よいでしょう。
こういう理由で、膣の前壁、特に膣の入り口部前壁で、尿道に沿う部分は用意に甘美な快感を受ける部分と考えられます。
日本性科学会 2205 vol.23 no.1

\section{雑多な情報12}
ペタン座りできるのは女性のみ。骨盤上の理由。男性でも例外はいる。アナル拡張の候補探しに・

\section{小説の書き方}
かぶしきがいしゃ＝
要するに「何に怒るか」「何を恐れるか」「何をしたら死ぬか」の三つを明確にすれば、大体の『キャラクター』の人間性は表現できる。ちなみに、『単純なキャラ』を作りたいなら、この三つを全部同じにすればいい。「ご飯を取られたら怒って」「ご飯抜きを何より恐れて」「お腹が空くと死ぬ」みたいな



\section{ネタ}
実験体になってくれて感謝するわ。あなたの腸の型取りも済んだし、あとはこのピストンマシーンで好きなだけ楽しんでね。

尿道の型取り、うまくやらないと膀胱に少し溜まって固まって取り出せなくなる。少しやわらかくして強引に取り出すなど

膀胱とか腸に給水ポリマー入れてかきまぜる（おしっこ先生ネタ）

\section{治験情報}
高速期間は一般に数時間から２週。
2ヶ月、半年などの長期のものもある（皮膚の薬、育毛剤など）
スケジュール例（保湿剤）：事前検診＋通院５回（総計２ヶ月）５万
スケジュール例（育毛剤）：事前検診＋通院８回（総計6ヶ月）10万
スケジュール例（健康食品）：19泊20日＋通院１回（総計１ヶ月）37万
スケジュール例（お薬が体内に吸収されて排出されるまでの健康状態調査）：22泊23日＋通院２回（総計１ヶ月）45
スケジュール例（便秘気味の方を対象にしたモニタ）：9泊10日＋通院？回　25万　採決など多数

治験期間中はお酒のみ過ぎない徹夜禁止、ご飯は規則正しく、サプリメントだめ、薬物なども原則NG,
過激な運動（登山など）も禁止


\section{家畜の大腸}


HOME   ≫   馬の消化器病  ≫  馬の病気：大結腸便秘
馬の病気：大結腸便秘
馬の消化器病 - 2013年04月23日 (火)
20130422_Blog_Large_Colon_Impaction_Pict1.jpg

大結腸便秘（Large colon impaction）について。

大結腸の便秘症は、最も頻繁に見られる馬の疝痛の原因の一つで、発症部位の頻度は、骨盤曲（Pelvic flexure）＞右背側結腸（Transverse colon）＞回腸盲腸移行部（Ileocecal junction）の順に高いことが報告されています。馬の大結腸便秘の危険因子（Risk factors）としては、サク癖（Crib-biting）、馬房で過ごす時間が長い飼養法、運動プログラムの急激な変化、一日二回の給餌方針（Twice-daily feeding management）、敷料の摂食癖（Bedding ingestion behavior）、歯科不良による咀嚼不全（Poor mastication）、飲水不足による全身性の脱水（Systemic dehydration）、非ステロイド系抗炎症剤（Non-steroidal anti-inflammatory drugs）の投与などが挙げられています。また、腸管狭窄（Intestinal stenosis）、腸結石（Enterolith）、砂疝（Sand colic）なども、大結腸便秘発症の素因となることが知られています。

大結腸便秘の症状としては、初期病態では、腹腔の違和感（Abdominal discomfort）に起因する前掻き（Pawing）、上唇反転（Curling upper lip）、腹部をかえりみる仕草（Looking at flank）、少量の排尿（Passing small volume of urine）などが見られ、病状の進行に伴って、寝起きの繰り返し（Repeatedly lying down）や劇的に転げ回る行動（Vigorous rolling）を呈し、重度の脱水と内毒素血症（Endotoxemia）を示す頻脈（Tachycardia）、頻呼吸（Tachypnea）、毛細血管再充満時間の遅延（Prolonged capillary refilling time）などが認められます。

大結腸便秘の診断では、腹鳴音の減退（Reduced peristalsis）が聴取されますが、経鼻カテーテルによる顕著な胃逆流液（Nasogastric reflux）の排出が認められる症例はあまり多くありません。直腸検査（Rectal examination）では、摂食物を充填して硬化した骨盤曲および左腹側結腸（Firm ingesta-filled pelvic flexure and left ventral colon）が触知されますが、便秘物の量の推定は困難であり、また、横行結腸部（Transverse colon）の便秘では罹患部位の触診は困難である場合が殆どです。この場合、超音波検査（Ultrasonography）によって、触診範囲外の大結腸便秘を探知できる症例もあり、また、直検が困難な子馬やポニーの症例では腹腔レントゲン検査（Abdominal radiography）による診断が有効な場合もあります。腹水検査（Abdominocentesis）では、一般的に白血球数は正常値で蛋白濃度の上昇が認められますが、硬化および膨満した大結腸を穿孔（Colon penetration）する危険が高いため、超音波像で腹水の貯留位置を確かめるなど、極めて慎重に注射針穿刺を行うことが重要です。

大結腸便秘の内科治療では、留置した胃カテーテル（Indwelling gastric tube）を介しての電解質溶液（Electrolyte solution）の経腸的補液療法（Enteral fluid therapy）によって、腸内物水和（Increased ingesta hydration）、結腸蠕動の促進（Stimulation of colon motility）、瀉下作用（Catharsis）などを施す治療法が最も有効かつ経済的であることが示されています。補液療法の開始時には、1〜2時間の低容量投与後に徐々に注入量を増やしていく指針が推奨されています。しかし、毎時数リットル以上の胃逆流液が排出される場合や、重度の血液量減少症（Severe hypovolemia）が認められる症例に対しては、経静脈補液療法（Intravenous fluid therapy）によって全身性の再水和（Systemic rehydration）を施し、僅かな過水和状態（Slight over-hydration）を作り出すことで、腸壁からの水和と便秘内容物の軟化（Softening of impacted ingesta）を促す療法が応用されます。また、ミネラルオイル、硫酸マグネシウム（Magnesium sulfate）、サイリウムなどの緩下剤（Laxatives）、および、界面活性剤としてのジオクチルソジウムスルホサクシネート（Dioctyl sodium sulfosuccinate）が、経鼻カテーテルを介して経口投与される場合もありますが、その効能については論議があります。大結腸便秘が解消するまでは、口籠装着（Muzzuling）によって摂食制限（Withholding feed）を実施することが一般的ですが、良質な乾草を少量給餌することで腸蠕動の亢進が期待できることも示唆されています。

内科的治療に不応性（Refractory）を示すような持続性の便秘が認められたり、鎮静剤（Sedatives）などによっても制御不能な重篤な疝痛症状を呈する症例に対しては、正中開腹術（Midline celiotomy）と骨盤曲腸切開術（Pelvic flexure enterotomy）を介して、腸内容物の除去が行われます。施術に際しては、膨満した結腸が破裂（Colon rupture）を起こす危険を考慮して、腹壁切開創（Abdominal incision）の作成時に大結腸穿孔に注意し、また、極めて慎重に大結腸を持ち上げながら創外に出すことが大切です。

馬の大結腸便秘の予後は比較的良好で、内科的療法が奏功した場合の長期生存率（Long-term survival rate）は九割以上で、外科的療法を要した場合でも六割前後であることが報告されています。





QLOOKアクセス解析
競走馬飼料・サプリメント・コラーゲン・ゼラチンのことならサルタリィ・ベンにお任せください！
サルタリィ･ベンは、競走馬飼料・競走馬サプリメントを通して丈夫な馬づくりを応援しています。
競走馬飼料として多用されているゼラチン、コラーゲンとアミノ酸の補給を目的とした純品100％タイプゼラチンは、
予防医学の素材としても重要な物質です。
運動器（蹄･骨・関節など）の健康に！若馬の成長に！胃腸の健康・疲労回復に！
競走馬飼料 コバスについてのお問い合わせ・ご注文はこちらまで　
	TOPページ 	ごあいさつ 	製品案内 	事業内容 	会社概要 	リンク集 	ブログ 	

（第１話）消化器系とはどんなところ？
（第２話）馬の口腔の仕組みと働きを知ろう!!
（第３話）咽頭と食道そして胃の仕組み知って健康な馬にしよう!!
（第４話）腸の仕組みを知り丈夫な馬をつくろう!!
（第5話）便の形成が主な役割の大腸について知ろう!!
（第6話）ボロと命のカギを担っている腸について知り長命な馬をつくろう!!
（第7話）肝臓と膵臓の仕組みを知り消化器官の丈夫な健康な馬づくりに役立てよう!!
（第8話）剖検例から消化器疾患の予防を考える
（第5話）便の形成が主な役割の大腸について知ろう!!
＊このコーナーでは、小腸からの食糜が大腸に到達した際の様子、更には馬の大腸は独特な位置関係や
　他の動物にない機能を持ち合わせていて、疝痛の多発部位でもあること等を紹介したい。
上図：馬の大腸の腹腔内位置；
　＝馬の背を下にして腹腔壁を切開した直後の内臓（大腸）の位置＝
ほとんどは盲腸と結腸で占められています。図の左側は頭部側で、右側は尾側に位置します。

上図：家畜と人間の大腸模式図；
馬の大腸は、人間や他の家畜と異なり、特に盲腸は大きく単離してあり、結腸は長くて大きくしかも腹側と背側に分かれて
腸間膜で固定されないままに腹腔内に収まっているため移動し易く体の仕組みとしては弱点部分となり
疝痛（捻じれ）を発症し易い。他の各動物の大腸の特徴は図のように食べ物との関係でそれぞれの特徴がある。

@ 大腸は草食性家畜の消化に重要な役割を果たしているので占有率が高い。
A 胃や小腸の消化液で消化できなかった植物繊維類は大腸内の微生物によって醗酵作用を受け、
　 その途中で食糜の水分を減少させ→固形化して（小結腸）→糞・ボロとして排出（肛門）しています。
B その経路は回腸から→盲腸→右腹側結腸→左腹側結腸→骨盤曲→左背側結腸
　 →右背側結腸（結腸膨大部とも言う）→小結腸→直腸→肛門へと進む⇔名称で気付かれたヒトも
　 いると思いますが、左右の腹側と背側の部位は骨盤曲で一階の腹側から二階の背中側・背側
　 （せなかがわ・はいそく）へと進むことから二階建ての構造になっているのです。
C 馬の盲腸の容積はウシの3倍もあり沢山のバクテリアを棲息（せいそく）させています。
D 馬の大腸内バクテリア・細菌はエネルギーを作り出している⇔バクテリアは牧草や穀物の繊維を分解し、
　 特定の脂肪酸を作り出しエネルギー源としています。
E 馬の盲腸や結腸にすんでいるバクテリアは、タンパク質やビタミン群の合成作用もしています。
F 盲腸内での食物滞留時間が他の動物に比べ非常に長いのが馬の特徴です。
G 結腸と盲腸は水分の保持の場で、水分吸収は主に結腸で行われています。
H 大腸の太さは一定でなくしかも屈曲していて⇔この屈曲部位で内容物が停滞し、便秘や腸捻転を起こし
　 重度の疝痛になります。

１）大腸の肉眼構造：（馬はとてつもなく大きい）
@ 大腸の直径は小腸に比べて太く、長さは馬で約７mあります。
A 馬では盲腸、結腸、直腸に分かれ、特に結腸は二階建ての左右の背と腹（上・下）そして
　 横隔曲（横行）を含めて大結腸と呼び、その後の直腸までの結腸を小結腸と区分して呼んでいます。

２）大腸の微細構造
@ 粘膜；
　＊大腸粘膜には小腸のような腸絨毛がありません。
　＊腸腺はよく発達し、粘液を出す杯細胞の数も多い。
　＊孤立(こりつ)リンパ節はよく発達し、大きくて多数あります⇔この多数のリンパ節が免疫、
　　そして短命や長寿に関わっているのです。
A 筋層；
　＊輪走筋と縦走筋という２層からなるが、馬やウシでは直腸で最も厚い筋層となっています。
　＊馬やブタの盲腸、結腸、直腸には一部の縦走筋が局所的に集束した腸紐(ちょうひも)があり、
　　輪走筋とともに腸運動を行っています。
　　これは大量の腸内容物を大腸に貯めておくための構造であり、外部からみると腸管が数珠模様に
　　多数の膨隆状態になっています。
　　この腸紐を切断すると、膨隆が平坦になり、長い大腸となります⇔これは大腸に大量の内容物を留め、
　　食糜を発酵させエネルギーを最終的に得るための仕組みになっているのです。
B 漿膜；小腸と同様に大腸の外側を被っている膜である。

３）大腸の働き：
@ 小腸から送られてきた食糜（腸内容物）から水分を吸収し、糞便を形成し、排泄する役目が主体です。
A 腸内細菌叢（腸内フローラとも言う)により消化不十分であった植物繊維などを生物学的発酵作用で
　 分解してエネルギーにしています。
B 大腸は粘性に富む大腸液を分泌（pH約8のアルカリ性、消化酵素を殆んど含まない）し、粘膜の保護と
　 内容物の円滑な移送を助けています。
C 糞便内には、植物繊維、細菌、未消化成分、剥離した粘膜細胞などが含まれています。
D 大腸の最後の分解でも消化されにくい植物繊維は、腸壁を刺激して便通を促す大切な役割をしています。

馬の腹腔内にある内臓（腸の経路と胃、肝臓、脾臓、膵臓、腎臓の位置）模式図：
開腹して腸管を出してみた図ですが、図の左側は頭側で、右側が尾部側です。図のように腹腔内の大部分は大腸で
占められているのが理解できるはずです。

４）大腸の部位別の役割：
（１）盲腸
@ Ｂグループのビタミンの合成を行なう部位である：
ビタミンＢ含有の低い飼料の場合→食欲減退を呈し体調を崩す→神経質となる←日頃から良質な飼料による
盲腸の正常な働きが必須である。
A ビタミンＢ12（抗悪性貧血因子）以外の水溶性ビタミンＢ群は体内に蓄積されません⇒従って常に
飼料からの補給が必要である。
B 高濃度の炭水化物飼料は→ビタミンＢ群を増す役目をしている。
（２）結腸
@ 寄生虫（硬口虫・円虫）の好寄生部位で粘膜から大量の血液を吸収して生きている⇔3ヵ月に1回の
駆虫処置が必要である。
A 馬の大腸の長さと体長との比率は1：10で他の家畜に比較して低い。
B しかし、ウマの結腸の長さは比較的短いが容量が大きい。
C 結腸は腹腔内を一周して2階建てに収まっている。
D 左腹側結腸と左背側結腸は腸間膜で固定されることなく、腹腔中に遊離しているので
大腸捻転になり易い← 疝痛・腹痛の際に耳を腹に当て腸音を聞いてその程度（異常音や無音）を
知り得ることが肝腎です。
（３）直腸（約30cm）⇒肛門へ
@ 大腸の終末部である直腸は、骨盤内にあり、外界への開口部が肛門である。
A 肛門周囲には内肛門括約筋（平滑筋で自律神経支配の不随筋）と外肛門括約筋（肛門挙筋の連続で、
横紋筋性の随意筋で括約力が強い）があり、排便時は内・外の括約筋の働きにより排便される⇔これら括約筋の機能が弱ると失禁（しっきん：便のたれながし）が起こる。
B 肛門(anus)→糞（ボロ）の形成・排出を行う。


\section{他}
固形物の混入は薬事法で禁じられている。
ローションに混ぜ物とかはだめ？

貼るだけの避妊薬

\section{雑多な情報}

II.正常人ならびに内臓下垂症における直腸内圧
直腸,膀胱,子宮などの骨盤臓器は,腹部臓器の下垂
や,腹圧の影響を受けるわけであるが,これは無力性体
質や,内臓下垂症患者においては特に大きいものと老え
られる.骨盤臓器が受ける重力の影響をみるために,三
上1)は直腸内にバルーンを挿入して直腸内圧を測定し
た.それによると,正常人と内臓下垂症例における男女
それぞれの平均直腸内圧は表1,に示す如くであった.
測定体位は仰臥位,坐位,立位の3つで,各々の体位}と
おいて腹圧を意識的に加えない時の圧を直腸内圧の基
礎圧とし,意識的に強力に腹圧を加えた際の圧を直腸内
圧の意識圧とした.これでみると,直腸の基礎圧は仰臥
位で最も低く,正常男子で10.2mmHg,女子で8.Omm
Hgであり,最も高いのは坐位で男子15.4mmHg,女子.
16,3mmHgであつた.また,立位では男子11.2mmHg
女子12.5mmHgであつた,意識圧はどの体位において
も基礎圧より高く,最も低い仰臥位でも正常男子25.7
mmHg,女子21.OmmHgで,最も高いのは基礎圧同様
坐位で男子41.OmmHg,好37.8mmHgを示している
立位では男子34.3mmHg,女子30.5mmHgを示した
一方
,内臓下垂症例では,基礎圧,意識圧いづれも正常
人に比し,男女とも高値を示しており,仰臥位の基礎圧
では男子11.OmmHg,女子12.5mmHg,坐位では男子
17.8mmHg,女子17.2mmHg,立位では男子16.2mm
Hg,女子15.3mmHgを示した,また,意識圧において
は,坐位で最高を示し,男子52.3mmHg,女子45 .8
mmHgを示している.このように直腸は常に大きな重
力と腹圧の影響を受けていることが判る.

コンプレッション成形とはゴム成形（プレス）法のひとつです。
プレス成型 	

金型のキャビテイ（空隙間）に配合したゴム（シリコーンゴム）を入れ、金型を熱板間にはさみ、加圧しながら加硫して成形する方法です。たいやきをイメ−ジしてもらえればＯＫです。金型が2つ割り（上下型）又は3つ割り（上下型・中型）になっています。複雑な形状に適しています。

注入式（トランスファー）成形

複合製品の成形品などに。少ロットにも対応できるため、試作にも対応可能。
ゴム成形品、加工品は１個から承ります。他社とお見積もりを比較したい個人様、法人様に柔軟に対応致します。コストでお困りの方、試作、接着、加工などのご相談もお気軽にお問い合わせください。右：シリコン製品加工製作例
配合したゴム（シリコーン）を注入式金型のシリンダ−中に置き、これを圧入孔を通じて密閉した型のキャビテイ中に圧入し、成形加硫します。形状の複雑なものや金属との加硫接着製品などに効果的な成型方法です。

赤ちゃん向けのシリコーン玩具からキッチンツール、スポーツ用品、健康グッズ、アクセサリー、工業用・介護用シリコンゴム（樹脂）の加工、成形まで幅広くご依頼を承ります。他社とのお見積もりを比較したい個人様、法人様に柔軟な対応をいたしております。コストでお困りのお客様、また、成形方法、樹脂との接着などでお困りの方、一度ご相談下さい。

シリコーンは防振性・ガス浸透性・難燃性などさまざまな特徴を生かし、家電はもちろん口紅からロケットまで幅広い分野で活躍しています。
シリコーンは安全性が高く、高品質の素材として評価され続けています。 弊社では透明度の高いシリコーン（PDMS）シート素材から、加工、成形も行います。不明な点はお気軽にお問い合わせください。

シリコーンゴムは電気絶縁性にすぐれ（1〜100ＴΩ・ｍ｛1014〜1016Ω・ｍ｝）、広い温度範囲及び周波数領域にわたって安定しており絶縁材料として最適で


    ペニスサイズって他人のサイズも気になるのですが、動物はいったいどのくらいの大きさのペニスを持っているのでしょうか？体の大きさが大きい動物だから、ペニスが大きいとは限らないようです。

    ゴリラ 3cm

    オラウータン 4cm

    パンダ 7cm

    チンパンジー 8cm

    トラ 12cm

    ボノボ 14cm

    犬（ボーダーコリー）15.2cm

    犬（ジャーマンシェパード）20.3cm

    犬（グレートデン）25.4cm

    馬（ポニー）35.6cm

    馬（中型）55.9cm

    馬（大型）71.1cm

    シロナガスクジラ 2m〜3m


    驚くことに、ゴリラさんはあんなに大きな体格のわりには、アソコは小さいのです。また、有名ですが馬はやっぱり、立派ですね。大きい人のことを馬に例えて、馬並みとかいったりしますよね。動物のペニスサイズも色々ありますが、人のサイズも色々な大きさなのはご存知ですか？当サイトでは独自のアンケートを実施し、サイズに関して様々な情報を公開しています。興味のある方は是非、左のメニューから色々と見ていってください。

当サイトは巨根のアイテムの紹介を行っており

馬のペニス長→（馬自体の大きさにもよるが）35〜72センチ…人間で言ったら小指突っ込まれた以下のレベルだな

専門家ではないので計った事は有りませんが…
実物、映像、画像で見た限りは、通常で２〜３０ｃｍ、使用時は５０〜７０ｃｍ位でしょうか。
蛇足ですが、人間が手伝う時は両手で目標を定めます。
種類や体格で個体差は有りますよ。
勿論、物の善し悪し、事にあたっての善し悪しは別の話になります。（特に人間場合は技術が大事です。）
又、太さの方は長さに比してたいした程ではないようですね。

\section{雑多な情報}
．P5 用のオーバーチューブは外径12.2 o，
T5，BI5 用は13.2 oである．バルーンはどちらも
厚さ0.1 oのラテックス製で非常に柔らかいもの
である．バルーンへの送気，脱気は専用ポンプに
より拡張圧をモニターしながらワンタッチで行え
るようになっており，45mmHgの圧設定で使用して
いる．この45mmHg の圧力は動物実験で求めた内
視鏡挿入に必要な把持力を持たせるための必要最
小限の圧であり，バルーンの拡張により被検者が
苦痛や不快を訴えることがない程の低圧である．


寄生虫　二つの特徴
外から食い破って人体に進入、疱疹などを引き起こす
体内を食い荒らす

\section{雑多な情報}


Home／New Information-バロスタット インフォメーション

New Information

	バロスタットインフォメーション
Ｇ＆Ｊ Electronics,INC 	


　北米及びヨーロッパにおいて、我々のバロスタットがNo, 1であると自負しています。Dr. William Whitehead及びDr. Emeran Mayerといった多くの重要な研究者から、現在注文を受けている。これらの販売は、非常に重要であり、両先生はSynectics社のバロスタットを使用しており、現在DistenderUバロスタットに切り換えようとしています。彼らは、Synectics社が設計を改良しようとしないため、サービスに不満があります。Synetics社はスエーデンを拠点にしていていますが、スエーデンの製薬会社からディステンダバロスタットの注文を２台いただきました。
さらにあなた方の質問に答えようとすると1)、Dr. Whiteheadがバロスタット試験について書いた論文の項目を追補させていただきます。私はdraft copyのみを持っており、今日Dr. Whiteheadにofficial copyの請求しています。
この論文の１２ページを同封しました。このページには最小ディステンション圧力を調整する２つの方法があります。２つ目の方法について、ディステンション圧力10〜12mmHgを見積もっています（項目3. 1. 4 #2）。私は、いかにして10〜12mmHgの設定値を得たのか、ニューヨークの顧客と連絡をとっています。方法としては、バルーン容積30 mLに達するまで、バロスタット圧力を1 mmHgに増加されることです。次に、この圧力値に2 mmHg加え、最小ディステンション圧力として使用します。
パラグラフ３とパラグラフ４にあるように、論文では、操作圧力の決定法については、特にないことを示唆しています。その結果、多くの選択肢が顧客に委ねられていることが分かると思います。このため、私の顧客に科学文献をを再検討し、研究に最も良い方法を決めていただくことを試みています。
また、Dr. Holtmannと話をし、バロスタット研究に関するreview paperについて彼がどのように考えているのか聞きました。"gold standard"でなければ、いくつかの良いアイデアがあると感じています。バロスタットのFDA submissionの場合、新しいマニュアルの第５章に、排出速度と圧力設定値を推奨しているtableが書いてあります。これがまさに、その推奨値です。排出速度について、ほとんどの人は、大きい器官で25〜30 mL/sを使用しています。多くの場合、40 mL/sでは、カテーテルの直径がこのような高い排出速度で操作するには細すぎるため速すぎます。

まとめ：
バロスタットは、研究者が使用する部分がほとんどであり、会社の蓄財を製品開発に投資してきました。DistenderとSynectics SVSとを使用した顧客からの不満の多くは、SVSにより全実験をSynecticsが欲している方法を実行しようとしていることです。私は、顧客がしたいことを聞き、次に、バロスタットでできることを確認するよう心がけています。
販売者としてあなたが私からただ一つの回答を得ようとしているため、わずかながら不満を感じます。主にストレスを感じる点は、ほとんどのパラメータ値の範囲しか与えることができないからです。論文のdraft copyが一助となるでしょう。Dr. Whiteheadが私にcopyを送ってこなかった場合、あなたのために私が市内の大学の図書館に行って来ます。この情報に急いでいるのであれば、東京の大学に行かれるのが良いでしょう。

先生方の25%しかバロスタット使用しておらず、数名の方はDistenderに切り換えていると概算しています。


文献　バロスタット標準化手順　　抜粋 	1999,8,27
バルーン内圧の決定
	どのような圧力値を使用すべきか、未だに議論がある。
選択肢は以下の２つがある。
	１： 	操作圧力の選択により、腹腔内圧と上昇させる事象（例えば、呼吸運動、歪み、咳）を検出する。この場合、各実験群の平均値として操作圧力を報告する。
	２： 	標準操作圧力を研究対象の被検者毎にa prioriで決め、バッグを完全に虚脱させ続けるのに十分高くする。通常、圧力は10〜12 mmHgである。
　いずれの選択肢も議論を強制しない。バロスタットバルーンが消化管にあるため、複数のartifactを誘発する。多くの調査者は、バロスタットバルーン内の操作圧力が、研究対象となっている分節内の消化管運動の生理学的パターンを妨げるが、壁緊張変化に対するバロスタット記録の応答性を高めなければならない。
バルーン内操作圧力の決定に対して特別な推奨例はないが、消化管分節の研究を開始する際、分節で発生すると思われる生理学的事象について、操作圧力の影響がしないようにしなければならない。
結果の表現法
　複数の著者は、バッグの容積変化と関係なく、被検者間でバッグの基線容積または様々な条件で比較している。作業班のメンバーは、バロスタット容積がtest-retest reliabilityの容認可能なレベルで試験した２つの方法で、被検者にわたって相関することを示しているため、被検者間、セッション間で比較することが有効であると感じている。しかし、非常に大きい測定誤差がバッグの大きさとsurrounding anatomyの変異に寄与するため、作業班の他のメンバーは、被検者間とセッション間の比較は全く有効ではないと感じている。バロスタットは、緊張自体より筋緊張変異を主に測定し、この変異がバッグ容積（つまり、容積単位　e.g. +/−x ml）の変化として最もうまく表現していると確信している。

Dr. Gerald HoltmannとSam
Dear Gerald:
　下の表を完成させ下さい。以下の器官について安全な最大圧力を示して下さい。FDA submissionでこれを示す必要があります。
　　食道＝　？mmHg、胃＝　？mmHg、小腸　＝mmHg、結腸　＝mmHg、直腸　＝mmHg

Dear Sam
我々は、実際に十二指腸（空腸）と胃でバロスタットを使用して実験を行っています。十二指腸では、最大圧力が45mmHgに達しており、胃では、わずかに低い値になります。しかし、私は45mmHgでもまだ安全であると思っています。食道と結腸では、実験を行っていません。しかし、収縮時に生理学的な圧力レベルを越えない圧力であれば安全であると思います。40または45mmHgが良いでしょう。

マニュアル抜粋
5.6. 圧力と容積範囲
　患者に解剖学的差異があるため、バルーンディステンションの大きさに容積を使うことは勧めていません。全患者で同じ値に調整することができ、圧力が測定できます。適切なシリンダ容積を選択することで、システムの性能に影響することに注意が重要です。大きいシリンダを使用する場合、圧力スパイクが生じるため、誤った制動をしたり振動が起きます。断面の大きいシリンダの場合、ピストンのわずかな動きにより、バルーンの割合（%）として有意な容積変化となります。例えば、1200mLシリンダは、モータの各ステップで1.608mLに置き換えることができます（付録F, Table F1参照）。その結果、容積20mLのバルーンを用いた場合、各モータステップは、バルーン容積の8%に置き換わります。このようにすると、バロスタット制御システムが圧力設定ポイントを越えてしまうため、過剰な振動の原因になります。Table5.1.には、ヒト患者の研究用に推奨シリンダサイズを提供します。多くの調査者は、最小ディステンション圧力10〜12mmHgの使用を報告しています。
器　官 	推奨シリンダ 	推奨排出速度 	推奨最大圧力
食　道 	200mL 	10〜20mL/s 	50mmHg
胃 	1200mL 	25〜40mL/s 	40mmHg
小　腸 	50mLまたは1200mL 	25〜30mL/s 	40mmHg
結　腸 	50mLまたは1200mL 	25〜40mL/s 	50mmHg
直　腸 	750mLまたは1200mL 	25〜40mL/s 	60mmHg
Table 5. 1. 推奨シリンダサイズ

5.7. 要約
患者の準備とカテーテルの位置と確認の仕方は、外科医の責任で行います。この章の目的は、現在、公表されている科学論文に基づいた手引きとしてのみ役立てていただくことにあります。Protocol Plusディステンションソフトウエアの最後の付録には、trackingタイプ(SRS)の知覚研究のために、圧力の設定例があります。この項目には、痛閾とコンプライアンスの計算例を書いておきました。

付録　P
計算例

P. 1. 背景

この付録には、Single Random Staircaseプロトコルを使用した直腸研究の結果例があります。この研究は、ディステンションランプ4mmHgステップで、各ステップには60秒のduration、圧力は60秒間resting pressure 12mmHgにしました。最大許容圧力は48mmHgです。患者がPerception Panel上のranking keyまたは2以上のキーを押した際に、Single Random Staircaseプロトコルのtracking機能を設定し操作しました。患者には、各ディステンション終了30秒以内に内臓知覚を順位付けさせ、同時に、操作者は直腸容積を記録しました。
研究時に、以下のTableに示すように圧力値と容積値を記録しました。
サンプル
NO 	プログラム圧力
mmHg 	直腸容積
mL 	時 間　
時/分 	内臓知覚
1 	12 	2.6 	14//00 	0
2 	15 	3.6 	14/02 	0
3 	20 	6.1 	14/04 	0
4 	24 	45.8 	14/06 	1
5 	28 	65.5 	14/08 	2
6 	24 	68.8 	14/10 	1
7 	24 	74.0 	14/12 	1
8 	28 	73.5 	14/14 	1
9 	32 	99.5 	14/16 	1
10 	32 	114.0 	14/18 	2
11 	28 	117.9 	14/20 	2
12 	28 	121.6 	14/22 	2
13 	28 	129.2 	14/22 	2
14 	24 	128.0 	14/24 	3
15 	20 	120. 	14/26 	2
Table P. 1.　SRS trackingプロトコルの結果


P.2.　計算
痛閾：
　この研究の場合、痛閾は2以上の最初の痛みから、全圧力の平均として定義しました。上記のTableから、サンプル5から研究終了までの圧力値を平均して、痛閾を計算しました。痛閾の計算により26.9mmHgとなります。


コンプライアンス：
コンプライアンスは、容積を圧力で割って計算します。以下のTableには、これらの結果に対するコンプライアンスの計算値が書いてあります。
Table P.2. 直腸コンプライアンスの計算
サンプル
No 	プログラム圧力
mmmHg 	直腸容積
mL 	コンプライアンス
V/P
1 	12 	2.6 	0.21
2 	16 	3.6 	0.23
3 	20 	6.1 	0.31
4 	24 	45.8 	1.91
5 	28 	65.5 	2.34
6 	24 	68.8 	2.87
7 	24 	74.0 	3.08
8 	28 	73.5 	2.63
9 	32 	99.5 	3.10
10 	32 	114.0 	3.56
11 	28 	117.9 	4.21
12 	28 	121.6 	4.34
13 	28 	129.2 	4.61
14 	24 	128.0 	5.33
15 	20 	120.3 	6.02
Table P.2 直腸コンプライアンスの計算


STAR　MEDICAL　INC.
E-mail: star@starmedical.co.jp


\section{雑多な情報}

7.ジェイムズ・マリオン・シムズの婦人科実験（アメリカ）

　シムズ鏡の開発や直腸検診の際の姿勢であるシムズ位など、多くの人がジェイムズ・マリオン・シムズを婦人科医学の父であるとしている。しかし彼は実験のために当時の奴隷を被験者としており、その手術は今日では社会的不適切だったとされる。

　シムズは先進的な治療法の開発や研究のために、3人の膀胱膣瘻 (膣と尿管の間に孔が開く)を患った女性の奴隷に対して麻酔なしの手術を5年にもおよび行った。女性の一人は30回も手術を受けている。


\section{未整理の情報}

泌尿器科・人工透析　重信クリニック

お問合せはこちら

    ごあいさつ
    クリニック概要
    診療案内
    施設案内
    よくあるご質問
    スタッフ紹介
    採用情報
    リンク

ごあいさつ

重信クリニックホーム > 診療案内 > 検査について
*
検査について
主な検査のご紹介

前立腺癌検診

    血液検査、超音波検査、直腸診を行い、必要であれば他院でMRIを撮影します。さらに、前立腺生検が必要と判断された場合は超音波下に前立腺組織を保取し、病症診断を行います。
    当院では基本2泊3日の入院で前立腺生検を行なっています。(生検に伴う出血、急性前立腺炎の発祥の有無を注意深く確認し、なるべく安全で患者さんに負担の少ない生検を目指しています。もちろん診断精度にも拘った生検をしています。)
尿流量検査

    言葉のやりとりだけでは実際の排尿状態を把握することが難しいことがあります。排尿状態を客観的に評価する方法として、尿の流量測定が有用です。この検査は、機械に接続されている特殊な便器に向かって排尿するという非常に簡単な検査です。その際の排尿時間や、排尿の勢いを測定し、数値化しグラフ化することで排尿状態を正確に把握することができます。
残尿測定

    残尿測定は排尿直後に膀胱内にどれくらい尿が残っているかを調べる検査です。
    排尿後すぐに超音波検査（エコー）を行うことで簡単に測定することができます。（場合によって尿道から膀胱に細い管を挿入し、この管から出る尿量を直接計測する方法をとることもあります。）
    残尿測定を行うことで、膀胱の機能や前立腺肥大症・前立腺癌術後などの蓄尿・排尿の状態を評価することが可能です。
尿細胞診断

    尿の中に脱落した粘膜や細胞を調べてがん細胞がないかを調べます。尿を調べるだけの簡便な検査ですが、結果が出るのに1週間程度かかります。
膀胱鏡検査

    近年、新しく開発された画像解像度の高い膀胱鏡（膀胱ビデオスコープ）の使用により十分な情報が得られるようになり、当院でも積極的に使用しています。
    特に男性の場合、これまでは硬くて曲がらない硬性鏡という内視鏡を用いており痛みが大きかったのですが、新しいものは軟性鏡と呼ばれるくねくね曲がる内視鏡（胃カメラの管が細いものを想像してください）を用いており、こちらは麻酔を必要とせず、恐怖感も和らぎます。
    この検査では、がんの発生している場所や数、大きさや形などを詳しく調べることができ、今後の治療方針に有用な情報が得られます。
尿路造影

    基本的には男性に対する検査です。男性は尿道が膀胱から尿道口まで約15cmあります。尿路造影とは、その尿道に異常がないか調べる検査です。具体的には、尿道が細くなっているところはないか、尿道に腫瘍はないかなどを調べます。以前は頻繁に施行されていた検査の一つでしたが、近年は内視鏡検査の方が得られる情報が多く、施行頻度は減少傾向にありますが、尿道狭窄などの際には有用な検査です。

    まずペニスの先の尿道口に細いチューブを挿入し、そこから注射器を用いて造影剤を注入します。そして、注入と同時にレントゲン撮影を行います。通常は、正面と、少し横向きになって頂くなど様々な方向から写真を撮影します。造影剤注入時に若干の痛みを伴うことがあります。
膀胱造影

    膀胱造影検査は様々な疾患に対して行ないます。女性の尿失禁や、小児の膀胱尿管逆流症といった疾患ではほぼ必須の検査です。

    女性の尿失禁の場合、膀胱の形、尿道と膀胱がなす角度、膀胱の下垂などを調べる目的で行ないます。膀胱尿管逆流症の場合、膀胱内に注入した造影剤の逆流の有無で診断されます。その他、膀胱の外傷など膀胱の状態を画像で把握する際に行ないます。

    尿道口から細い管を挿入し、膀胱内に造影剤を注入します。その状態でレントゲン写真の撮影を行ないます。非常に細い管ですが挿入時に若干の痛みを伴うことがあります。

    リンク：症状と治療について リンク：検査について リンク：透析棟について 

診療案内

    診療案内
    症状と治療について
    検査について
    透析棟について

泌尿器科・人工透析　重信クリニック

〒791-0204　愛媛県東温市志津川246-6 [MAP]
TEL:(089)964-1188
FAX:(089)964-1197(外来)/(089)964-1165(透析棟)/(089)964-1408(事務長)
ホーム　　ごあいさつ　　クリニック概要　　診療案内　　施設案内　　よくあるご質問　　スタッフ紹介　　採用情報　　リンク
c Shigenobu Clinic All Rights Reserved.

\section{未整理の情報}


    gooブログ ログイン ランダム 独機墜落、往路で急降下練習か 

	

    記事を書く 

    検索  

現代医学的鍼灸治療
針灸師および鍼灸ファンの医師向けに、現代医学的知見に基づいた鍼灸治療の概要を説明する。
陰部神経刺針の適応について
2011-04-05 | 経穴の臨床的な意味

陰部神経刺針は、「シモ」の穴の症状に用いられるが、内科・泌尿器科・婦人科・整形外科などの縦割り科目分類では、全体像を把握しづらい面があるので整理を試みた。

　

陰部神経(S2〜S4)は、体性神経で運動成分と知覚成分に分けられる。運動成分については排尿排便運動になるが、骨盤神経（副交感）や下腹神経（交感）の要素がからみ、また重篤な器質的疾患の結果として排便排尿の障害が生じている場合が多いので、一般に針灸で改善させることは難しい。しかし痛みに関しては、針灸にはさまざまな適応があると思われる。

１．陰部神経の運動作用  
骨盤神経は排便・排尿に促進的に働く。下腹神経は排便・排尿に抑制的に働く。
陰部神経は、肛門挙筋と外肛門括約筋の運動を支配している。陰部神経は、畜便・畜尿時に漏れを防ぐ役割と、排便・排尿時に意志により、大小便排出を我慢する役割がある。陰部神経の運動作用はなくとも生存には困らないが、社会生活を営めなくなる。

１）畜尿・畜便運動
@畜尿時、無意識的に外尿道括約筋を閉じることで、尿失禁を防ぐ。
A畜便時：無意識的に外肛門括約筋を閉じることで、便失禁を防ぐ。
　※排尿排便の我慢は、外尿道括約筋や外肛門括約筋の強度収縮により可能となる。

２）排尿・排便運動
@意志により外尿道括約筋を緩めることで、排尿できる状態になる。
※陰部神経が異常興奮すると外尿道括約筋が過緊張し排尿障害になる。逆に陰部神経が出産などの際に障害を受けると、筋の収縮性が低下して尿失禁を生ずる。
A意志により外肛門括約筋を緩めることで、排便できる状態になる。
B肛門挙筋は、便を排出するとき、肛門が下方に押し出されるのを制止する役割がある。

２．陰部神経の知覚興奮と針灸治療

※陰部神経刺針の方法については、筆者の過去ブログの腰下肢症状のカテゴリー中の＜馬尾性脊柱管狭窄症に対する陰部神経ブロック刺針＞で記述済み。

１）膀胱炎・尿道炎での痛み
陰茎背神経の興奮による。
※前立腺、直腸の知覚は、副交感性である骨盤神経支配。慢性前立腺炎（肛門奥の不快感）に針灸を試みたが無効だった経験がある。
※陰部神経は、肛門の知覚や運動を支配する会陰神経が分かれるので、中極や関元からの刺針は、肛門に針響を与えることも原理的にはできるはずだが、実際にはペニスに響いてしまうことが多い。下腹部に刺針して肛門に響かせることが、便秘治療の秘訣だと記している文献が多いのであるが・・・。

２）ED
陰茎背神経は、ペニス全体を知覚支配している。中極・大赫：陰部神経の終枝である陰茎背神経を刺激できる部位であり、ペニス先端まで響かせる方法がよいとされる。　

３）痔痛
肛門裂創での痛みや外痔核での痛みの直接原因は、陰部神経の分枝である会陰神経の興奮による。
肛門裂創や外痔核に対しては陰部神経刺針が効果ある場合が多い。内痔核に対しては陰部神経刺針を行うことで外肛門括約筋の血流をよくすることで静脈鬱血状態を改善するのではないだろうか。筆者の痔の針灸治療は、2.5寸＃８相当中国針を使い、会陽穴から直刺深刺を行うことが多い。
これは陰部神経直接刺激ではいが、肛門部諸筋の緊張緩和および血行改善作用だろう。患者は刺針中、肛門の温感と緩む感じを実感する者が多い。

４）肛門挙筋由来の痛み
立ち座りの時、尾骨〜骨盤底に感じる強い痛み。肛門挙筋の過剰収縮、肥厚によるという。尾骨外縁に圧痛が出現する。筆者は、その圧痛点に２寸＃４程度の鍼で深刺すると良好になった治験を数例もっている。

５）分娩第２期の痛み
分娩第２期（娩出期）は、膣道や会陰が、胎児により伸展されて痛む。これは体性神経である陰部神経の興奮による。昔、筆者は家内の初分娩に立ち合い、出産直前の陣痛緩和目的で、家内の痛いという場所（仙骨部）を強く指圧すると、いくらか痛みは軽減した。陣痛とは周期的に訪れる激痛であるが、波のピークには同じような場所が再び痛むというので、そのたびに押圧を繰り返した。これは対症療法として一定の効果があったと思っている。
※分娩第１期（開口期）は、子宮上部の平滑筋の強い収縮による痛みであり、交感神経性の下腹神経（Th10〜L1）が痛みを伝達する。子宮口が開口する時、陰部神経を受けるので、陰部神経の興奮の要素もある。
※下腹神経：Th10〜Ｌ１レベルから出て骨盤内臓器を支配する交感神経。

６）馬尾性間欠性跛行症的症状　
坐骨神経は梨状筋下孔から骨盤外に現れる。梨状筋下孔からは陰部神経も出るが、小坐骨孔から再び骨盤内に戻るように走行している。

陰部神経障害が膀胱直腸障害をもたらすことがあるのは上述の通りである。陰部神経障害をもたらす原因として脊柱管狭窄症が知られているが、梨状筋の緊張が陰部神経絞扼状態を惹起していることが考えられる。

間欠性跛行といえば馬尾性脊柱管狭窄症と下肢閉塞性動脈硬化症が２大疾患となるが、梨状筋緊張による陰部神経絞扼でも間欠性跛行は生じるのではなかろうか。脊柱管狭窄症という器質的疾患が針灸で改善するとは思えないのである。

しかし間欠性跛行症状を訴えて針灸に来院する者のうち、陰部神経刺針を行うことで、５割程度は効果があるという印象がある。そして針灸が効果ある者は、比較的軽症の間欠性跛行が多い。梨状筋緊張性による間欠性跛行（そして膀胱直腸障害）であれば、梨状筋　刺針や梨状筋起始部刺針（≒陰部神経刺針点）が有効となるのではかろうか。

３．仙骨神経障害症候群（高野正博）
１）高野正博医師は、直腸肛門痛、括約不全、排便障害、腹部症状は互いに合併しやすいことを指摘し、これら四症状と仙骨神経障害をもととする症候群を、仙骨神経障害症候群と名づけた。この症候群の患者では、仙骨の左右で陰部神経に沿って圧痛を伴う硬結があることがわかった。陰部神経ブロックを行ってみると、65％の患者で疼痛消失をみた。この結果、上記症状は陰部神経由来の疼痛であることが推測できたとしている。

２）便失禁患者においても、陰部神経に沿って圧痛を伴う硬結を触れることが多く、逆に陰部神経痛患者に肛門括約筋不全を伴うことが多かった。　　

３）過敏性腸症候群（IBS)
IBSの精神ストレスが結腸運動に悪影響をもたらした結果であるとされる。しかし陰部神経痛患者が訴えるIBSは、中枢のストレスではなく仙骨神経障害症候群としての直腸性排便障害があるため、口側の結腸が便を出そうとして痙攣状態になりIBS様症状を呈している例がある。この例も陰部神経に沿って圧痛を伴う硬結を触れ、骨盤痛を伴うことが多い。
文献：高野正博：会陰痛を主訴とする仙骨神経障害の病態の解明に向けて−仙骨神経障害症候群−；日本腰痛学会雑誌、第11巻・第1号

ジャンル：
    ウェブログ

コメント (1)   この記事についてブログを書く
≪ 梨状筋症候群の針灸治療 | トップ | 掌蹠膿疱症の局所刺絡治療 ≫
最近の画像［もっと見る］

    ベル麻痺の予後推定と針灸治療 ベル麻痺の予後推定と針灸治療
    1週間前
    ベル麻痺の予後推定と針灸治療 ベル麻痺の予後推定と針灸治療
    1週間前
    ベル麻痺の予後推定と針灸治療 ベル麻痺の予後推定と針灸治療
    1週間前
    ベル麻痺の予後推定と針灸治療 ベル麻痺の予後推定と針灸治療
    1週間前
    陳久性反回神経麻痺の針灸治験　Ver.2.１ 陳久性反回神経麻痺の針灸治験　Ver.2.１
    2週間前
    陳久性反回神経麻痺の針灸治験　Ver.2.１ 陳久性反回神経麻痺の針灸治験　Ver.2.１
    2週間前
    大椎・治喘・、定喘の効能 大椎・治喘・、定喘の効能
    2ヶ月前
    大椎・治喘・、定喘の効能 大椎・治喘・、定喘の効能
    2ヶ月前
    フルート練習過多による指の屈伸障害が、「バネ指の針治療」で改善した例　 フルート練習過多による指の屈伸障害が、「バネ指の針治療」で改善した例　
    2ヶ月前
    肩関節の結帯動作制限に対する針灸治療 肩関節の結帯動作制限に対する針灸治療
    3ヶ月前

1 コメント
コメント日が  古い順  |   新しい順

質問です (柴田英俊)
    2012-06-01 14:12:05
    陰部神経障害で悩んでおります。神経内科も泌尿器科および肛門科でも原因はわからないとのことです。具体的には、排尿、排便のコントロールができなく、出したい時に出せず、我満すべきときに、失禁してしまいます。また、勃起不全も伴っています。札幌ですけど、陰部神経を見てくれる針きゅうは存在しますでしょうか？

コメントを投稿

名前
タイトル
URL

    ※名前とURLを記憶する
コメント

コメント利用規約に同意の上コメント投稿を行ってください。


数字4桁を入力し、投稿ボタンを押してください。
トラックバック

この記事のトラックバック  Ping-URL

    記事一覧 | 画像一覧 | 読者一覧 | フォトチャンネル一覧
    ≪ 梨状筋症候群の針灸治療
    掌蹠膿疱症の局所刺絡治療 ≫

お知らせ
	親子で楽しめる「妖怪ウォッチ」ゲーム！
	あなたは大丈夫？セキュリティのウソ・ホント
	無料で安心、写真も便利なgooブログ♪
	gooアンバサダー募集中!!
	もっと読まれたい！と思ったらアピールだ！
プロフィール

読者になる2
性別
    男性
都道府県
    東京都
自己紹介
    臨床経験33年の鍼灸師、似田敦（にただあつし）です。東京都国立市で「あんご針灸院」開業。（故）代田文彦先生門下生出身。現代針灸科学研究会主宰。

ログイン
ログイン編集画面にログイン ブログの新規登録
goo おすすめ
今週のgoodなブログ！
	ＵＣＨＵからの贈り物
	金剛山・高倉山　を歩きました。　　　　2015-04-26
	土手の伊勢屋
	なかがわ水遊園へ
	フロンターレに見習いたいファンサービス！　川崎フロンターレ　ギャレット ポップコーン
	最新記事一覧
	公式Facebook
	公式Twitter
みんなが選んだブログ
	ねこと　はんこと　もげりんちょ
	はろるど
	*begejstring for DANMARK*
カレンダー
2015年5月 日 	月 	火 	水 	木 	金 	土
					1 	2
3 	4 	5 	6 	7 	8 	9
10 	11 	12 	13 	14 	15 	16
17 	18 	19 	20 	21 	22 	23
24 	25 	26 	27 	28 	29 	30
31 						
前月
次月
最新記事

    当ブログにようこそ
    ベル麻痺の予後推定と針灸治療
    陳久性反回神経麻痺の針灸治験　Ver.2.１
    大椎・治喘・、定喘の効能
    フルート練習過多による指の屈伸障害が、「バネ指の針治療」で改善した例　
    肩関節の結帯動作制限に対する針灸治療
    眼窩内刺針が刺激対象とするもの
    調節性眼精疲労に対する針灸治療の考察　
    咽頭痛に対する局所刺針と合谷皮膚刺激
    五十肩拘縮期の関節モビリゼーション技法　Ver.1.2
    平成２６年秋の「現代針灸科学研究会」開催のご案内（受付終了）
    舌痛症の針灸治療 Ver.1.2
    奔豚の病態生理と一症例
    足三里刺針、陽陵泉刺針の響かせ方
    奇経の走行について　その１ Ver.1.1

>> もっと見る
カテゴリー

    現代医学的針灸の公開にあたって(3)
    総論(7)
    古典概念の現代医学的解釈(26)
    経穴の臨床的な意味(40)
    頭顔面症状(17)
    頸腕症状(10)
    肩関節痛(13)
    腰背痛(9)
    腰下肢症状(13)
    膝痛(8)
    上下肢症状(25)
    腹部症状(14)
    胸部症状(5)
    末梢循環器症状(4)
    全身症状(7)
    眼科・耳鼻咽喉科症状(23)
    泌尿・生殖器症状(4)
    産婦人科症状(2)
    小児科症状(2)
    特定疾患(2)
    灸療法(2)
    やや特殊な針灸技術(7)
    人物伝(11)
    雑件(16)

最新コメント

    山田義治先生への返信/調節性眼精疲労に対する針灸治療の考察　
    山田義治/調節性眼精疲労に対する針灸治療の考察　
    やはたなおこ/百会の治効と導出静脈
    やはた　なおこ　様/百会の治効と導出静脈
    やはたなおこ/百会の治効と導出静脈
    似田/坐骨結節滑液包炎の針灸治験
    山田/坐骨結節滑液包炎の針灸治験
    胡子修二/陳久性反回神経麻痺の針灸治験　Ver.2.１
    宮本年起/三焦・心包とは何か？
    Unknown/気虚・陽虚・血虚・陰虚の考え方
    川越宏文/代田文誌先生の知られざる話 Ver.1.3
    456kyoto/開業針灸師のための検査値語呂あわせ
    鈴木　学/座位での肩井刺針で脳貧血が起きる現象について
    Ｔ/鍼灸古典派は、現代的な意味での発展はできるのか？
    鈴木　学/逆子に対する至陰の灸の文献的検討

最新トラックバック

    マラソン中にわき腹が痛くなったときの対処法 (うたにっき)
    レイノー症候群とは (レイノー病を治す(ETS手術))
    生理痛のためのアロマテラピーケア (アロマテラピークラブ)
    冷え性チェック (アロマテラピークラブ)
    神経因性膀胱の療法 (膀胱の病気の予防と症状の豆知識)
    肋間神経痛の症状 (知って得する事典)
    肋間神経痛の原因 (知って得する事典)
    肋間神経痛の治療 (知って得する事典)
    レイノー症候群（レイノー病）の原因と症状 (家庭の医学の大辞典)
    ◆骨盤臓器脱：膀胱や子宮が飛び出す病気 (明日への道しるべ＠ジネット別館)

バックナンバー






ライブドアニュース

    ログインlivedoor

ニューストップ > ライフ総合

    キャバクラ 看護師 年収・給与 びっくり(ﾟдﾟ)! 

医者と看護師、どちらが脳卒中の発病リスクが高い? （shutterstock.com）
現役看護師が明かす懐事情 夜勤のない病院ではキャバ嬢に転身する人も

    ツイート

2015年11月27日 16時0分
ざっくり言うと

    現役看護師が厳しい懐事情を明かしている
    夜勤がないクリニックに務める看護師のなかには、キャバクラに転身する人も
    夜勤や病棟手当、危険手当がないと本当に厳しいと語っている

現役ナース　結婚相手は医師よりも救急隊員や警官が多いそう
2015年11月27日 16時0分

NEWSポストセブン

　産婦人科を舞台にした綾野剛主演の『コウノドリ』（TBS系）が高視聴率を獲得して話題を集めている。人の生死に関わる舞台で懸命に働く医師や看護師は人々の尊敬を集めるが、実際の現場は決して美しいことばかりではない。病院の表も裏も知り尽くした現役ナースたちが赤裸々に語り合った。

「最近医療ドラマって本当に多いですよね。でも、ああいうのってあまり観ないんです。あまりに現実離れしていて……」

　そう口を揃えるのは都内の総合病院やクリニックで働く現役看護師たちである。

　黒髪が似合うハキハキとした喋り方が特徴の泌尿器科Aさん（40代）、最年少で長髪、おしとやか系の外科Bさん（20代）、茶髪で笑顔が印象的な耳鼻科Cさん（30代）の美人ナース3人だ。匿名を条件に本音を明かした。

──ナースにとって、医師はどんな存在なのか。

外科B：ハッキリいってドラマみたいに優しくて魅力的なドクターは少ないです。患者さんから「先生さま」といわれるうちに勘違いするのか、看護師を見下す医師が多い。

耳鼻科C：そういう人に限って、各病棟に看護師の恋人を作るんですよ。ウチのドクターは、夜な夜な医局（医師の事務室）でイチャついてる。

泌尿器科A：ウチの妻帯者のドクターは忘年会の景品に「○○先生とデート」券というのをつけてくる。別に行きたくもない看護師が当たれば、愛人の看護師にその券を譲る。

　バレバレなんだけど、奥さんや周囲の目が怖いから下手な小細工しているんですよ。反対に、「一晩だけお願いネ」とか単刀直入にいってくるドクターもいて（苦笑）。

外科B：でもお金を持っているのは確かですよ。だからドクターを狙っている看護師はいますね。30代後半の先輩ナースがそう。

耳鼻科C：看護師のお給料は薄給だからね……。

──看護師の生活は厳しい？

耳鼻科C：私たちの基本給は病院にもよるけど、新卒で18万円くらい。最初は同年代の会社員と変わらないけど、そこからなかなか給料が上がらないから頑張って夜勤しないと稼ぎは増えません。

泌尿器科A：その点ドクターはいいよね。研修医も給料が安いとはいうけど、外勤バイトすれば一晩に10万〜20万円は貰える。

外科B：夜勤や病棟手当、危険手当とかがついているからまだマシだけど、ないと本当に厳しい。だから、夜勤がないクリニック勤務の看護師にはキャバクラで働いている子もいます。そもそも夜が暇だし、聞き上手で、あとなぜかお酒に強い人が多い（笑い）。看護師からキャバ嬢に転身する子はとても多いですよ。

耳鼻科C：キャバクラからの“出戻り”なんてのもいたりしますよね。キャバは若いうちしか働けないけど、看護師は歳をとっても続けられるし、結婚して子供を産んでもアルバイトとして働くこともできるから。

泌尿器科A：結婚といえば、ドクターと結婚する看護師は意外と少ない。多いのは消防士や警察官かな。運ばれてくる患者に一緒に付き添った救急隊員や警察官と結婚っていうのがよくあるパターンですね。

耳鼻科C：でも結婚しても、お互い気が強いから別れちゃうことが多いですよね。周りにはシングルマザーもいっぱいいますよ。看護師はどこも人手不足で再就職は簡単。安いとはいえ旦那さんがいなくても何とかなる程度の収入も、一人で生きていく肝っ玉も看護師にはあるからでしょうか。

※週刊ポスト2015年12月11日号







性行為もできる人工膣の移植に成功【動画】
投稿日: 2014年04月15日 18時44分 JST 更新: 2014年04月15日 18時45分 JST



米国のウェイク・フォレスト・バプティスト・メディカル・センターが、人工膣の作成と患者への移植のパイロットスタディに成功したと発表しました。

同センターの再生医療研究所ディレクターAnthony Atala 氏が率いるチームは、2005年から2008年にかけて、13歳から18歳の4人のMayer-Rokitansky-Kuster-Hauser (MRKH) 患者へ、研究所内で作成した人工膣を移植。その後現在まで定期検査を行ない、移植した臓器が正常に機能していることを確認しています。

最初期の患者では最長8年に及ぶ定期検査の結果、移植した人工膣は構造と機能ともに生来の膣と同様に機能しており、また痛みなどを感じることなく性行為も可能としています。

MRKH、マイヤー・ロキタンスキー・クスター・ハウザー症候群とは、生まれつき膣や子宮が無い、またはあっても発育不全で正常に機能しないという希少な遺伝子疾患です。

人工膣の作成方法は、まず患者の外陰部から採取した筋肉と上皮細胞を生分解性材料の上に塗って組織を作成。それを患者の体に合わせて手縫いで(！)膣の形に成形し、足場として体内に埋め込みます。トップ画像はその手縫いの様子。

default

埋め込んだ足場には神経や血管が通うとともに、細胞が増え体組織へと変化。同時に足場はゆっくりと体へ吸収され、膣を形作りながら新しい生来の臓器へと置き換わる、という仕組みです。

研究チームは人工膣について、MRKH のほか子宮がんや事故などで膣を失った場合にも使用できる可能性があるとしています。

また現時点では作成できる人工膣の大きさに限界があるため、今後さらなる臨床試験の実施や技術の向上、術式の確立などが重要になるとも述べています。

なおMRKH への対処としては、現時点では拡張術と膣再建術が主流です。うち再建術では患者の皮膚や腹腔内の組織を再建素材として使用しますが、筋肉組織が無いために膣の縮小などの合併症が起こる可能性があります。

それに対して今回の人工膣は、患者の細胞と筋肉組織を使うことで合併症を防いでいるのが特徴です。


Engadget 日本版さんをTwitterでフォローする: www.twitter.com/engadgetjp
もっと見る:
サイエンス 移植 臨床試験 ライフスタイル 遺伝子疾患 人工膣 発育不全 マイヤー・ロキタンスキー・クスター・ハウザー症候群 臓器 筋肉組織 手縫い
他のサイトの関連記事

動画：性行為もできる人



messy ? 連載 ? スピリチュアル百鬼夜行 ? 膣に「パワーストーン」を挿入するヒーリング法!?
連載
2014.10.19
膣にパワーストーンを挿入!?　「ジェムリンガ」でのヒーリングがハードコアすぎる


コレをアソコに…!?　ジェムリンガ紹介ブログより

　突然ですがみなさん、「膣」に何を入れますか？

　多くの女性は、まず生理中にタンポンでしょう。性生活でなら指、性器、またはそれに準ずるもの。病院では内診のために器具、治療のために薬を入れる場合も。ここまでは、ごくノーマル。少しハードになると、ピンポン玉や電球などのちょっと変わった「異物」を入れる方もいるようです。麻薬の密輸など、犯罪シーンで活用されるのも昔からの定番ですよね（そうか!?）。

　さて、そんなさまざまな〈挿入シーン〉のなかでも群を抜いて異質なものがありました。〈膣にパワーストーンを入れる〉というヒーリング法です。な、何だそりゃ!?

　パワーストーンとは、スピリチュアル界において特殊な力が備わっていると考えられている石のこと。古くは呪術に使うという文化もありましたが、いまではインテリアやアクセサリーなどで、気軽に取り入れられるアイテムも豊富です。

　ところが、昨今のカジュアルなノリとは真逆ベクトルに爆走しているのが、水晶をベースとしたパワーストーンを棒状につなげて膣に入れ、女性器を癒すという「ジェムリンガ」!!　〈恋愛・開運・金儲け〉などの俗っぽい効能を謳うパワーストーン販売はよく見るけれど、いやあ、この発想はなかったわあ……。

　さらに驚きなのは、このジェムリンガを開発したのは、なんと男性。どのような経緯で膣にパワーストーンを入れようと思い立ったのか激しく気になりますが、まずは〈ジェムリンガファウンダー グランドマスター〉を自称する、氏のブログで商品をチェックしてみましょう。
yoriko02b

ジェムリンガ開発者・須佐厳氏のHPより

　水晶のみを使ったシンプルなジェムリンガ。一番小さいサイズで、お値段￥10,800（S：約58mm　M：約68mm）也。10o〜14oの水晶が使われているそう。このほか、石の種類やサイズなど、ラインナップはさまざまです。私は初見時、お尻専用のアレに似てますね、という印象を持ちました。
挿入すると、どうなるの？

　メールで申し込むと送られてくるジェムリンガの冊子（※1）には、こんなことが書いてあります。

“ジェムリンガはただひたすら、あなた自身が女性であることを認識するための材料にすぎません。しばらく女性活動がストップしてしまっている方にとっては女性であることを思い出し、その与えられた性を知りなおすためのきっかけにすぎません”

　少々回りくどい表現ですが（そもそも女性活動って、何ぞや）、要は「膣にパワーストーンを入れ、自分の性と心、体と向き合いましょう」と言っています。「膣に入れなくてもいい」とも書いてありますが、ユーザーの大半は「挿入して使うもの」と認識してるようです。

　使い方は、就寝中だけの人もいれば何日も入れっぱなしの人もいるなど、人それぞれ。万が一トイレに落ちたら「メンテナンス（分解洗浄）」ができるようになっています。つまり、洗いながら繰り返し膣に入れるということですね。

　……って、どう見ても石と石の間に雑菌が溜まりそうなんですが！　「彼氏が汚い手でアソコを触ってくるのがありえない」なんて次元の話をはるかに超えている気がするんですが！


\section{未整理の情報}
写真で見る避妊具の歴史、古代ローマ時代の品も
青銅、レモンにスポンジ、さまざまなもので作られていた

ゴードン氏によると、ペッサリーは「一種の隔壁」となる避妊具だ。子宮の入り口部分で子宮をふさぐために使用される。写真は紀元前200〜西暦400年ごろのものと推定される古代ローマの青銅製ペッサリー。（PHOTOGRAPH BY SCIENCE MUSEUM, LONDON, WELLCOME IMAGES）

ローマ教皇フランシスコは2月18日、「避妊は絶対悪でありません」と述べ、ジカ熱の脅威にさらされる国に住む女性の避妊を容認する見解を示した。人類がはるか昔から行ってきた避妊に対し、カトリック教会が歴史的にとってきた立場を考えると、ローマ教皇の発言は大きな変化ととらえることができる。（参考記事：「ジカ熱の流行は中絶に対する考えを変えるのか？」）

　避妊には経口避妊薬のほか、さまざまな避妊具が使われ、その歴史はとても長い。米国での避妊と中絶について書かれた『Woman's Body, Woman's Right: Birth Control In America』の著者アイリーン・リンダ・ゴードン氏は「人類は社会を形成して以来、ずっと避妊を行ってきました」と述べる。

　例えばスポンジで。「スポンジは何千年も前から使用されています」とゴードン氏は語る。スポンジを子宮頸部に入れると「精液を吸収するため、自然な形でかなり効果的に避妊できます」 
　
　コンドームも伝統的な避妊具だ。何百年も前から存在し、19世紀にゴムが普及するまで、ほとんどが動物の皮や腸で作られていた。殺精子剤も古くから使われている。現在は殺精子剤入りのコンドームもあるが、はるか昔はレモン汁などの酸性物質が使用されていた。昔の人たちは避妊効果を高めるため、レモン汁と蜂蜜を混ぜたものをスポンジに擦り込んでいたのだ。（参考記事：「ナポレオンも撃退した！レモンの博物誌」） 
　
　こうした方法は現代のものほど安全性も効果も高くない。初期の子宮内避妊器具（IUD）は装着感がひどく不快で、感染の原因にもなっていた。それでも、使用され続けていたということは、避妊したいという気持ちがとても強かったのだろう。人々は教会や国が認めていようがいまいが、歴史を通じてさまざまな方法で避妊を試みてきた。それは現代も変わらない。（参考記事：「中国の一人っ子政策が生んだもの」）

「カトリック教会は公式に避妊を認めていませんが、避妊が最も広まっているのは、カトリック信者が多いフランスやイタリアです」とゴードン氏は話す。「（米国では）カトリックの女性の98％が避妊を行っています。つまり、公式な教義と慣習には大きな隔たりがあるということです」

　今回のローマ教皇の発言は、男女が生殖をコントロールしているという統計上の水準と、避妊を認めないという文化的規範にある隔たりを1歩縮めることになる。（参考記事：「ローマ教皇フランシスコの率直すぎる10の発言」） 
　
　 1920年代、英国ロンドンのマザーズ・クリニックで処方が開始された殺精子剤入りのペッサリー。
動物の消化管のコンドーム 

 20世紀初頭のコンドーム。動物の消化管の膜でできている。
金属製の子宮頸部内避妊器具（ICD） 

1880年ごろにドイツで開発されたICD。平らな先端を子宮頸部の外側に出し、柄の部分を子宮内に留置する。 

 20世紀前半に使用されていたゴム製の避妊用スポンジ。子宮頸部の手前に挿入して使用する。
ガラスのペッサリー 

 1920年代、子宮内避妊器具（IUD）は避妊ピンとして知られていた。柄の部分が子宮内に挿入される。多くがゴムや金属、ガラスでできており、丸い先端部で子宮頸部の入り口をふさぐ。
猫の消化管でできたペッサリー 

 1920年代の避妊ピン。猫の消化管でできた輪を子宮内に留置する。避妊効果はあるが、装着感は不快で、しばしば感染を引き起こした。
子宮頸部キャップ 

 1920年代の子宮頸部キャップ。子宮頸部にはめこみ、子宮内への精液の流入を防ぐ。
避妊リング 
「Gスポット」の語源となったドイツの産婦人科医エルンスト・グレフェンベルグ氏が1920年代に発明した子宮内避妊器具（IUD）。現代のIUDと同じように、医師が子宮内に挿入し、数年にわたって留置できた。 




\section{未整理の情報}

第147回　忙酔敬語　安くなったミレーナ

2014.11.17

　９月２日から避妊用器具ミレーナが保険で利用できるようになりました。適応症は月経過多です。月経困難症でもＯＫとなるようです。

　避妊用器具とはいわゆるリングのことで、子宮内に挿入することで避妊効果を発揮します。昔はプラスチックが主流でしたが、銅附きのリングが登場し、さらに避妊効果がアップしました。ただし日本では厚労省がなかなか認可せず、名誉なことに（もちろん皮肉です）北朝鮮とともに世界で最後に使用できる国となりました。

　その後、黄体ホルモン附きのリングが登場。それがミレーナです。避妊効果はさらにアップして低用量ピルに勝るとも劣らないレベルにまで達しました。さらに副効用として生理の量が減り、生理痛も減少するという結構ずくめな製品でした。

　しかし、値段がべらぼうに高い。それまでのリングが３万円台なのに対して何と８万円以上！　メーカー（バイエル）の営業マンは「東京では盛んに使われています」とけしかけましたが、札幌にはそんなにお金持ちはいません。当院でも何本か用意しましたが、めったに使うことはないため使用期限が過ぎて１，２本処分するハメとなりました。

　ところが先ほどお話ししたように、厚労省から認可が下りて保険で格安の価格で利用できることとなりました。
　以前、避妊用の低用量ピルも「月経困難症」で保健適応の認可が下りたことがありました。患者さんの負担はさぞかし減るだろうと期待しましたが、もともとの価格を高く設定されたため、３割負担でも従来の低用量ピルとほとんど同じという結果になりました。

　ところがミレーナは、手技量も含めて１万円でおつりが来るという驚きの価格で提供できることとなりました。今までの卸価格は何だったんでしょうね。いろいろ憶測しましたがとにかく結構なことです。挿入後は５年間有効なので、避妊方法としてはダントツに低価格です。メーカーの営業マンは「病院さんにとって大した利ざやはありませんが」と恐縮した顔をしましたが、「医療者は理想主義的な思想がないとイカンのだ」とカッコイイことを言って胸を張ってみせました。

　さて、良いことずくめのミレーナですがいくつか問題があります（不正出血などの副作用はツイッターによる書き込みがワンサカあるので、それを参照してください）。

　挿入操作が面倒で挿入器具の直径が太いことです。挿入操作はメーカーが用意してくれる練習用のキットで何とかなりますが、太いのは患者さんの負担になります。お産が終わったばかりだと問題はありませんが、未産婦さんだとかなり苦痛になります。中には子宮口を急に広げることで迷走神経反射が起こり血圧が下がって意識を失うこともあります。

　そこで裏技として使えるのがサイトテックという鎮痛剤による胃潰瘍のための胃薬。これを挿入30分前に２錠舌下すると子宮口が柔らかくなり挿入が容易になります。さらにヘガールという頚管拡張器を併用すると間違いありません。ただしこのサイトテック、子宮を収縮させる作用があるので生理痛のような痛みが生じます（したがって生理痛のために鎮痛剤と一緒に飲むのはアホかいなです）。とくに筋腫や腺筋症のある患者さんは痛みのため転げ回るハメとなります。もっともこのように子宮の大きくなった患者さんにミレーナを入れてもすぐ脱落するので役にたたないでしょうけど。

　以上、安くなったミレーナに対する私見を述べてみました。

\section{未整理の情報}

膣から電圧発生、女に理屈はいらない…「ジェムリンガ」がますますヒドい
膣にヒアルロン酸、処女膜再生…女性の「性器美容整形」の実情
ハンガーオナニーを発見したAV女優と共に語る" 女性の性開発""="女性の性開発""
10万円のセッション、膣ハグ、ひとり宇宙
女性器に挿入するスマホ連携 骨盤底筋トレーナー

サンフランシスコのメーカーMinna Life が、「スマート ケーゲル トレーナー」ことkGoal の出荷を開始しました。kGoal はヒトの骨盤の底、恥骨から尾骨の間に位置し、尿道や肛門、膣を締める働きをする「骨盤底筋」を鍛えるための女性用デバイス。

Bluetooth接続した iOS/Android 端末の専用アプリで目標の設定や成長の確認ができ、退屈になりがちな骨盤底筋運動に楽しく取り組めるとしています。

なお骨盤底筋運動は「ケーゲル体操」とも呼ばれますが、これは発案者の婦人科医ロバート・ケーゲル氏に由来します。またkGoal という製品名もそこから来ています。


男女ともに存在する骨盤底筋の筋力は加齢や妊娠・出産などによって落ちてゆき、その結果として尿もれや直腸脱、さらに女性の場合は子宮や膣が外陰部から出る性器脱の原因にもなります。

特に尿もれは、尿道がペニス内を含めて16〜20cm ほどある男性に対し女性は3〜4cm と大幅に短いため、成人女性の半数が経験しているという調査結果があります。また女性にとって骨盤底筋は妊娠や出産、性交時の快感などにも関わってくるため、ケーゲル体操の重要性は男性よりも高いといえます。



    シェア
    List
    ツイート
    669
    はてな
    157
    共有
    657
    Pocket



サンフランシスコのメーカーMinna Life が、「スマート ケーゲル トレーナー」ことkGoal の出荷を開始しました。kGoal はヒトの骨盤の底、恥骨から尾骨の間に位置し、尿道や肛門、膣を締める働きをする「骨盤底筋」を鍛えるための女性用デバイス。

Bluetooth接続した iOS/Android 端末の専用アプリで目標の設定や成長の確認ができ、退屈になりがちな骨盤底筋運動に楽しく取り組めるとしています。

なお骨盤底筋運動は「ケーゲル体操」とも呼ばれますが、これは発案者の婦人科医ロバート・ケーゲル氏に由来します。またkGoal という製品名もそこから来ています。


男女ともに存在する骨盤底筋の筋力は加齢や妊娠・出産などによって落ちてゆき、その結果として尿もれや直腸脱、さらに女性の場合は子宮や膣が外陰部から出る性器脱の原因にもなります。

特に尿もれは、尿道がペニス内を含めて16〜20cm ほどある男性に対し女性は3〜4cm と大幅に短いため、成人女性の半数が経験しているという調査結果があります。また女性にとって骨盤底筋は妊娠や出産、性交時の快感などにも関わってくるため、ケーゲル体操の重要性は男性よりも高いといえます。



膣に入れるということで気になるkGoal 本体の材質は医療用シリコン製で防滴性も備えます。使い方は本体の太い方を膣に挿入し、アプリの指示に従って締め付けるというシンプルなもの。細い方は持ち手で柔軟に曲がります。

電源は内蔵バッテリーで動作し、連続動作時間は約2時間。充電はUSB 経由で約1.5時間です。

なお元々のケーゲル体操はkGoal のような器具を使わず、意識的に膣と肛門を締めることで鍛えるというものですが、メーカー Minna Life いわく30% 以上の女性が直接的なフィードバックがないと骨盤底筋を動かせないという研究結果があり、kGoal 本体の触覚、およびアプリからの視覚と聴覚によるフィードバックがその助けになるとしています。

また骨盤底筋は体内にあるため変化を目で見て確認できませんが、kGoal を使うことで具体的な数値で把握できることもトレーニングを続ける励みになるとしています。

昨年クラウドファンディングサイトKickstarter で出資を募集したところ、目標の9万ドルに対し約26万7000ドル(約3150万円)を集めたことでも話題になったkGoal。今回の出荷は出資者へ対してのもので、今後はフィードバックを元に製品の改善に務める予定です。


なおkGoal の本体内部は空洞になっており、空気量を調節することでサイズを変化させて多くの女性に対応する仕組みです。

ところが参考リンク先のニュースサイトThe Verge には、女性記者の一人がkGoal を試用したところ「地獄のような痛みを味わった」という記事が掲載されています。

サイズが大きすぎる気がしながらもMinna Life のアドバイスに従って押し込んだ結果、「その瞬間、私のヴァギナは炎に包まれた」といった穏やかではない言葉の並ぶ記事が完成したようです。

Minna Life にはThe Verge の記事を真摯に受け止め製品の改善に努めてほしいところです。また記事を書かれた方の健康を心からお祈りしたいと思います。 


\section{未整理の情報}

	
	
TOP 	UrologyBB net 	下部尿路機能ポケットマニュアル 	排尿日誌活用マニュアル 	月刊ナーシング よくわかる排泄障害に強くなる！

<< メニューに戻る
	

<< 其ノ六へ　｜　其ノ八へ >>

神山剛一 / 昭和大学医学部 一般･消化器外科　先月号まで排尿障害をテーマにしてきたが，今月号から排便障害について解説いただく．排便の問題は排尿障害に比較して，研究･治療が遅れているという．排尿に比較し，回数の問題やよりタブー性の高いことも理由かもしれない．しかし排便機能の弱まった高齢者や，日常的に便秘や下痢の問題をかかえる患者など，避けるわけにはいかない問題である．看護の現場では排便障害をどう位置づけし，アセスメントしていくか，そしてケアを提供していくかを考えてみたいと思う．（編集部）
 
正常･異常の境界はなに？
はじめに

　今月号より排便に関するコンチネンスケアにふれていきます．残念ながら，排尿に関する研究や治療に比較して，排便に関する研究は立ちおくれています．おそらく排便回数は排尿よりも明らかに少ないことや，よりタブー性が高いことなどが，背景として考えられるでしょう．しかしながら問題としてはそれだけ切実でありながら，現実的な問題として対処法を求めても，なかなか解決法が見つからないのが現状です．今月は便の保持，便意の知覚，便の排出に関することなど，排便の機構について説明します．
排便までの過程――直腸・肛門の機能

便の保持

　排便の生理は，骨盤部の解剖と密接にかかわっています．直腸・肛門部の解剖を図１に示します．
図１

　直腸は全長が20cmぐらいの腸管で，腹腔内の上部直腸と，腹膜外の下部直腸に分かれます．直腸の筋肉は肛門へ連なり内肛門括約筋となります．その外側では外肛門括約筋が重なり，内･外の肛門括約筋が，肛門管を形成します．肛門管は男性では３〜４cm，女性では２〜３cmのトンネル型で，男性のほうが女性に比べて長くてしっかりしているといわれています．

　直腸と内肛門括約筋は平滑筋でできており，おもに自律神経により調整されます．一方の外肛門括約筋は横紋筋でできており，肛門挙筋と連続して恥骨や坐骨へつながっています．これらは体性神経である陰部神経でコントロールされており，自分で締めたり緩めたりすることができます．

　平滑筋からなる直腸と内肛門括約筋は，弛緩と収縮を自律神経によって調整されています．通常，直腸内に便はなく，このとき内肛門括約筋は一定の圧力で肛門管を閉じています．

　つまり，ふだん意識しなくても，肛門は締まっており，それはおもに内肛門括約筋のはたらきによって行われているのです．直腸は伸展性にすぐれ，ある程度便が貯まっても，肛門は閉じたままです．しかしながら下部直腸が150〜250mLぐらいの容量で拡張されると，脊髄反射により内肛門括約筋が弛緩（直腸肛門抑制反射）します（図２）．
図２

　腸内容を口から肛門へ運搬するはたらきは，すべて反射によって行われており，基本的にわれわれはそれを意識することはできません．したがって直腸へ便が降りてきた場合，反射によって肛門は自動的に緩んでしまいます．

　しかしながら，ある程度の便が貯まれば便意を感じることができるので，横紋筋である外肛門括約筋をはたらかせることができるのです．つまり，無意識の状態では平滑筋である直腸と内肛門括約筋が便を保持し，「便意」を認識した際は，横紋筋である肛門挙筋および外肛門括約筋を収縮させてもれを防いでいます．このように便の保持に関するはたらきは，平滑筋と横紋筋の協調作業によって行われています．

便意の知覚

　「便意」をどのように認識しているのか，実際にはよくわかっていません．しかしながら一定量の拡張が直腸に加わることで便意を生じると考えられています．膀胱と同じように直腸には体性神経である脊髄神経からの枝も分布するので，他の内臓と異なり知覚をもっているのでしょう（図３）．
図３

　さらに人は便意だけでなく，肛門の近くにきたものが固形の便なのか，下痢便なのか，ガス（おなら）だけなのかの区別もできます．これをサンプリングといいます．サンプリングは肛門へ伸びる陰部神経が行っているといわれています．陰部神経も直腸へ分布する骨盤神経と同様に脊髄神経の一部で，その終末は直腸と肛門の境界に多く存在し，サンプリングを行っているといわれています．

便の排出

　便の保持と同時に，便をしっかりと出すはたらきも，排便にとっては重要なプロセスです．トイレに座って，実際に便を出す際には，２つの力が大きく関与します．１つは直腸の収縮力で，もう１つはいきむ力です．直腸の収縮は自律神経による不随意的な収縮で，平滑筋が縮んで便を出そうとする力です（図４a）．
図４

　一方のいきむ力は，腹筋や呼吸筋といった横紋筋によるもので，意識的なコントロールが可能な力です（図４b）．したがって強くいきもうと思えば，自分で意図的に力を加えることができ，これらの骨格筋が強ければ，それだけ強力ないきみを加えることができるのです．

　便意が非常に強いときは，ほとんどいきまなくても排便することができますが，これは直腸の収縮力が優位になって排便が行われているからです．

　一方，便が固いときなどは，直腸の収縮がうまくいかず，そのぶん強くいきむ必要があります．排便は直腸の収縮力といきむ力の２つのバランスで行われるもので，便意がない状態では，どれだけいきんでも便を排出することはできません．このように便の保持だけでなく，便の排出も平滑筋と横紋筋の協調作業によってなされているのです．

骨盤底と姿勢

　このほかに骨盤を支える筋肉（骨盤底筋群）も重要です．腹圧が加わったときに骨盤底筋群が支えになり直腸に圧が伝わります（図５）．
図５

　腹圧は腹膜と骨盤底筋群のあいだで直腸を押しつぶすようにはたらいて，直腸内の便を肛門から押し出す力となります．骨盤底筋群が弱くなると腹圧が直腸に作用しなくなり，力が逃げてしまうため，ふんばる力がうまくはたらかず，やはり排便困難をきたします（図６）．
図６

　排便の際は座って行う姿勢が適していますが，これは坐位になることにより腹圧が骨盤へ作用しやすくなるからであり，臥位による排便と比較すると，重力の影響も加味されますので，より強い力を直腸に加えることができます（図７）．ただし臥位でも，いきみ方を工夫すれば，効率のよい排便は可能で，それには腹圧を加える方向が重要になってきます．すなわちいきむ際に，お腹を膨らませないようにゆっくりと呼吸をしながら，しっかりと肛門の方向へ力を加えることが大事です．同時に，膝を可能なかぎり大きく曲げる，軽く腰を浮かすなどの動作を加えることも手助けとなるでしょう．
図７
便の形成

結腸のはたらき

　便はどのように直腸まで運ばれてくるかみてみましょう．結腸は図８のような構造になっています．小腸から結腸へ流れてくる腸内容は，水様便のように液体の状態で入ってきます．上行結腸から横行結腸では腸内容は進んだり戻ったりしながら，水分や電解質の吸収が行われます．横行結腸内ではすでに普通便の固さまで水分が吸収された便がみられます．通常，朝食後，胃結腸反射とよばれる大蠕動が結腸に起こり，このはたらきで直腸まで便塊が運ばれてくるようです．
図８

消化吸収

　食事と排便の関係を述べると，食べたものは胃酸による消化を受け，さらに十二指腸からの消化酵素により，小腸ではほぼ完全に液体の状態で流れていきます．これが消化です．

　小腸では，この液体に含まれるブドウ糖やアミノ酸などの栄養素の吸収が行われ，吸収されなかったものが大腸へ運ばれていきます．食物繊維や消化しきれなかったものが，便のもとになるわけです．したがって，食事の量ではなく，便のもとになるものをどれだけ摂取したかで排便の量が変わります．

便の形状

　また排便の量は，便の固さにも影響されます．便の固さは，もっぱら大腸における運搬速度に依存します（図９）．
図９

　つまり，大腸をゆっくりと移動する場合，腸内容の密度は高くなり，パサパサでコロコロの便となるために，便の容量は少なくなります．もっとも一般的な排便の量は，普通の固さの便が，1日1回150〜250g程度といえるでしょう．一般的に排便回数が多くなれば，便の形状は緩くなり，排便回数が少なければ，固く小さくなる傾向がみられます．
おわりに

　正常な排便には，食事や姿勢，消化管の機能やいきみ方など，さまざまな要素が関与しています．なかでも消化管の機能は自律神経に依存し，この方面での原理究明は，具体的な評価法が存在しないため，困難を極めています．さらに社会的タブーともいえる排便障害は，テーマそのものがかかえる閉鎖的なイメージも相まって，研究への着手が看過されてきました．

　そのような理由から，排便に関して，正常・異常の明確な分類はいまだになされていません．臨床的には，４日以上便が出ない状態を便秘と定義することはありますが，これは研究のデザインにおいて必要だからです．本当の意味での異常かどうかの分かれ道は，本人の困り具合によります．たとえば，毎日排便があっても排便困難や残便感などの症状が強ければ何らかの対策が必要ですし，１週間排便がなくても，すっきり排便できて本人が困っていなければ異常とはいえないのです．

　したがって，個々の症例に対しては，個人個人で異なる対応が必要となってきます．次号では，どのようにアプローチすべきか，排便障害のアセスメントを紹介します．
引用・参考文献
１） 	Corman ML et al : Colon & Rectal Surgery. Lippncott-Raven, 1998.
２） 	CJ Fowler et al :Neurology of Bladder, Bowel, and Sexual Dysfunction, Butterworth Heinemann,1999 .

月刊ナーシング　Vol.26 No.11 2006.10

<< メニューに戻る
	

<< 其ノ六へ　｜　其ノ八へ >>
Copyright c KYOWA KIKAKU CO.,LTD. 2004 - 2015 All rights reserved.





\section{歯医者のルポ？}

	　 	
普段見れない歯科器具をじっくり見たい

歯を診療するまでの心構えも大事です

そして椅子とテンションの話に戻すと、先ほどまでは普通の歯科医院の治療用に並べられるタイプの椅子。それだけでなく、こういうスペシャルな雰囲気完全重視タイプもタカラベルモントさんは開発していた！


セレブ感溢れるチェアユニット。右手の流しが若干「らしさ」を残してますが。

横の扉を開けるとおなじみの機材。


パンフもなんかもうラグジュアリー。

http://portal.nifty.com/2010/03/18/c/4.htm
小藤田さん曰く「このタイプは個室感のある上質な診療空間を目指したもので、インプラントなどいつも以上の治療をする時の『特別室』みたいな雰囲気作りを狙ったモデルです」。たしかに数十万もかかるインプラントがいつもと同じ椅子での治療だとちょっと味気ない。普段とは違うこんなスペースだと、同じお金払うにしろ納得度が違いそうだ。

それともうひとつ雰囲気重視のモデルを。こちらは上のとは逆に、歯石取りなどのライトな治療の際に使ってもらえるようなモデルだとか。患者の左側がすっきりしていて、前ページまでのユニットのような「周りに囲まれる感」がないのが特徴。


色もおちついた色調で、テーブルも日常的な感じ。

左手はすっきり。


こちらを向いて歯科医さんと話せば怖くない！


「歯石を取ったり、治療というより予防のための来院の時の椅子ですね。『ここに座ったら歯を削られない』と思っていただける雰囲気があると思います」と小藤田さん。見て分かるとおり、うがいは一度立ってやらなきゃいけないこのモデル。最初は「なぜそんな不便な作りを」と不満も出たそうですが、最近では患者の気持ちにたった雰囲気重視のこのモデルにようやく理解もされ始めたのだとか。

現在歯科医院の数は約６万８千軒、なんとコンビニの数より多いんだとか。いわば患者が行く歯科医院を選べる時代。さらに少子化が進み、親が子供の面倒を見るようになり、昔に比べて虫歯治療で歯医者に行くこと自体が減ってきてるそう。子供＝虫歯、くらいに思ってたのに！それゆえにこうした個性というか、独自の診療を出来るかが今後の歯科医院のポイントだそう。「選ばれる歯医者」かー。今ネットとかの口コミサイトとかも多いもんね。

前半は最初考えてた「普段見れない歯を治療する器具」、後半は「普段見れない歯科医院」になった感もありましたが、次歯医者に行く時はちょっとだけポジティブになれる気がする。まぁ普段からキチンと歯を磨いて行かないに越したこたないんですが…。あ、定期予防検査でもいいんだ。前向きに歯医者、行きましょう！

これなら説明もお手軽。

現像まで待たなくていいんです

あとデンタル機器以外にレントゲンもちょっと見せてもらったんですが、既にデジタルなんですね。撮影して即モニタで見れて、さらに拡大も出来るという。過程は変わってないけど、ハイスピード化してるんですな。30年もすれば10分床屋みたいな感じになってるんだろうか…。

協力：タカラベルモント


\section{あああ}
すいません定期検査予約していたXXです。
XX様ですね。すぐお呼びしますのでかけてお待ちください。

お入りください

荷物をこちらにおいて

おかけください

ご自身で思い浮かぶことはありますか？

あああ

リハビリセンター

\section{産業医関連}




産業医の見回り

産業医を会社に置くかどうかは会社の規模で決まり、規模が大きい会社には必ず産業医と呼ばれる医師が存在する。
基本的には、社員の数が1000人を超えたら常勤の産業医を置くことが法的に義務付けられており、
水無月樹脂化学工業の場合は、常勤の専属産業医４名、非常勤の産業医１名の計５名が配されている。
そのうち、非常勤の産業医は水無月クリニックの院長である水無月恭子で、製造部部長の水無月夏美の姉である。
１名だけ非常勤であるのはいろいろと理由があるが、最も大きな理由は恭子の場合は本業である水無月クリニックの方を留守にはできないという事情があった。
恭子はもちろん、他の４名の産業医もこの事はわきまえているが、一人だけが特殊な立場にいるため、時としてこれが原因となって産業医間の紛争が起こることもある。
火種は、製造部部長である夏美と恭子が協力して取り組んでいるアダルトグッズの開発である。
新入社員を始めとした立場の弱い社員に対して無理矢理、それも人体に対して過度な刺激を与えることが想定されるモノを、製品評価と称して夜な夜な実験しているということが、専属産業医４名の不満なのだ。実験協力への同意を強制されて心理的ストレスを受ける危険、過激なアダルトグッズが人体を傷つける危険、社員の健康を阻害する要因を挙げ出したらキリがないのだ。

恭子は人体に深刻な影響が出ないようしっかり監督していると言い張っている。しかし、実際のところ夏美や企画研究課のメンバーの過激な発想は、恭子の耳に入る前に具現化されてしまうことが日常茶飯事なのだ。
それに、実験への協力に関しても、“夏美が選んだ実験協力者以外は”希望者申込制であるという事が暗黙のルールとなっており、夏美の命令によって『アダルトグッズなんて嫌いで経験したくない』という社員に無理矢理協力させるケースが後を絶たないのだ。もちろんこれが原因でトラブルが起これば夏美は既に部長という立場にはいないはずだ。ところが実際にそうなった例は皆無であって、幸か不幸か問題が表面化しないのが実態なのだ。

問題は夏美にあると専属の産業医４名も納得しているのだが、どうしてもその怒りの矛先は、恭子に向いてしまうのだ。

専属産業医の松野文恵も、無理矢理協力させられた一人だった。
このことは他の産業医は誰も知らず、恭子でさえその事実を知らなかった。
恭子が夏美に聞けばわかることではあるが、恭子が文恵にそのような事実があるとは露とも思わないため、聞くこと自体があり得ないのである。
夏美にしてみれば、「聞かれなかったから」という言い訳もあろうが、恭子にしてみれば青天の霹靂である。
それもそのはず、文恵はどうみてもアダルトグッズ等とは結びつきそうもない、性の匂いのしない、
至って真面目で厳格な医師だったからである。

文恵の身体は、年相応の格好でお世辞にも魅力的とは言えなかった。お腹の肉や太ももの肉がややだらしない有り様で、
乳房も垂れ、もう何年も他人に裸など見せていない事が容易に想像される肉体である。
一部の男子社員には、独特の＠＠いんぴ＠＠な雰囲気があると人気だが、本人は極めて厳格な性格なこともあり、
それほど目立った噂もない。
しかし、夏美が目をつけたのは、そんな身体に秘められた欲望だった。

夏美の口車に乗せられて実験室まで連れて来られたのが最後、誘導尋問のような

「最近セックスをしたのはいつですか？」
「な、そんなプライベートなことをどうして答えなきゃいけないの？！」
「あら、健康診断のときには人のプライベートに簡単に入り込むくせにその言い草はないでしょう」
「私はあなたたちの健康管理が義務付けられているし、守秘義務だって守るからよ」
「私だって同じ。実験の内容や被験者の情報、全然手に入らないのは、調べる側が無能なんじゃなくて、私たちの管理が完璧だからよ」
「そ、そんな屁理屈言って、絶対に言いませんからね！」
「まあそうね、察するに、旦那さんに相手にしてもらえなくなってから数年、その上、自分でも女の自信が揺らぎ始めてるんじゃない？」
「し、知りません！不愉快なので帰ります！」
「あら、せっかく実験室まで来て、秘密の情報を持ち帰るチャンスなのにいいのかしら？例えばその棚に並んでいるのは、この前新入社員に試した試作品よ。」

「興味津々ね。まずはそれから試してみましょうか。」
「バカ言わないで、証拠があるなら預かっておきます。」


「文恵さん、旦那さんには何てよばれてるの？」
「ふみって呼ばれてる」
「ふみ、」
「やめて・・・そんな風に呼ばないで」
「文恵さん、こんなに気持ちよくなれるんだから、旦那さんにかわいがってもらえばいいじゃない」
「旦那はお尻の方に興味があるみたいで・・・こわいの」
「あら、お尻だって気持ちいいのよ」
「嫌よ、不潔だし、気持ちいいわけないわ」


「旦那さんの楽しみ、奪っちゃったわね」


から、あることは恭子が再三


とこれに関しては、専属産業医の火種は恭子にあると断言する予知が




２４時間体制で昼間と夜間の。


社員数が常時50人以上の会社では「嘱託（非常勤）」の産業医が必須であり、さらに社員数が1000人以上になると「専属（常勤）」産業医が必要です（一部の業種では500人以上でも専属が必要）







\section{会社組織}

+運営部門
 +総務部
 +人事部
 +資材部

+技術管理部門
 +特許管理課
 +機器申請管理課

+樹脂事業部門
 +研究開発部
 +製造部
 +広報部
 -広報課
 -地域学習課

+医療機器事業部門
 +研究開発部
 +製造部
 +技術管理部


\section{制限時間内のやつ}
花びらは雪

「次の方、どうぞ」

うるさくはないが、静かではない。何人かが雑談している病院の昼の待合室。
いつものように通っているおばあさんもいれば、私のように予約を入れて会社を休んで来ている人もいる。
呼ばれたので、自分の番が来たってことはわかったけど、何となく、このまったりとしてのほほんとした空間に留まっていたい、
そんな気持ちがした。

ドアを開けて診察室に入ると、ちょうど一週間前に訪れたときとほとんど同じ格好で、
美月先生が座っていた。前と違うのは、窓から見えた桜が散っているという事くらい。

「こんにちは。おかけになってください」

会釈をして席についたけど、胸が詰まってしまって挨拶すら返せない。
先生の声を聞いた途端、不安がこみ上げてきた。できることなら、さっきの待合室に戻りたい。このままここにいると、何かとんでもない事実を突き付けられてしまいそうで・・・。

「ずいぶん怖い顔をしているけど、心配なんかしなくても大丈夫よ」

先生は私の顔をじっと見つめたまま、ゆったりと微笑んだ。さっきの待合室のゆったりとした空気が戻ってきたようだった。

「じゃ、じゃあ、」
「残念ながら、もう手の施しようがないわね」

先生の眼が鋭くなる。私は、またもや凍りついてしまう。羽根が凍って飛び立てない、そんな空想上の鳥の気持ちがわかった気がした。

「そんなのって・・・」
「仕方ないわね。もっと早くに見つかってれば、ね」

何か重大な結末を迎えるというのに、ずいぶん淡々としている。
先生らしいといえば先生らしい

「医者の私が自分の病気に気づけないなんて、まったく笑えないわ」
「・・・」

私は、何も言えなかった。これまで、取材やら定期健診で訪れたときには、しゃべることが多すぎて困ったくらいだったのに、今日ははだめだった。

その年の冬、美月先生は亡くなった。
最後の最後まで、自分の患者のことを気にしていたらしい。
先生らしいと思った。

診察室から見た桜を思い出すと、自然と先生の言葉がよみがえってくる。
「私、ガンみたいなの」
あの日の桜は、先生の将来を暗示していたのか、それとも、それまでの生き様を暗示していたのか。
春のように麗らかで、清々しく、朗らかだった先生は、淡い雪のように、解けていった。







 テニス部の先輩と私

空に雲が全く存在しない天候を快晴と呼ぶという事は良く知られている。
しかし空に雲がなくても、時間帯が真夜中であったら、快晴と呼ぶにはどこか抵抗がある。

午後１１時、私は学校の屋上にいた。
天文部では、月に一度はこうして観測会を行うのだ。
遅い時間だからということで、「必ず保護者同伴で」というのが規則になっている。
女子高だから過保護なのはわかるけど、私の母親はひどい化粧をしてお決まりの一張羅で参加するので、正直こっぱずかしい。
それでも私が観測会に参加するのは、観測会という名目で夜の学校に来れるからだ。
夜の学校に来てどうするのかといえば、あの人に“逢う”のだ。

一年以上前、私は例によって真っ黒な快晴に疑問を抱きつつも観測会に参加し、それなりに感動をして屋上をあとにしたのだった。
玄関から出たところで、テニス部の先輩を見かけた。その先輩は、一ヶ月先に控えた全国大会への出場権を獲得し、日夜練習に励んでいるとのうわさだった。うわさが事実だったと関心しながらも、こんな夜遅くまで練習する執念はどこか不気味に感じられた。
昨年の全国大会で、他校の女子に負けたとは聞いていたが、これほどまでにそれをひきづっているとは。
先輩の不器用さと一途さに、私のサディスティックな部分がトクンと、うずいた。

私は、先輩のライバルになって、先輩をこてんぱんに叩き潰したい。
ラケットすら持ったことがない私でも、先輩がとてつもない実力の持ち主であることはよくわかる。
それでも、この不器用なほどに一途な人間を負かしたいという想いと空想を止められなかった。

帰宅するまでに、何度先輩とのゲームに勝ったのかはわからない。ただ、わたしはテニスに関しては超級のプレイヤーで、先輩のような一途な子をただただ無様に負かすのが心の底からこ




智美＝石丸さん

時計を見ると午後４時を示していた。
定時まではあと一時間。けど、実際に定時で帰るわけにもいかないから、
５時になっても、いつも通りだらだらと仕事をこなしている図が浮かぶ。

隣の席の智美は、もう既に帰りの支度を始めている。何事も３０分前行動を心がけるような神経質な子ではあるけど、いくらなんでもこれはやりすぎじゃないの。
人生初デートということらしいが、一体相手は誰なんだ。こんな神経質のガリ勉女のどこが良いんだ。
デートコースは食事の後で映画を見るといういかにもオーソドックスな計画らしいのだが、それも、智美の机にあったデートの計画表を盗み見したからわかった事だ。この世にデートの予定を表計算ソフトを使って分刻みで組み立てる女子がいるとは思わなかった。

「智美、帰る前に明日の朝の最終確認してもいい？」

智美の様子を横目で見ていた水無月部長も、逃がす前に片付けたい仕事があるみたいだ。ということは、
実質的には退社準備を認めているということなのか。

「わかりました。会議室はいつもの２−Ａでよろしいですか？」
「すぐ終わらせるから、こっちでいいわ」

部長の机は普通の社員が使う机二つ分の大きさのもので、イスを別個に用意すればちょっとした面談くらいならば行えるようになっているのだ。私は

「配布物だけ、用意してくれるか？」
「はい、もうあります」

流石、神経質が服を着ているだけのことはある。準備は万端だ。
二人は10分かそこら話し合いをしていた。

まだ午後４時半にもなっていないのだが、高本はＰＣをシャットダウンして、本格的に帰る体勢にはいった。
さすがにこれは業務放棄だろうと部長の方を伺ってみると、なんと部長までもが退社の準備を進めている。

「」




 お題：不本意な女 必須要素：文を動詞の現在形で終わらせない 制限時間：15分 読者：1 人 文字数：528字
[削除]
冥土の土産は牛丼
本当は、あいつに夕ご飯をおごってもらうはずだった。
それがなんというか、バカ女がしゃしゃり出てきて、台無しになった。
本当はあのオタク趣味の男、絶対に落とせたはずだった。

見るからに気取った感じで、背はちっちゃくて、眼はいつもより少しつりあがってた気がした。
理想のメイドさんって感じの、私が大嫌いな葬式カラーのゴスロリ服は、脳内で破いてやった。
オフ会に参加してきたのは、そんな「姉」だった。

私がネットのオフ会に出るって聞きつけた姉は、最初は興味がない感じだった。
けどいつの間にかしっかり準備していて、いつものように、私好みを男を奪ってしまう策略をめぐらせていた。

案の定、私が愛する奥手でちょっと弱気でまじめそうなあいつは、姉の手にかかって有頂天になって、
楽しそうにおしゃべりしてた。

計画通り夜の街に消えていった姉とあいつを横目に、高級な料理屋のリストなんて作らなきゃよかったと後悔して、しょうがないから、牛丼で我慢した。
携帯を見ると、一見だけメールが入っていた。

「あの子、抱いちゃうよ？」

いうまでもなく姉からのメールだった。
私はすぐに画面を閉じて、牛丼をかきこんだ。

今度こそは姉にばれないようにしようと心に誓った。



 お題：腐った地獄 必須要素：ギャグ 制限時間：15分 読者：5 人 文字数：760字
[削除]
課長ときどきやおい
「やおいの語源って知ってるかな？」

飲み会の席、課長がおもむろにつぶやいた。
一瞬にして場が凍りついたように感じたのは、俺だけだったらしい。
うちの課の三人の女子は、それぞれにつぶやいた。

「やめて、おしりが、いたい、ですよね？」
「やさい、おしりに、いれないで、ですよね？」
「山なし、落ちなし、意味なし、ですよね？」

課長はにっこりと微笑むと、得心したように頷いた。

「実は、娘がはまっていてな。教育上、好ましくはないと思うのだが、私自身は同性愛に偏見を持つことは良くないと考えていてね。皆は、どう思う？」

どう思う？の意味がわからないが、娘さんの趣味はこじらせると危ないんではないしょうか。

「課長、女の子はみんな好きですよーそういうの。あれこれ口出しすると、嫌われますよ」

年長の夏海がそういうと、他の二人も同意したように首をぶんぶん縦に振っていた。

「そんなもんかね。山内、お前は同性愛についてどう思う？」

無言でいるわけにもいかないけど、俺、そんなに主張することもないしなー。

「まあ、個人の自由だと思うんで、いいんじゃないでしょうか」

「個人の自由か・・・。それでは、相手の気持ちはどうなる？」

無難すぎて吐き気がするような答えなのに、妙に食いついてくるなぁ。

「まあ、門前払いするのは良くないですよね。少しくらい、話を聞いてもいい気がしますけど・・・」

「そうか、そうか・・・」

部長が何故かうれしそうだ。

女子がおもむろに席を立つと、口をそろえて「私たち、お邪魔虫でしたわー」なんて言う。
違うテーブルにひっこしたので、俺は課長と二人きりだ。
課長は俺の手をジロジロと見つめている。

（これは、課長なりのギャグなのか？）

いずれにしろ、ここは腐った連中の地獄だ。




 お題：簡単な恋人 必須要素：BMW 制限時間：15分 読者：1 人 文字数：635字
[削除]
簡単な理由 ※未完
夏も近づいてきたせいか、ここのところ、春物では少し過ごしにくくなってきている。
遥は、あいかわらずブランドもので固めているみたいで、季節感はおまけ程度で、ゴージャス感が前面に押し出されている。豊満なバストはタイトなジャケットでさらに際立ち、谷間に揺れるネックレスには、どことなく卑猥な雰囲気が漂っている。
高級なジャケットもネックレスもどれも男に貢がせた品物だ。

「ＢＭＷって何？」

ソーサーを指でなぞりながら、私の方を見つめてくる。この視線、男なら耐えられないわね。

「外車のメーカのことよ」
「ふーん」
「どうしたのよ急に」

どうしたもこうしたも、きっと、また彼氏に買わせたか何かね。

「彼がね、『俺の車はＢＭＷなんだ』って言ってたんだけど、よくわかんなくて」
「あんた、また変な男とつきあってるの？」

彼氏が金持ちのパターンね。これも遥の場合はよくあるのね。

「私は単純な男が好きなの」
「またそんなこと言って、今度は何買ってもらうの？」
「わかんない」

遥には人を惹きつける魅力がある。同性の私でも、そんなオーラにははっとさせられる。
だからこそ、目をつけたのだ。そんな遥の、本当の気持ちに。

「またアクセサリでしょ」
「たぶん」
「まったく・・・おしおき、わかる？」

私はうんざりしながらも、遥の魅力に酔いしれていた。今夜は、どんな風にいじめてあげようかしら。

「うん・・・」

遥が簡単な男が好きなのは、で、私のことも好きみたい。




 お題：危ない成功 必須要素：京都 制限時間：30分 読者：1 人 文字数：1587字
[削除]
修学旅行には先輩を連れて
修学旅行は、１週間後に迫っていた。
今やらなければ、一生後悔することになる。
高校時代の修学旅行は、人生で一度しか経験できないのだから。

私が通っている女子高では、修学旅行といえば京都か奈良と決まっており、一年ごとに交互に行き先が変わるようになっていたのだ。私は先輩と一緒であれば行き先などどこでも良かった。どうにかして先輩と一緒に行くことさえできれば、最高の修学旅行になるのだ。

先輩は、もう卒業して大学１年生なので、当然一緒に修学旅行に行くことなどできないのだ。
ただ、修学旅行の時期は大学の夏休みの期間なので、いろいろとズルをすれば、一緒に行けないこともないのだ。例えば、制服を着てこっそりまぎれこんでもらうのは、もっとも可能性の高い手段だった。

「本気で言ってる？バレるにきまってるっしょ」

アパートの一室で、ベッドで漫画を読みながら先輩は答えた。
先輩が一人暮らしを始めてからというもの、私は先輩のアパートに入り浸り、高校時代にはできなかったこともいっぱいした。今日も二人で一つのベッドを占領し、いろいろと楽しいことをした。

「えー、たぶん、大丈夫ですって。クラスメイトも、私と先輩の関係、知ってるし、先生だって応援してくれたじゃないですか」
「そうは言ってもね、引率の先生は加藤先生だけじゃないし、万が一見つかったら、大変なことになるわよ。女子高の修学旅行なんて、親御さんが一番気を揉むんですからね。そんな中、部外者が紛れ込んでいてごらんなさい。想像したくもないわ」

確かに先輩の言うことは一理ある。だが、見つかるとは思えないし、少しの間とはいえ、先輩と離れるのは怖い。

「だいたい、あんたロマンチックすぎるのよ。今の生活で十分じゃん」

「旅行に言ってる間、浮気しない？」

「何？いい加減にして。とにかく、行かないからね」

先輩は、漫画に集中してしまった。こういう時に邪魔すると、本当におこられてしまう。
私はロマンチックなんだろうか。修学旅行に先輩と一緒に行きたい。一秒でも、先輩と離れたくない。
先輩の背中は、無言の拒絶を示していた。私より年上なのに、小柄な先輩。
少し強引な手だけど、あれしかないか。


「絵美ーおはよー。」
声のもとを振り返ると、旅行委員のクラスメイトが立っていた。先生の代わりに出席簿をつけているようだ。
「おはよー」
挨拶を返すと、絵美は私の欄にチェックをつけているようだった。本当はもう一人チェックをしないとダメなんだけどね。
「絵美、荷物多くない？」
「４泊５日なんだから、こんなもんじゃない？」
「そっかなー、私が少ないのかなー」
集合時間にはまだ３０分ほどあるが、校門にはすでに半分以上の生徒がきているようだった。
この瞬間、校門に先輩の姿が無いのは残念だけど、まあ、いっか。

「はーい、集合ー！」

加藤先生の元気な声が響いた。
ちょっとしたお話のあと、バスに乗り込むことになった。
さすがに、ずっと閉じ込めておくわけにいかないので、バスの陰になるところで、先輩を出してあげた。
クラスメイトが大きいといったキャリーバックで、先輩を連れてきたのだ。

「んんんーっ！！」

猿轡はいつものプレイのときに使っているもの。紐も。手錠も。
ゆっくり解いてあげるよ、眼が潤んでいるのがわかった。

「・・・いくらなんでも、これはないでしょう！」

「口答えしないの。加藤先生には話してあるんだから、ね？」

どっちが先輩かはわからないけど、私の本当の修学旅行は始まった。
行き先は確か京都だったけど、先輩がいるから、どっちでもいいの。
                                                                                                            




